<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Menelik tìm kiếm các thành phố trên đồi, tập trung vào [ICON_Faith] Đức tin và để Hội đồng Bộ trưởng thúc đẩy Khoa học [ICON_Science] và Văn hóa [ICON_Culture] của anh ấy hướng tới Chiến thắng về tôn giáo hoặc văn hóa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Trọng tâm của Menelik là một trò chơi phòng thủ, tôn giáo và văn hóa. Lợi thế của Ethiopia được phát huy khi giải quyết các ngọn đồi: Hội đồng Bộ trưởng trao cho Ethiopia phần thưởng cho [ICON_Science] Khoa học và [ICON_Culture] Văn hóa bằng 15% [ICON_Faith] Sản xuất đức tin ở các thành phố dựa trên đồi và Menelik có thể xây dựng Rock- Hewn Nhà thờ trên đồi, tiếp tục thúc đẩy Đức tin [ICON_Faith] của anh ấy. Để bảo vệ các tu viện cao nguyên của mình, Menelik có Kỵ binh Oromo, một đơn vị giữa trò chơi di chuyển mà không bị phạt trên đồi. Ở đây Menelik có thể đảm bảo rằng các thành phố Ethiopia vẫn tự do - và vẫn là cường quốc của [ICON_Faith] Faith. Sau đó trong trò chơi, Menelik có thể sử dụng Niềm tin này để mua các Nhà khảo cổ học, biến chiến lược tốt nhất của anh ta trở thành Chiến thắng về tôn giáo hoặc văn hóa.</Text>
		</Replace>
		<!-- civs -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_ETHIOPIA_LOCATION">
			<Text>phía đông Africa</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_ETHIOPIA_SIZE">
			<Text>Ước tính 426.000 dặm vuông (1,1 triệu km vuông)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_ETHIOPIA_POPULATION">
			<Text>Ước tính 108 triệu</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_ETHIOPIA_CAPITAL">
			<Text>Addis Ababa</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tổ tiên của chúng ta tiến hóa ở Đông Phi, và "Lucy", loài hominid ba triệu năm tuổi được phát hiện vào năm 1974, sống ở thung lũng Awash. Vì vậy, công bằng mà nói rằng ít khu vực có thể tự hào về lịch sử lâu đời hơn Ethiopia. Đất nước này là ngã tư của sự tiến hóa của loài người, sự truyền bá của Cơ đốc giáo và sự kết thúc của chủ nghĩa thực dân, và đã đóng một vai trò quyết định trong mỗi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Về phía đông của Ethiopia là Biển Đỏ (và xa hơn nữa là Bán đảo Ả Rập và Lưỡng Hà), và ở phía tây là sông Nile. Với sự gần gũi với các nền văn minh sớm nhất của loài người, không có gì ngạc nhiên khi một vương quốc, "Punt," đã vươn lên như một trạm buôn bán giàu có ở Ethiopia vào thời kỳ đầu cổ đại. Punt sản xuất và xuất khẩu các vật có giá trị như vàng, myrrh, nhũ hương, gỗ mun và ngà voi - những vật có giá trị khiến vương quốc này có tên gọi là “Vùng đất của Chúa” trong số các thương nhân Ai Cập. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Một loạt các vương quốc độc lập theo sau. Trong số này, Axum đã trở thành một trong những chính thể hùng mạnh nhất vào khoảng thế kỷ 1 trước Công nguyên, trải dài từ Biển Đỏ đến miền nam Ả Rập và kéo dài vào đất liền tới thung lũng sông Nile ở nơi ngày nay là Sudan. Trong vài thế kỷ tiếp theo, trong khi Ai Cập rơi vào tay La Mã, Axum vẫn thịnh vượng. Vương quốc nằm ở ngã tư thương mại, kinh doanh thuốc nhuộm tuyệt đẹp, sắt để chế tạo vũ khí và đồ thủy tinh - một tài khoản người La Mã dành hẳn một trang chỉ để liệt kê tất cả các loại hàng hóa khác nhau mà người ta có thể giao dịch ở Axum, với mạng lưới xa xôi đến tận Ấn Độ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Vào thế kỷ thứ 4 sau Công nguyên, Cơ đốc giáo du nhập vào Axum, khiến nó trở thành một trong những vương quốc Cơ đốc giáo đầu tiên trên thế giới (chỉ sau Armenia, nhưng trước cả La Mã). Các nhà sử học Byzantine (Đế chế Đông La Mã) mô tả cách nhà vua bắt một người theo đạo Cơ đốc người Syria và sau đó, trong quá trình trò chuyện lâu dài với người bị giam cầm, bản thân đã trở thành một Cơ đốc nhân. Trong khi các đồng tiền hoàng gia sau đó được tô điểm bằng cây thánh giá, tôn giáo này không tràn vào toàn bộ vương quốc, mà vẫn là tôn giáo của giới thượng lưu (không giống như ở Rome, nơi Cơ đốc giáo gắn liền với thường dân hơn). Nhưng trong một cuộc thanh trừng những người theo đạo Thiên chúa khỏi Roma, nhiều thánh đạo Thiên chúa đã tìm nơi ẩn náu ở Ethiopia, và dần dần cải đạo phần lớn dân chúng (các tôn giáo truyền thống cũng như đạo Do Thái vẫn tồn tại và tồn tại cho đến ngày nay). Cũng tại thời điểm này, một nhóm được gọi là Chín Thánh đã đến Axum và dịch Kinh thánh từ tiếng Hy Lạp sang tiếng Ge'ez, ngôn ngữ địa phương và thiết lập một tu viện.. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nhưng sức mạnh thay đổi. La Mã thất thủ, các nhà cai trị Hồi giáo đến thống trị vùng Biển Đỏ, và các thần dân của Axum đã làm việc quá sức trên vùng đất khô cằn mong manh. Quyền lực của Ethiopia tràn về phía nam và quay vào trong.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Tất cả đã không bị mất trong thời điểm cô lập này. Các truyền thống được thiết lập bởi Chín vị thánh vẫn tiếp tục và được bảo tồn trong các nhà thờ đóng băng thời gian của Lalibela, được xây dựng trong triều đại Zagwe (những năm 900-1200). Chúng vẫn là một Di sản Thế giới được thành lập cho đến ngày nay và vẫn được những người hành hương đến thăm tích cực. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Ethiopia không nằm im mãi mãi. Một vị hoàng đế mới, Yekuno Amlak đã loại bỏ những vị vua cuối cùng của Zagwe và để củng cố quyền cai trị của mình, đã kết hôn với một trong những con gái của vị vua đó. Ngoài ra, anh ta còn truyền bá một truyền thuyết để giúp củng cố tính hợp pháp của mình, tự xưng là hậu duệ của vị vua cổ đại Solomon và Nữ hoàng Sheba - lấy tên của triều đại mới này, triều đại Solomonic.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Dưới triều đại Solomonic, Ethiopia bắt đầu đi lên một lần nữa, vượt ra khỏi thời kỳ đen tối lịch sử của nó. Mặc dù họ vẫn thiếu vốn cố định (đế chế di chuyển xung quanh trong các trại di động), nhưng đế chế đã tiến triển theo những cách khác. Họ đã đạt được thành công về mặt quân sự và kiểm soát phần lớn vùng Sừng châu Phi. Sự nhiệt thành về tôn giáo của khu vực vẫn duy trì và tạo điều kiện thuận lợi cho việc tiếp xúc với các cường quốc châu Âu, đặc biệt là vào cuối những năm 1400 đến đầu những năm 1500. Các nghệ sĩ và nhà văn cũng phát triển mạnh trong thời gian này và tạo ra những tác phẩm tuyệt vời, bao gồm sử thi Kebra Nagast, một sử thi Ge'ez kể lại câu chuyện của Nữ hoàng Sheba, mối quan hệ của cô với Vua Solomon và cách chiếc Hòm Giao ước được mang đến Ethiopia với con trai của họ, Menelik.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Thật không may, giữa những năm 1500 đã mang đến xung đột cho Ethiopia. Chiến tranh Abyssinian-Adal giữa Ethiopia Cơ đốc giáo (Abyssinia) và người Somalia theo đạo Hồi (Adal) kéo dài từ năm 1528 đến năm 1543 sau Công nguyên, khiến Ethiopia rơi vào tình trạng đẫm máu và suy yếu nghiêm trọng. Các nhà thờ và bản thảo bị đốt cháy, và nhiều sinh mạng đã mất trong cuộc giao tranh. Hoàng đế Ethiopia Lebna Dengel đã tìm đến Bồ Đào Nha, người đã đáp lại bằng cách gửi một hạm đội với lính ngự lâm đến Massawa vào năm 1541. Ngay cả khi có sự trợ giúp của hạm đội Bồ Đào Nha, Ethiopia vẫn gặp khó khăn khi chống đỡ “Kẻ chinh phục” Ahmad ibn Ibrahim al-Ghazi. Hoàng đế Galawdewos gia nhập với các lực lượng Bồ Đào Nha còn sống sót và hành quân về phía tây để đối đầu với Kẻ chinh phạt một lần nữa. Al-Ghazi cuối cùng đã bị đánh bại trong trận Wayna Daga, và quân đội của ông ta rút lui khỏi Ethiopia. Tuy nhiên, các cuộc giao tranh tiếp tục diễn ra trong suốt năm 1559 cho đến khi Galawdewos tấn công một cách ngu ngốc thành phố Harar bằng một lực lượng xương. Ông bị hành quyết, khiến chế độ quân chủ bị tàn phá. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Một thủ đô lâu dài sẽ không được thành lập trở lại cho đến năm 1636. Việc thành lập Gonder đã giúp mang lại sự thống nhất trở lại Ethiopia (ngay cả khi nó cũng gây ra tình trạng hỗn loạn trong triều đình dẫn đến các âm mưu chính trị và kịch tính ở cấp độ Shakespeare). Nó lại trở thành trung tâm thương mại, và Gonder đã có thể xây dựng một cơ sở hạ tầng đáng kể. Giới quý tộc Ethiopia đã xây dựng những cung điện mới và những khu vườn xinh đẹp, thu hút các nhà triết học và nghệ sĩ một lần nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Đến cuối những năm 1800, Gonder từ chối, để lại một loạt các tỉnh hỗn chiến. Ba vị hoàng đế đã làm việc để thống nhất Ethiopia trong thời gian tương ứng của họ. Hoàng đế Tewodros II đã đi từ con trai của một tù trưởng, đến một tu viện địa phương để được giáo dục, cuối cùng trở thành thủ lĩnh của một nhóm cướp. Anh ta là một nhà lãnh đạo thông minh và chiến binh có năng lực, đã thu hút được anh ta theo dõi cho đến khi nhóm cướp của anh ta trở thành một đội quân nhỏ. Anh ta trở nên nổi tiếng đến mức để cố gắng và xoa dịu anh ta, Hoàng hậu Menen Liben Amede đã sắp xếp một cuộc hôn nhân giữa anh ta và cháu gái của bà. Trong một thời gian, điều này có hiệu quả, cho đến khi Tewodros quyết định rằng anh ta đã xong việc với những người thân mới của mình và muốn có thêm quyền lực. Ông đã tiếp quản và thông qua cuộc chinh phạt, thống nhất một phần lớn của khu vực. Tuy nhiên, anh ấy không phải là không có chút lòng trắc ẩn. Anh ta nhận con trai của một hoàng tử mà anh ta đã giết và cuối cùng gả chàng trai đó cho con gái mình là Alitash. Cậu bé, bây giờ là một thanh niên, thoát khỏi Tewodros và trở thành Hoàng đế Menelik II, người đã củng cố danh tiếng của Ethiopia như một pháo đài chống lại chủ nghĩa thực dân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Chủ nghĩa thực dân đã lan rộng như một cơn sốt khắp châu Âu, và những cường quốc đến muộn - cụ thể là Ý - đã tìm kiếm cơ hội xây dựng đế chế của riêng mình. Trong khu vực của Ethiopia, Đế chế Ottoman đã trị vì trong nhiều năm. Nhưng, bằng vũ lực và sự xảo quyệt, người Anh đã giành được quyền kiểm soát đối với Ai Cập và người Pháp đối với Somalia. Một dải đất trên Biển Đỏ nằm giữa các thống trị của Anh và Pháp - ngày nay là Eritrea - đã trở thành đầu mối quan trọng của vùng cao nguyên châu Phi, và người Anh, sợ sự thống trị của Pháp và không tin tưởng vào sự cai trị của Ethiopia, đã "trao" nó cho người Ý. Do đó đã bắt đầu Chiến tranh Ý-Ethiopia đầu tiên. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Nó đã không kết thúc tốt đẹp cho người châu Âu. Bị áp đảo nhiều hơn và chiến đấu xa sân nhà của họ, người Ý đã bị tàn sát và trở về nhà trong thất bại. Và, đột nhiên, thế giới nghe về một người cai trị châu Phi đã dám đứng lên chống lại châu Âu, và người đã chiến thắng. Người Ý đã tấn công một lần nữa, ngay trước Thế chiến thứ hai, và lần này là chiến thắng. Giống như Menelik, vị hoàng đế đứng lên đấu tranh cho họ, Haile Selassie - sinh ra là Ras Tafari Makonnen (vâng, "Ras Tafari" mà người dân Rastafari ngày nay gọi là) trở nên nổi tiếng như một anh hùng đứng lên thống trị châu Âu. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_ETHIOPIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Ngày nay, Ethiopia là một quốc gia đông dân ở Đông Phi. Giống như nhiều quốc gia khác ở châu Phi, nó phải đối mặt với sự chia rẽ và đổ máu trong Chiến tranh Lạnh, và dòng dõi của Solomon rơi vào một cuộc đảo chính Cộng sản vào năm 1974. Trong những năm 1990, đối mặt với sự sụp đổ của Liên bang Xô viết và nền độc lập của Eritrea (người Ý cũ thuộc địa, và cảng Biển Đỏ của Ethiopia), Ethiopia lại ấm lên về phía Tây. </Text>
		</Replace>
		<!-- leaders -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_TITLE">
			<Text>Menelik II</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_QUOTE">
			<Text>Nếu các cường quốc ở khoảng cách xa tiến tới phân chia châu Phi giữa họ, tôi không có ý định trở thành một khán giả thờ ơ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một người đàn ông tốt cần phải học hỏi từ bạn bè của mình và một người đàn ông vĩ đại hơn để học hỏi từ kẻ thù của mình. Menelik II, sau đó là Sahle Miriam, sinh ngày 17 tháng 8 năm 1844, tại Shewa, Ethiopia. Menelik vẫn chỉ là một đứa trẻ khi Hoàng đế Tewodros II xâm lược vùng Shewan và giết chết cha mình, Hoàng tử Haile-Melekot. Thay vì kết thúc đường dây của Haile-Melekot và giết chết một mối đe dọa tiềm tàng đối với sự cai trị của mình, Hoàng đế Tewodros quyết định đưa cậu bé vào triều đình của mình ở Magdala. Miriam hoàn toàn không được tự do - anh ta là con tin chính trị. Tuy nhiên, Tewodros không đưa Miriam đến một tòa tháp xa xôi nào đó. Tewodros đã nuôi dạy Miriam cùng với các con của mình và đối xử tốt với cậu. Miriam đã học được những gì anh có thể trong thời gian này từ Tewodros, cuối cùng hiểu và thậm chí chia sẻ hy vọng của Tewodros về một Ethiopia thống nhất. Tuy nhiên, Miriam vẫn muốn được tự do, và vào năm 1865, anh ta bỏ trốn khỏi tòa án với sự giúp đỡ của những con tin Shewan khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Thống đốc hiện tại của Shewa đã bỏ trốn khi Miriam về đến nhà, và hoàng tử trở về đảm nhận ngai vàng với rất ít sự phản kháng, trở thành Vua của Shewa. Tuy nhiên, anh không sẵn sàng giải quyết cho chỉ Shewa. Miriam quan sát Tewodros và chờ đợi. Ngay cả khi Hoàng đế Tewodros qua đời vào năm 1868, Miriam vẫn kiên nhẫn. Miriam biết mình sẽ cần sự hỗ trợ nếu muốn trở thành Hoàng đế tiếp theo. Ông cũng cần các đồng minh nếu muốn ước mơ về một Ethiopia hiện đại hóa và thống nhất thành hiện thực. Với suy nghĩ đó, Miriam đã kết nối giữa Shewa và các vương quốc lân cận. Khi Hoàng đế Yohannes, bị kẹt giữa những người châu Âu bành trướng ở Ai Cập ở phía bắc, và một phong trào chính thống tôn giáo ở Sudan, ở phía Tây, lâm trận, Miriam biết đã đến lúc. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Miriam lấy danh hiệu Hoàng đế và lấy tên là Hoàng đế Menelik II vào ngày 3 tháng 11 năm 1889. Ông lấy cảm hứng cho tên mới của mình từ Menelik I, con trai của Solomon và Nữ hoàng Sheba. Dưới cái tên này, ông đã lên kế hoạch biến triều đại của mình trở thành một thời kỳ dài đầy thịnh vượng cho người dân Ethiopia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Một trong những thách thức đầu tiên của Menelik với tư cách là Hoàng đế là sự xâm lấn của người Ý, những người đã “đối phó” đôi chút về phần tiếng Anh, đã “cho” bờ Biển Đỏ (người Anh muốn có một vùng đệm giữa Ai Cập mới chiếm được của họ và Somalia thuộc Pháp). Menelik đàm phán với người Ý, ký kết Hiệp ước Wichale. Hiệp ước chỉ nhằm trao thuộc địa Eritrea mới thành lập cho Ý; tuy nhiên, nó đã bị hiểu sai khi cho phép người Ý có quyền yêu sách Ethiopia. Menelik cố gắng giải quyết vấn đề một cách hòa bình, nhưng cuối cùng ông buộc phải từ chối hiệp ước và bảo vệ đất đai của Ethiopia. Một số cuộc giao tranh và một trận đánh lớn tại Adwa sau đó, Menelik và Ethiopia đã giành được chiến thắng. Với chiến thắng này, ông đã đàm phán Hiệp ước Addis Ababa, hiệp ước xác lập thêm rằng Ethiopia độc lập. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Trận Adwa là một bước ngoặt trong lịch sử thế giới. Trước đây, các nước châu Âu tự cho mình là vượt trội so với hầu hết mọi nơi khác trên thế giới. Nhưng giờ đây, một quốc gia châu Phi đã tự bảo vệ thành công trước một quốc gia châu Âu. Với thành công này, những người dân thuộc địa ở châu Phi, châu Á và châu Mỹ đã chú ý. Chủ nghĩa thực dân không tồn tại lâu trên thế giới. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sau hiệp ước, Menelik bắt đầu hiện đại hóa Ethiopia và thiết lập nó như một quốc gia hùng mạnh với bản sắc riêng của mình. Ông đã xây dựng thủ đô Addis Ababa và tạo ra tiền tệ quốc gia. Menelik đã nỗ lực hơn nữa để phát triển cơ sở hạ tầng quốc gia bằng cách xây dựng trường học và giúp việc đi lại trở nên dễ dàng và thoải mái hơn thông qua việc tạo ra các tuyến đường sắt. Ông cũng đảm bảo rằng mọi người có thể giữ liên lạc thông qua hệ thống bưu chính và điện báo. Menelik muốn đất nước của mình thịnh vượng và phát triển theo cả nghĩa ẩn dụ và nghĩa đen. Anh ta đã mở rộng biên giới của mình lên gần như cùng kích thước với những biên giới hiện tại nhờ các liên minh trước đây của mình. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Tuy nhiên, vẫn có những giọng nói mà Menelik biết là không được nghe thấy, và anh quyết tâm đảm bảo rằng những lời họ đã nói. Ông đã tích cực làm việc để trấn áp và cuối cùng là tiêu diệt nạn buôn bán nô lệ ở Ethiopia. Mặc dù những người cai trị trước đó đặt ra ngoài vòng pháp luật "ngành công nghiệp", Menelik trừng phạt những người nô lệ bằng cách cắt cụt chân và phá vỡ các thị trấn buôn bán nô lệ. Mặc dù anh ấy không thể thay đổi suy nghĩ của tất cả mọi người trong quốc gia của mình, anh ấy đảm bảo rằng những hạt giống được gieo cho các thế hệ tương lai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Menelik kết hôn ba lần cả trước và trong thời gian cai trị của mình. Anh ta bỏ lại người vợ đầu tiên sau khi trốn khỏi Hoàng đế Tewodros. Không rõ liệu ai trong số họ có đau lòng về vấn đề này không vì cả hai đều kết hôn với người khác ngay sau đó. Cùng năm Menelik “ly hôn” với người vợ đầu tiên, anh kết hôn với Woizero Befana Wolde Michael. Menelik yêu cô tha thiết, nhưng anh buộc phải ly hôn với cô sau nhiều cáo buộc phản quốc. Bất chấp những lời cáo buộc này, Menelik vẫn công khai tình yêu của mình với cô cho đến cuộc hôn nhân thứ ba và cũng là cuối cùng của anh với Taytu Betul. Anh vẫn ở bên cô cho đến khi qua đời. Taytu chứng tỏ là một vị vua quyền lực và là một người phụ nữ có ảnh hưởng ngay cả trước khi họ kết hôn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_MENELIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Năm 1909, Menelik bị đột quỵ để lại cho ông một lớp vỏ của con người trước đây. Hoàng hậu lên nắm quyền thay ông cho đến khi Ras Bitwaddad Tesemma lên thay. Tuy nhiên, sự cai trị của ông chỉ tồn tại trong thời gian ngắn và một hội đồng đã được thành lập để cai trị cho đến khi Menelik qua đời vào năm 1913. Hoàng hậu đã không được mời nói lên ý kiến ​​của mình trong hội đồng. Việc chôn cất Menelik diễn ra lặng lẽ và đột ngột. Không có thông báo, không có nghi lễ - chỉ là sự ra đi trong im lặng của một trong những nhà cai trị được yêu mến nhất của Ethiopia. Di sản của ông để lại cho một đất nước ổn định với bản sắc vẫn tồn tại ngay cả khi hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<!-- units -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ “Oromo” dùng để chỉ nhóm dân tộc thống trị ở Ethiopia, chiếm khoảng một phần ba tổng dân số. Người Oromo đôi khi có vương quốc, ngôn ngữ và tôn giáo riêng (mặc dù ở Ethiopia ngày nay, họ phân chia đồng đều giữa người Hồi giáo và Cơ đốc giáo). Trong Chiến tranh Ý-Ethiopia lần thứ nhất, khi Ý cố gắng chiếm Ethiopia làm thuộc địa, hoàng đế Ethiopia Menelik đã sử dụng kỵ binh Oromo để tàn phá, đặc biệt là trong trận Adwa quyết định..</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ETHIOPIAN_OROMO_CAVALRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Kị binh Oromo không phải là kỵ binh thực thụ, mà là lính bộ binh, nghĩa là họ không bắn vũ khí từ lưng ngựa, mà sẽ phi nước đại về phía người Ý, xuống ngựa và sau đó nổ súng. Với chiếc mũ sư tử và danh tiếng hung dữ, họ trở thành một trong những đơn vị quân đội đáng sợ nhất thời đại. Trong cuộc xâm lược của người Ý, một tin đồn lan truyền xung quanh các doanh trại của người Ý rằng kỵ binh Oromo (người Ý gọi là “Galla” - một từ bị Oromo coi là xúc phạm) sẽ thiến xác của những kẻ thù cầm vũ khí - một tin đồn đã gây ra nhiều Người Ý ném súng sang một bên ngay khi Oromo bắt đầu tấn công. Những người lính Ý cho biết đồng bào của họ quay súng về phía mình hơn là đối mặt với Oromo. Một báo cáo mô tả một người Ý sống sót duy nhất sau một cuộc tấn công của Oromo, đầu óc choáng váng, không thể nói được gì ngoài “Kỵ binh Galla. Kỵ binh Galla. Kinh dị. Kinh dị.” </Text>
		</Replace>
		<!-- buildings and districts -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_DIPLOMATIC_QUARTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các cuộc họp của các nhà lãnh đạo nước ngoài, ngay cả trong thời cổ đại, không chỉ có hai người ngồi lại nói chuyện. Thay vào đó, họ đi kèm với một mạng lưới rộng lớn gồm các đại sứ, lãnh sự, phụ tá, dịch giả, v.v. Tất cả những người này cần một nơi để làm việc. Ở Washington D.C., một đoạn Đại lộ Massachusetts chỉ là nơi dành cho hoạt động ngoại giao. Trải dọc con phố này, đôi khi là những tòa nhà sang trọng, đôi khi khiêm tốn, đôi khi cũ kỹ và đôi khi mới tinh mang cờ của nhiều quốc gia. Hầu hết các quốc gia đều có các khu vực lân cận như vậy: Itaewon của Seoul, Triều Dương của Bắc Kinh, quận 7 của Paris, Aves Độc lập và Hiến pháp của Abuja, chỉ là một số ví dụ. Đây là những nơi mà các nhà lãnh đạo nước ngoài đến, thảo luận và có đại diện của họ. Và không chỉ là người nước ngoài: khu ngoại giao còn là trung tâm cho các trường quốc tế của các trường đại học, các công ty tư vấn và vận động hành lang, nơi ăn, uống và giải trí ... và gián điệp và phản gián.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_CHANCERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tập hợp các lãnh sự quán và đại sứ quán được gọi là thủ tướng. Tại đây, các nhà ngoại giao tập hợp để thảo ra các hiệp ước và sắp xếp các thỏa thuận… và (nhiều khả năng là không) cọ xát với các điệp viên. Thủ tướng cung cấp một nơi tập trung để quan sát và giám sát các đại lý nước ngoài trong nước, để cải thiện quan hệ (và để thử và tìm hiểu xem các quốc gia khác có thể làm gì). Nó lớn hơn và đầy đủ hơn so với lãnh sự quán.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_CONSULATE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lãnh sự quán đề cập khá đơn giản đến nơi làm việc của một lãnh sự - theo nghĩa này, một phiên bản nhỏ hơn của một đại sứ và nhằm thực hiện các chức năng của một đại sứ quán ở quy mô nhỏ hơn. Ví dụ, một quốc gia có thể thành lập một lãnh sự quán ở New York để giúp đỡ các công dân của mình đang sống hoặc đến thăm ở đó, trong khi đại sứ quán chính có thể ở Washington, D.C. Ở đây, “lãnh sự quán” không nhất thiết đề cập đến điều này, mà là một cơ sở, được xây dựng để ở, các chức sắc nước ngoài, gần thủ đô - và đóng cửa dưới sự giám sát..</Text>
		</Replace>
		<!-- improvements -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_ROCK_HEWN_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào thế kỷ 11, những người theo đạo Thiên chúa Ethiopia bị cắt đứt. Trong khi trong nhiều thế kỷ trước, những người hành hương từ các trung tâm Cơ đốc giáo cổ đại sẽ đến Thánh địa, nhưng các cuộc chinh phạt của người Hồi giáo đã ngăn cản những chuyến đi này. Sau đó, vua Lalibela đã quyết định xây dựng một địa điểm gần nhà hơn, một điều gì đó đủ ấn tượng để thu hút những người hành hương từ khu vực mà họ không cần phải đi qua một vùng bị chiến tranh tàn phá. Để đạt được mục đích này, ông đã ra lệnh xây dựng một “Jerusalem mới” - các nhà thờ bằng đá đẽo ở Lalibela.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_ROCK_HEWN_CHURCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đây không phải là những nhà thờ bình thường. Thay vào đó, mỗi bức tượng được chạm khắc từ một tảng đá khổng lồ, bao gồm cửa ra vào, cửa sổ, cột, cùng với tất cả các tính năng thực tế: rãnh thoát nước, hầm mộ và hang động của các ẩn sĩ. Theo yêu cầu của lệnh để tạo ra một “Jerusalem Mới”, các nhà thờ này bao gồm các bản sao nơi sinh và lăng mộ của Chúa Giê-su, để những người hành hương đến thăm có thể cảm thấy rằng họ có thể giao tiếp với Đức Chúa Trời mà không phải mạo hiểm tính mạng và chân tay. Họ đã - và vẫn còn - những nơi hành hương và thờ phượng quan trọng của những người theo đạo thiên chúa Coptic.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
