<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<!-- civs -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_MAYA_LOCATION">
			<Text>Trung Mỹ, bao gồm các phần của Mexico, Guatemala, Honduras, Belize và El Salvador ngày nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_MAYA_SIZE">
			<Text>120.000 dặm vuông ở đỉnh cao của nó (khoảng 200.000 km vuông). Để so sánh, đây là khoảng gấp đôi diện tích của nước Anh thời trung cổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_MAYA_POPULATION">
			<Text>Nói chung được cho là vào khoảng 5 triệu ở độ cao của nó, nhưng những khám phá khảo cổ mới cho thấy rằng con số thực có thể gần 10 hoặc 15 triệu. Ngày nay có khoảng 5 triệu người nói tiếng Maya. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_MAYA_CAPITAL">
			<Text>Chưa bao giờ thống nhất thành một đế chế, người Maya có một loạt các thành phố quan trọng, bao gồm Tikal, Caracol, Mayapan, Calakmul và sau này là Chichen Itza.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người Mayas đầu tiên nổi lên ở bán đảo Yucatán và thành lập các thành phố từ năm 2000 trước Công nguyên đến năm 250 sau Công nguyên. Các thành bang này được điều hành và cai trị bởi những nhà cai trị được thần thánh ban phước, và trải dài từ cả các khu định cư nhỏ đến các đô thị, chẳng hạn như thành bang ngày nay được gọi là El Mirador. Các quốc gia thành phố không bao giờ thống nhất về mặt chính trị theo cách giống như các nền văn hóa Mesoamerican khác, nhưng họ vẫn chia sẻ một ngôn ngữ và văn hóa chung. Họ cạnh tranh với nhau nhiều nhất là họ dựa vào nhau để phát triển và dự phóng quyền lực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Người Mayas đã chọn một nơi độc đáo (và khá dũng cảm) để định cư. Bán đảo Yucatán không tốt cho loại hình nông nghiệp mà hầu hết các nền văn minh khác thực hiện. Thay vì định cư xung quanh các thung lũng sông, người Maya xây dựng trong các khu rừng mưa nhiệt đới, với lớp đất mỏng trên nền đá vôi. Thiếu sông đồng nghĩa với việc giao thông đi lại khó khăn và việc tìm kiếm nước sinh hoạt có vấn đề. Nhưng nghịch cảnh thường có thể dẫn đến sự đổi mới. Ở những nơi nước quá mặn, người Maya sơ khai đã học cách lọc nước qua đá vôi để có thể uống được, còn những nơi rừng rậm quá rậm rạp, họ tạo ra những gò đất cao để trồng trọt. Một trong những bước phát triển quan trọng nhất mà người Maya đã thực hiện là việc tạo ra ngôn ngữ viết của họ, bao gồm các ký tự chữ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Maya glyphs được thiết kế để vừa với các khối riêng lẻ và đọc gần giống như các bảng truyện tranh, đi sang trái, phải, rồi xuống bên dưới hình đầu tiên bên trái, v.v. Những nét chữ này là sự pha trộn giữa các ký tự tượng hình và phiên âm, giống như tiếng Nhật ngày nay. Người Maya là những người ghi chép nhiệt tình, và chữ viết của họ vẫn được sử dụng cho đến khi người châu Âu đến Mesoamerica xuất hiện.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Trong khi hầu hết các cuốn sách của họ (mã tấu làm bằng vỏ cây) đã bị đốt cháy trong cuộc chinh phục của người Tây Ban Nha, các tượng đài hay "bia đá" của họ vẫn tồn tại. Khi người Maya xác định niên đại của các tấm bia bằng lịch Long Count của họ, chúng ta có thể sử dụng chúng để xác định các niên đại lịch sử từ khá xa xưa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Đến năm 250 sau Công Nguyên, người Maya bắt đầu củng cố quyền lực của mình tại các thành phố lớn như Calakmul, Palenque, Tikal, Bonampak, Kaminaljuyu và Copán. Vào thời đại này, có hơn 40 thành phố Maya, với dân số từ 5.000 đến 50.000 người. Khi những thành phố này phát triển, người Maya phát triển mạnh. Họ xây dựng các sân bóng cho các trò chơi phổ biến, xây dựng các kim tự tháp đồ sộ (ngày càng lớn hơn nhờ các phương pháp xây dựng nhiều lớp của người Maya) và đào tạo một tầng lớp tinh hoa có học.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Kim tự tháp Maya được tạo ra khác với kim tự tháp của Ai Cập. Thay vì chỉ sử dụng gạch, họ bắt đầu với nền móng bằng đá vôi và vữa. Sau đó, họ phủ thạch cao và sau đó được sơn. Bất cứ khi nào họ muốn cải tiến, họ chỉ cần ném thêm một ít đá vôi, phủ lại và sơn nó lên. Không cần phải cải tạo kéo dài, phức tạp và họ không phải lo lắng về các vấn đề kết cấu. Những kim tự tháp này thường là nơi thờ cúng. Những ngôi đền này, được gọi là 'k’uh nah', có nhiều phòng, mỗi phòng dành riêng cho một vị thần.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Các thành phố Maya rộng lớn và được tạo thành từ những ngôi đền, cung điện và sân bóng này, tất cả đều được bố trí xung quanh các quảng trường trung tâm. Các thành phố có thể có nhiều quảng trường và sau đó các công trình kiến trúc khác mọc ra từ chúng. Những bức bích họa và tác phẩm điêu khắc nghệ thuật tô điểm cho những khu vực giàu có hơn. Nghệ thuật được tạo ra cho cung đình, hoặc ít nhất, được tạo ra để nói về họ. Nghệ thuật cũng được sử dụng để tưởng nhớ những khoảnh khắc quan trọng trong lịch sử của họ. Những tiến bộ gần đây trong công nghệ radar đã tiết lộ phạm vi hoạt động của các thành phố này; trong khi trước khi các nhà khảo cổ học cho rằng người Maya là một tộc người sống phân tán, chỉ đến với nhau tại các khu phức hợp đền thờ, các nghiên cứu mới đã phát hiện ra những khu định cư lớn ấn tượng, nằm rải rác trong rừng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Cuộc sống của người Maya không phải là tất cả các tượng đài, toán học, thể thao và khoa học. Các chiến dịch quân sự diễn ra thường xuyên, cho dù đó là thiết lập quyền cai trị, giành quyền kiểm soát các tuyến đường thương mại, hay gửi một thông điệp đến một thành phố-thành phố của đối phương. Chiến đấu và các trận chiến sau đó đủ quan trọng để được tưởng nhớ và tôn vinh trong nghệ thuật và các bản khắc chữ tượng hình. Để trở thành một người cai trị tốt, người Maya cũng phải là một chiến binh giỏi. Họ được kỳ vọng sẽ dẫn đầu các trận chiến và là những nhà chiến thuật giỏi. Các vị vua và giới tinh hoa xã hội bị đánh bại đã bị bắt và sau đó bị hy sinh. Tuy nhiên, những hy sinh như vậy rất hiếm và phần lớn, người Maya tập trung vào các loại hy sinh khác: chẳng hạn như những giọt máu trên giấy được đốt cháy như một lễ vật.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Vào những năm 900, người Maya suy giảm cả về quyền lực và dân số, và một số thành phố hoàn toàn bị bỏ hoang. Nhưng sự suy giảm này hóa ra chỉ là một cuộc cách mạng khác trong chu kỳ tăng và giảm, và đến những năm 1100, các thành phố mới được hình thành, đặc biệt là dọc theo bờ biển Caribe và vùng Vịnh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Một trong những thành phố hùng mạnh nhất của những thành phố này, Mayapan, là, khi người Tây Ban Nha tình cờ đến (nghĩa đen - họ bị đắm tàu) vào năm 1511, trong một tình trạng sụp đổ khác. Sau cuộc tiếp xúc đầu tiên, người Tây Ban Nha đã gửi thêm ba cuộc thám hiểm đến Yucatán và chiếm thủ đô của người Aztec ở Tenochtitlan vào năm 1521. Từ đó, họ quay về phía nam đến Guatemala ngày nay và bắt đầu cuộc chinh phục Trung Mỹ. Đến năm 1697, người Tây Ban Nha đánh bại thành phố Maya cuối cùng, Nojpeté.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_MAYA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Mặc dù các thành phố Maya đã biến mất và người Tây Ban Nha cố gắng xóa bỏ các yếu tố của văn hóa Maya, nhưng người Maya vẫn tiếp tục tồn tại ở những ngôi làng nhỏ, nơi họ duy trì cuộc sống truyền thống của mình. Ngay cả sau cuộc chinh phục, một số thực hành này vẫn tiếp tục, đặc biệt là văn hóa ẩm thực và hàng thủ công. Ngày nay, người Maya vẫn còn tồn tại và ngôn ngữ, lịch nghi lễ tzolk’in và các yếu tố khác của xã hội Maya phát triển mạnh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_GRAN_COLOMBIA_LOCATION">
			<Text>Nam Mỹ và Trung Mỹ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_GRAN_COLOMBIA_SIZE">
			<Text>973.000 dặm vuông (2,5 triệu km vuông).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_GRAN_COLOMBIA_POPULATION">
			<Text>2.5 triệu</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_CIVINFO_GRAN_COLOMBIA_CAPITAL">
			<Text>Bogotá</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gran Colombia bốc lên như ngọn lửa ở nam Trung Mỹ và bắc Nam Mỹ - cháy sáng và nhanh. Trong mười hai năm, nó đại diện cho một quốc gia thống nhất được thành lập để tuyên bố độc lập chống lại sự thống trị của châu Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sau chiến thắng của Simón Bolívar trong các cuộc chiến tranh giành độc lập của Colombia và Venezuela, những người chiến thắng đã nhanh chóng làm việc để thành lập chính phủ. Nhưng có sự bất đồng trên nhiều mặt - nhóm của Bolívar ủng hộ một Gran Colombia thống nhất được cai trị dưới một chính phủ trung ương, trong khi những người khác tìm kiếm độc lập cho Venezuela và Ecuador. Bolívar cũng ủng hộ một chính phủ độc tài mạnh mẽ, với một Thượng viện cha truyền con nối, trong khi những người khác (đặc biệt là Santander, tướng quân của Bolívar) lại tìm kiếm pháp quyền thay vì nhân cách. Gran Colombia, ít nhất là lúc ban đầu, đã đi theo tầm nhìn của Bolívar và đất nước mới có một chính phủ tập trung với các nhánh tư pháp, lập pháp và hành pháp riêng biệt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vào ngày 17 tháng 12 năm 1819, Cộng hòa Colombia được thành lập (“Gran Colombia” là tên được các nhà sử học hiện đại sử dụng để tránh nhầm lẫn với quốc gia Colombia ngày nay). Nhưng quân đội Tây Ban Nha vẫn hiện diện, và phải đến năm 1822, Bolívar mới tuyên bố chấm dứt chiến tranh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nhưng phe Cộng hòa đã không yên tâm. Ngoài sự khác biệt về ý thức hệ giữa Bolívar và Santander - phản ánh những căng thẳng lớn hơn giữa chế độ cai trị tập trung vào sức hút cá nhân của Người giải phóng so với sự cai trị của Hiến pháp, còn có sự chia rẽ khu vực. Năm 1826, José Antonio Páez, thủ lĩnh kỵ binh nổi tiếng, đã dẫn đầu một cuộc nổi dậy chống lại Bolívar, yêu cầu một Venezuela tự do. Những nỗ lực của Bolívar nhằm xoa dịu Páez càng khiến Santander khó chịu và làm sâu sắc thêm các đường lỗi của quốc gia mới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Tình trạng bất ổn hơn nữa dẫn đến việc Bolívar đề xuất một chức vụ tổng thống trọn đời vào năm 1828, một động thái khiến Santander áp dụng Hiến pháp liên bang hoàn toàn đối lập. Đó cũng là một động thái dẫn đến một vụ ám sát Bolívar vào cuối năm đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Không thể giữ mình lại với nhau về mặt chính trị hoặc khu vực, Gran Colombia bắt đầu suy thoái. Đến năm 1830, Bolívar buộc phải từ chức do ngày càng không được ưa chuộng và sức khỏe ngày càng xấu đi, bất chấp những nỗ lực của tướng Rafael Urdaneta và các phần tử ủng hộ Bolívar khác để cố gắng thuyết phục Bolívar quay trở lại. Gran Colombia sụp đổ vào năm 1831, cuối cùng giải thể thành các quốc gia độc lập. Từ năm 1830 đến năm 1831, ba tổng thống riêng biệt đã cố gắng cứu Gran Colombia khỏi sự thành lập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_GRAN_COLOMBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Nhưng Tây Ban Nha đã không bao giờ trở lại. Sau Gran Colombia, các quốc gia được hình thành phần lớn là những quốc gia còn lại đến ngày nay: Colombia, Venezuela, Panama, Ecuador và Guyana.</Text>
		</Replace>
		<!-- leaders -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_TITLE">
			<Text>Lady Six Sky</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_QUOTE">
			<Text>Ta là Lady Six Sky, một chiến binh đứng trên kẻ thù đã đánh bại của ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các biên niên sử cổ đại kể về một phụ nữ trị vì như một vị vua ở Dos Pilas. Cô đã khẳng định danh hiệu thống trị của nam giới và chứng tỏ là một nhà lãnh đạo mạnh mẽ và có tiếng nói. Mặc dù các biên niên sử thời đó không bao giờ nói tên bà, danh tiếng của Lady of Dos Pilas vẫn tồn tại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lady Six Sky, còn được gọi là Wak Chan Ahau, tiếp bước cha mình là B’alaj Chan K’awiil để trở thành người cai trị Dos Pilas. Sau khi lên ngôi vào cuối những năm 600, Lady Six Sky rời khỏi ngôi nhà của Dos Pilas và hành trình đến Wak Kab’nal. Làm vua (đặc biệt là phụ nữ) chưa bao giờ là điều dễ dàng và Lady Six Sky cần phải củng cố hơn nữa quyền lực của mình trên toàn khu vực và đặc biệt là ở Wak Kab’nal. Để chứng minh quyền lực của mình cả với tư cách là người cai trị dòng máu và thông qua sự lựa chọn của thần thánh, cô ấy đã thực hiện một số nghi lễ ngay sau khi đến. Phần lớn, cô được mọi người đón nhận nồng nhiệt, và quyền lực của cô cuối cùng cũng được tôn trọng, mặc dù cô chưa bao giờ hoàn toàn lên ngôi với tư cách là người cai trị đăng quang của Naranjo. Tuy nhiên, người dân của cô đã dựng lên những tượng đài mang tên cô để thể hiện rằng họ tôn trọng quy tắc của cô dù có hay không có vương miện. Cô ấy được đặc trưng mặc trang phục của hoàng gia thực sự (có thể là một cái tát vô tình vào mặt, nhưng có lẽ cô ấy đã nhận món quà này một cách duyên dáng).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Con trai của Lady Six Sky, K'ahk Tiliw Chan Chaak (hay Phốc sóc hút thuốc như bạn bè biết anh ấy) lên ngôi khi mới 5 tuổi, nhưng Lady Six Sky vẫn tiếp tục cai trị thay anh (anh ấy có một chút bận rộn khi còn nhỏ) . Giống như bất kỳ người mẹ tốt nào, bà đã lãnh đạo một số chiến dịch quân sự thành công trong thời gian này chống lại các chính thể lân cận thách thức sự cai trị của con trai bà — và bằng cách mở rộng quy tắc — của bà. Các tượng đài của cô chuyển sang mô tả cô như một chiến binh đứng trước kẻ thù của mình, sẵn sàng và chiến thắng. Khi con trai cô được mười tuổi, cô đã thực hiện một số chiến dịch thành công nhân danh cậu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Chiến tranh và chinh phục không phải là điều duy nhất mà Lady Six Sky phải giải quyết trong suốt thời kỳ trị vì của mình với tư cách là nữ hoàng và nhiếp chính. Cô ấy cũng giúp thực hiện các nghi lễ tôn giáo mà một người nào đó từ trạm của cô ấy mong đợi. Một, là mid-katun, cô ấy đã làm theo cách giống như vị vua trước đây của Wak Kab’nal.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Lady Six Sky quyết tâm thành lập một triều đại mới với tư cách là mẫu hệ. Điều này không chỉ có nghĩa là tiếp tục củng cố quyền cai trị của cô ấy thông qua chiến tranh và tấm gương tôn giáo, mà còn bằng cách thúc đẩy hơn nữa sự thịnh vượng của dân tộc cô ấy. Điều này là hoàn toàn cần thiết nếu Lady Six Sky muốn nắm giữ quyền lực của mình với tư cách là một phụ nữ và là mẹ của một vị vua rất trẻ, và do đó dễ bị tổn thương. Cô ấy đã lên kế hoạch không chỉ ở đó trong một khoảng thời gian vui vẻ mà còn trong một thời gian dài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Khi con trai của Lady Six Sky là Smoking Squirrel cuối cùng tiếp quản, anh ta tiếp nối di sản của mẹ mình và tiếp tục chỉ huy các chiến dịch quân sự chống lại các thành phố Maya lớn hơn, bao gồm cả Tikal. Lady Six Sky vẫn ở bên cạnh Smoking Squirrel trong thời gian này và đóng vai trò là người đồng cai trị của anh ấy. Người dân và giới quý tộc của Wak Kab’nal tôn trọng quyền cai trị chung của Lady Six Sky và Smoking Squirrel nhờ những hành động và chính sách nhất quán, thống nhất của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Đối với Lady Six Sky’s và sự mất tinh thần của mọi người, Smoking Squirrel có một quy tắc ngắn. Ông mất sớm, để lại Lady Six Sky lãnh đạo một lần nữa cho đến khi cháu trai của bà đủ lớn - hoặc đủ sức mạnh - lên ngôi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Lady Six Sky sống thêm 20 năm trước khi qua đời vào năm 741 sau Công nguyên. Cháu trai của bà đã bị đánh bại bởi Tikal, bị bắt và không may bị xử tử, kết thúc triều đại mà bà đã dày công xây dựng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Lady Six Sky không dựa vào các nguồn nước ngọt truyền thống để thành lập đế chế gắn bó chặt chẽ của mình, thay vào đó cô tận dụng mạng lưới Nông trại và Đồn điền để vươn tới các vì sao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_LADY_SIX_SKY_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Người Maya lập kế hoạch định cư của họ khác với các nền văn minh khác. Họ tìm kiếm nhà ở của họ từ Trang trại hơn là ở gần Nước ngọt. Định cư liền kề với các khu xa hoa cũng cung cấp cho họ những tiện nghi bổ sung. Lady Six Sky muốn giữ các thành phố của cô ấy gần thủ đô của cô ấy. Vì vậy, hãy giải quyết một cụm thành phố sớm và bảo vệ chúng một cách mạnh mẽ bằng danh sách các địa danh Hulche của bạn. Với các khu Đài quan sát được đặt đúng vị trí nhận được thêm khoa học từ các Nông trại và Đồn điền liền kề, bạn có thể bắt đầu chạy đua trước các nền văn minh khác về công nghệ, đưa người của bạn vào vũ trụ hoặc tạo ra một động lực đáng kể cho một chiến thắng khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_TITLE">
			<Text>Simón Bolívar</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_QUOTE">
			<Text>Những tâm hồn hào hiệp luôn quan tâm đến số phận của một dân tộc, những người cố gắng phục hồi các quyền mà Tạo hóa và Thiên nhiên đã ban cho họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Simón Bolívar, người sau này được gọi là Người giải phóng, sinh ra trong một gia đình giàu có, thượng lưu ở Venezuela vào năm 1783. Mặc dù có thừa tiền để đảm bảo những gì lẽ ra phải là một nền giáo dục tích cực, tươi sáng, tuổi thơ của Bolívar vẫn còn lâu mới hoàn hảo. . Cha anh mất khi anh vừa lên ba. Sáu năm sau, mẹ anh qua đời, để lại anh cho người chú chăm sóc. Chú của Bolívar trở thành người quản lý tài sản thừa kế của ông và sắp xếp cho ông một số gia sư được giáo dục tốt. Nhiều người trong số những gia sư này sẽ có tác động lâu dài đến anh ấy và những triết lý mà anh ấy mang theo trong cuộc đời mình. Ông được đào tạo trong các trường phái tư tưởng cổ điển và bắt đầu tìm hiểu về những cái mới hơn và đang phát triển nhanh chóng. Một trong những người dạy kèm của ông, Simón Rodriguez, đã mở ra cánh cửa cho phong trào Khai sáng và đặc biệt là các triết lý của Jean-Jacques Rousseau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chú của Bolívar đã gửi anh đi du học ở Tây Ban Nha và Châu Âu khi anh mười sáu tuổi. Giống như hầu hết các chuyến du học châu Âu lý tưởng, Bolívar đã tìm thấy tình yêu ở Tây Ban Nha. Ba năm sau khi đến, anh kết hôn với María Teresa del Toro y Alayza, con gái của một quý tộc Tây Ban Nha và trở về nhà. Tuy nhiên, quãng thời gian hạnh phúc ngắn ngủi của anh cũng ngắn ngủi. Vợ ông mất vì sốt vàng da trước ngày giỗ đầu của họ. Dù Bolívar chẳng may đã quen với cái chết, nhưng mất mát vẫn ập đến khiến anh thay đổi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ông trở lại châu Âu và theo dõi sự trỗi dậy của Napoléon. Trong một thời gian, Bolívar ngưỡng mộ anh ta. Tuy nhiên, khi Bolívar trở về Venezuela, ông đã chấm dứt tình bạn của mình với Napoléon sau khi Napoléon phong Joseph Bonaparte làm Vua Tây Ban Nha và mở rộng là các thuộc địa của nó. Điều này bao gồm cả quê hương Venezuela của Bolívar và thúc đẩy ông tham gia kháng chiến. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Năm 1810, chính quyền Caracas tuyên bố độc lập, và Bolívar một lần nữa được chuyển đến châu Âu, cả vì tài ngoại giao và sự dễ dàng rõ ràng khi đi đường dài. Anh đến Anh và ở đó một năm trước khi một lần nữa thực hiện chuyến đi dài trở lại Venezuela. Sự trở về quê hương của ông ít hơn sự chào đón, và tin đồn lan truyền rằng ông và nhà lãnh đạo độc lập đồng nghiệp của mình, Francisco de Miranda, ngày càng xa cách. Vụ bắt giữ sau đó của Miranda và việc Bolívar trốn thoát nhanh chóng đến Cartagena de Indias không giúp ích gì cho những cáo buộc này. Ngay cả khi có tin đồn, Bolívar đã tận dụng tình hình. Trong thời gian đi vắng, ông đã viết Manifiesto de Cartagena. Trong đó, Bolívar tiếp tục thúc đẩy giành độc lập khỏi Tây Ban Nha. Danh tiếng của anh ấy tăng lên trong thời gian này, được hỗ trợ bởi những triết lý của anh ấy và sự vắng mặt của Miranda.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Sau khi một vị vua Tây Ban Nha mới lật đổ nền cộng hòa Venezuela mới, Bolívar nắm quyền trong quân đội của New Granada và dẫn đầu một cuộc xâm lược vào Venezuela. Anh đã giành được danh hiệu El Libertador của mình thông qua nhiều chiến dịch giải phóng quê hương của mình. Thật không may, Bolívar và các lực lượng của ông không thể giữ được thủ đô Caracas lâu dài, và quân của ông đã bị đẩy ra khỏi thành phố. Thay vì để bản thân bị đánh bại, Bolívar đã tập hợp các đồng minh của mình từ khắp Nam Mỹ và thậm chí cả Vương quốc Anh để cuối cùng, và dứt khoát, đánh bật lực lượng Tây Ban Nha và Hoàng gia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sau khi tiếp tục giải phóng khu vực, Bolívar và các đồng minh của ông đã thành lập Cộng hòa Gran Colombia. Bolívar trở thành tổng thống với Francisco de Paula Santander, một nhà lãnh đạo quân sự và chính trị đồng nghiệp, làm phó tổng thống của ông. Chính phủ và thời gian làm tổng thống của ông còn lâu mới yên bình. Khu vực này đầy rẫy bất ổn do tình trạng mong manh mà các trận chiến kéo dài đã để lại. Việc thống trị Gran Colombia rộng lớn không phải là một nhiệm vụ dễ dàng và càng trở nên khó khăn hơn sau khi Quốc hội Peru chỉ định Bolívar là nhà độc tài của Peru. Quyền lực hay thay đổi, khó nắm giữ và thậm chí khó kiểm soát hơn. Các cuộc nổi dậy và bất đồng chính kiến ​​trong khu vực đã đẩy Bolívar vào thế khó. Để củng cố giấc mơ về một Gran Colombia thống nhất, Bolívar đã kêu gọi tổ chức một hội nghị hiến pháp vào năm 1828. Thật không may, các đại biểu không đồng ý với tầm nhìn đề xuất của ông về một mô hình chính phủ tập trung hoàn chỉnh với một "tổng thống trọn đời" có thể chọn người kế nhiệm - trong lý do, tất nhiên. Mặc dù cuối cùng ông tin tưởng vào một chính phủ hạn chế, Bolívar lo lắng về sự mong manh của Gran Colombia. Anh cảm thấy Gran Colombia phải phát triển trước khi có thể áp dụng những lý tưởng thực sự của mình vào đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Để cố gắng giữ thể diện với chính phủ và người dân của mình, Bolívar tuyên bố mình là nhà độc tài - điều mà ông đảm bảo với mọi người là biện pháp tạm thời. Hành động này đã diễn ra một cách ngoạn mục với các đối thủ chính trị của anh ta và dẫn đến một vụ ám sát mà anh ta đã trốn thoát trong gang tấc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Sau hai năm giữ chức "tổng thống", Bolívar từ chức. Anh thu dọn đồ đạc, mong một lần nữa lên đường đến châu Âu. Tuy nhiên, Bolívar không bao giờ lên thuyền. Ông mắc bệnh lao, cuối cùng dẫn đến cái chết của ông vào ngày 17 tháng 12 năm 1830. Trước khi qua đời, Bolívar đã yêu cầu trợ lý trại của ông, Tướng Daniel Florencio O’Leary, hủy bỏ tất cả các tác phẩm của ông. Giống như các đại biểu của mình trong đại hội hiến pháp, O’Leary không đồng ý với mệnh lệnh này và không đốt các công trình quan trọng của Bolívar. Sau hơn một thập kỷ sau khi ông qua đời, Bolívar được an táng tại quê hương Caracas. Một tượng đài đã được dựng lên ở đó để kỷ niệm anh ta và những thành tựu của anh ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Các đơn vị của Simón Bolívar là một lực lượng nhanh nhẹn cần được tính đến, dù là tấn công hay phòng thủ. Với việc sử dụng thông minh nhiều vị tướng Comandante của mình, quân đội của ông trở nên không thể ngăn cản.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_SIMON_BOLIVAR_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Việc di chuyển bổ sung cho các đơn vị quân đội làm cho các cuộc hành quân dài trên đồng bằng hoặc đồi núi trở nên dễ dàng đối với Gran Colombia, cho dù tuần tra vùng đất của họ hay giải phóng vùng đất thù địch. Quảng cáo trên thực địa không kết thúc lượt của một đơn vị, khiến họ trở lại ngay với cuộc chiến. Với việc bổ sung các Tướng quân Comandante tham gia vào mỗi thời đại mới, quân đội của Simón Bolívar được củng cố thêm với sức mạnh chiến đấu và khả năng di chuyển bổ sung. Các Llaneros tốt nhất là ở gần các Tướng lãnh Comandante này và các Llaneros khác, và đóng vai trò như một xương sống mạnh mẽ cho một lực lượng quân sự giữa trò chơi. Hacienda sẽ cung cấp thực phẩm và sản xuất để tiếp tục con đường chiến tranh. Simón Bolívar tốt nhất là dẫn dắt Gran Colombia hướng tới Chiến thắng Thống trị, mặc dù điều đó có thể chuyển hướng tài nguyên sang các con đường khác.</Text>
		</Replace>
		<!-- buildings and districts -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_OBSERVATORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người Maya, người vừa là nhà nông nghiệp chuyên sâu vừa là nhà toán học giỏi, rất quan tâm đến sự chuyển động của bầu trời. Tại các đài quan sát ở các thành phố của người Maya như Palenque và Chichén Itzá, các nhà thiên văn học người Maya đã sử dụng một đường chân trời nhân tạo - một nền phẳng, hình tròn có kích thước thông thường - trên đó họ đánh dấu cẩn thận các điểm mà tại đó các ngôi sao, hành tinh, mặt trăng và mặt trời mọc và giảm mỗi năm . Người Maya đã sử dụng những quan sát này để tạo ra lịch chi tiết. Chúng ta đã quen thuộc với một mặt trời - lịch 365 ngày của chúng ta dựa trên khoảng thời gian mà mặt trời cần để hoàn thành một chu kỳ, nhưng nhiều nền văn hóa cũng sử dụng lịch âm (tức là khoảng thời gian mặt trăng cần. tẩy lông và làm sạch 12 lần). Người Maya ngày càng thêm nhiều chu kỳ vào việc này. Ví dụ, hành tinh Sao Kim mất 584 ngày để quay trở lại vị trí cũ trên vành chân trời nhân tạo của một trong các đài quan sát của người Maya. Để ý và ghi lại điều này, người Maya cũng đã phát triển lịch sao Kim. Cuối cùng, đối với những quan sát thiên văn này, người Maya đã thêm một lịch 260 ngày, một lịch phù hợp với thời gian trung bình từ khi con người thụ thai đến khi sinh ra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_OBSERVATORY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chức năng của thiên văn học này là kết hợp chiêm tinh, tôn giáo, nông nghiệp và chính trị. Các ngôi sao và hành tinh (đôi khi là những vị thần cai trị của người Maya) là các vị thần của người Maya. Khi các lịch liên kết với nhau, các hoạt động khác nhau - trồng trọt, chiến tranh, lễ hội, vận may của một nhà lãnh đạo cụ thể - ít nhiều sẽ trở thành điềm lành. Đối với người Maya, thiên văn học qua đài quan sát là một cách để theo dõi cách thế giới tự nhiên, thế giới siêu nhiên và thế giới chính trị liên kết với nhau. Ngày nay, các quan sát thiên văn và các chu kỳ lịch vẫn ảnh hưởng đến cách người Maya ngày nay thực hành tôn giáo và bói toán bản địa.</Text>
		</Replace>
		<!-- improvements -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_BATEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trò chơi bóng Mesoamerican, được gọi là "ulama" ở Mexico, là trò chơi cổ xưa. Mặc dù có khả năng nó đã được Olmec phát minh ra cách đây vài nghìn năm, nhưng nó đã trở nên phổ biến vào thiên niên kỷ đầu tiên sau Công nguyên, lan rộng ra ngoài nguồn gốc Mesoamerican và sang Bắc Mỹ và Caribe. Trong các phiên bản của người Maya, nó liên quan đến việc đưa một quả bóng cao su xuyên qua một chiếc vòng đá (có lẽ tượng trưng cho mặt trời trong hành trình xuyên qua thế giới ngầm) mà không cần dùng một tay. Những người chơi thường bị bắt trong chiến tranh, và những người thua cuộc có thể bị hiến tế cho các vị thần. Hình ảnh của những hy sinh như vậy được thể hiện rõ ràng trên các bức tường của sân bóng Maya tại Chichén Itzá. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_BATEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các bateyes ở Caguana ở Puerto Rico không phải là vấn đề lớn như vậy. Ở đây, chúng là những sân hình chữ nhật, phẳng không có vòng đá đặc trưng cho các tòa án của người Maya. Các quy tắc, sau đó, có thể khác nhau, liên quan đến việc ném bóng giữa các đội, nhưng mối liên hệ giữa triều đình và đời sống tôn giáo vẫn còn - các bức tranh vẽ của Caguana được trang trí bằng các bức tranh khắc đá (chạm khắc trên đá) và được xếp xung quanh chân núi là trung tâm của đời sống tôn giáo Taíno ở Puerto Rico.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_BATEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Từ “batey” trong tiếng Taíno đã có một thế giới bên kia tồi tệ trong những năm kể từ khi thuộc địa. Trong khi từ ban đầu có nghĩa là “sân bóng”, nó ngày nay được sử dụng rộng rãi để chỉ nhà ở tạm thời cho công nhân trên các đồn điền đường, cả những người bị bắt làm nô lệ trên các đồn điền lịch sử và công nhân ngày nay, nhiều người trong số họ vẫn bị buộc lao động không tự nguyện. Không rõ bằng cách nào mà từ Taíno cho sân bóng lại dùng để chỉ một thứ gì đó quá khác biệt; ở đây, "batey" đề cập đến nghĩa gốc của từ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_HACIENDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ở đâu đó giữa nông trại và nhà máy, hacienda ở Mỹ Latinh là một điền trang rộng lớn do một người bảo trợ giàu có nắm giữ, đã trở thành chế độ sở hữu đất đai thống trị trong thế kỷ 19. Nằm sâu trong đất liền hơn là đồn điền, và không có lối đi ra biển nên người dân phải tự cung tự cấp về nông nghiệp bên cạnh việc sản xuất cây trồng xuất khẩu. Ở Gran Colombia, những loại cây trồng này có thể là cà phê, coca, đường, thuốc lá hoặc những loại khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_HACIENDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hệ thống hacienda về bản chất là bóc lột. Trong khi tình trạng nô dịch của những người gốc Phi chiếm ưu thế hơn ở các đồn điền ven biển, thì những người dân nội địa lại dựa vào sự chiếm đoạt của các dân tộc bản địa. Những người này thường làm việc không công và để đổi lấy sức lao động của họ, họ “được phép” ở lại vùng đất hacienda - mảnh đất mà trong nhiều trường hợp, ngay từ đầu họ đã lấy của họ hoặc của tổ tiên họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_HACIENDA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Với việc bãi bỏ chế độ nô lệ, và với các cải cách xã hội và lao động ở phần lớn châu Mỹ Latinh, hệ thống hacienda đã chấm dứt, mặc dù các trang trại hoặc điền trang nhuốm màu hoài cổ vẫn có thể sử dụng tên này.</Text>
		</Replace>
		<!-- units -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MAYAN_HULCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hul’che, một loại vũ khí của người Maya để ném phi tiêu hoặc mũi tên, thoạt đầu có vẻ khá đơn giản. Nó là một trục gỗ dài với một rãnh ở cuối, nơi có một mũi tên. Được sử dụng bởi một tay súng cừ khôi giàu kinh nghiệm, hul'che làm tăng đáng kể sức mạnh của một ném, ném phi tiêu tại hơn ba trăm dặm mỗi giờ (150 mét mỗi giây). Chống lại những người lính Mesoamerican được bọc giáp nhẹ, hul’che có thể đã chết. Nó đã được sử dụng trong nhiều xã hội cổ đại: người Aztec gọi nó là atlatl, các nhóm thổ dân Úc gọi của họ là woomera, và bằng chứng khảo cổ cho các thiết bị tương tự tồn tại trên khắp châu Âu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MAYAN_HULCHE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Cả đàn ông và phụ nữ Maya đều được đào tạo cách sử dụng hul’che. Các trận chiến của người Maya sẽ bắt đầu bằng việc trao đổi phi tiêu hul’che, làm bị thương đối thủ trước khi các chiến binh cận chiến riêng lẻ lao vào để tìm kiếm vinh quang cho cá nhân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COLOMBIAN_LLANERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đồng cỏ Llanos trải dài khắp miền đông Colombia và miền tây Venezuela, và là quê hương của những người chăn bò dũng cảm, gan lì của những quốc gia đó, những người llaneros. Tách biệt khỏi các hải cảng giàu có ven biển Caribe, các llaneros đã phát triển một bản lĩnh cá nhân mạnh mẽ và tháo vát, điều khiến họ được ca ngợi khi họ phục vụ như kỵ binh ở cả hai bên trong các cuộc chiến tranh giành độc lập của Mỹ Latinh. Nổi tiếng, một trong những người của họ, José Antonio Páez, đã thành lập các llaneros thành một lực lượng chiến đấu hiệu quả, đặc biệt là khi đối mặt với các llaneros theo chủ nghĩa bảo hoàng được tổ chức tương tự của José Tomás Boves.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COLOMBIAN_LLANERO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Văn hóa llanero xuất hiện khi những người định cư Tây Ban Nha sống gần và xen kẽ với các nhóm bản địa, tạo ra một xã hội mới, đặc biệt với âm nhạc, ẩm thực và đặc biệt là truyền thống cưỡi ngựa của riêng họ. Do không thích giới tinh hoa ven biển, ban đầu các llaneros được thuyết phục chiến đấu cho Vương miện, nhưng dưới thời Páez, các llaneros đã trở thành một lực lượng mạnh mẽ giành độc lập, dẫn dắt những người cách mạng giành chiến thắng trong các trận chiến Boyacá và Carabobo. Trong một cảnh đáng nhớ, Páez dẫn dắt những người lính hành tinh của mình băng qua một vùng đồng bằng đang bốc cháy, làm kinh ngạc người Tây Ban Nha, những người đã mất phương hướng bởi khói lửa… và tiếng sấm của hàng ngàn con ngựa đang phi thẳng tới họ!</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LAHORE_NIHANG_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nihang là một giáo phái của các chiến binh tôn giáo Sikh vào thế kỷ 17 - 19 ở vùng ngày nay là miền bắc Ấn Độ, Pakistan và Afghanistan. Tên của chúng, có nghĩa là “cá sấu” trong tiếng Ba Tư, ám chỉ sự hung dữ của chúng trong chiến đấu, nhưng chúng tự gọi mình là Akali, nghĩa đen là “những kẻ bất tử”. Mặc một bộ trang phục mang tính biểu tượng của màu xanh lam điện và khăn xếp cao một chân, Nihang là bậc thầy của shastar vidya, võ thuật Sikh. Ngoài kỹ năng quân sự, họ còn được biết đến với các quy tắc đạo đức và kỷ luật tôn giáo nghiêm ngặt, không uống rượu, thuốc lá và các thói hư vinh khác; Một Nihang, theo một học giả Sikh thời đó, là người “canh giữ các ngôi đền của người Sikh mà không ham lợi về vật chất, người luôn mong muốn chiến đấu một cuộc chiến công bằng và chính nghĩa.” Và họ đã chiến đấu; như một quan chức đã báo cáo, Nihang "không bị ảnh hưởng bởi đau đớn hay thoải mái ... nơi có nơi chiến đấu, không sợ chết, anh ta không bao giờ lùi bước."</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LAHORE_NIHANG_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng, những chiến binh đáng gờm mặc dù vậy, họ không phải là một đội quân. Thay vào đó, họ là những chiến binh-linh mục, những người sẽ đi lang thang ở vùng nông thôn giúp bản thân đạt được những gì họ cần và bảo vệ các cộng đồng và đền thờ của người Sikh khi họ thấy phù hợp. Sự xuất hiện của người Anh đã huy động họ vào một phong trào kháng chiến cấp cơ sở, một phong trào liên tục đe dọa sẽ càn quét ngoài tầm kiểm soát. Kết quả là, thủ lĩnh của Đế chế Sikh tồn tại trong thời gian ngắn, Ranjit Singh, đã tìm cách kiểm soát và hợp tác sức mạnh chiến đấu khốc liệt của họ khi tổ chức hàng nghìn người Nihang vào đội quân của mình xung quanh cuộc chinh phục Lahore vào đầu những năm 1800.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LAHORE_NIHANG_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vào giữa những năm 1800, Nihang và Đế chế Sikh đã thất bại. Tuy nhiên, nghệ thuật của họ vẫn được thực hành trong một số cộng đồng Sikh ở Ấn Độ và Vương quốc Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COMANDANTE_GENERAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lịch sử của Gran Colombia được đánh dấu bằng cuộc kháng chiến và cuộc kháng chiến này được lãnh đạo bởi một loạt các chỉ huy quân sự tài giỏi. Từ José de St Martín đến José María Córdova, Francisco de Paula Santander đến José Antonio Páez, đến Simón Bolívar, “El Libertador”, chính các nhà lãnh đạo quân sự Mỹ Latinh đã định hình tiến trình lịch sử của Nam Mỹ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COMANDANTE_GENERAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Như một ví dụ về sự táo bạo của họ, trong cuộc giải phóng New Granada, Bolívar đã dẫn 3.000 quân của mình băng qua những con sông mùa mưa ngập nước và lên sườn dãy Andes băng giá, một động thái gần như khiến một vị tướng khác phải tự sát. Nhưng Bolívar đã lao xuống từ đỉnh cao, vượt qua quân Tây Ban Nha và cắt đứt quân tiếp viện. Bogotá - thủ đô thuộc địa Tây Ban Nha - thất thủ chỉ vài ngày sau đó.</Text>
		</Replace>
		<!-- resources -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_MAIZE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Maize - cái mà người Bắc Mỹ gọi là “ngô” - là một loại ngũ cốc được trồng đầu tiên ở Mesoamerica từ cây cỏ teosinte. Việc trồng trọt và nhân giống có chọn lọc ở Trung Mỹ (ruộng ngô đốt nương) hoặc chinampas (ruộng ngô nổi) đã thay đổi những hạt teosinte nhỏ thành những hạt ngô lớn mà chúng ta quen thuộc ngày nay. Là một loại cây trồng chủ yếu, ngô cho phép mở rộng và thống trị các thành phố lớn ở Thế giới mới của đế chế Maya và Aztec và vẫn quan trọng đối với ẩm thực Trung Mỹ. Ngay sau khi tiếp xúc với châu Âu, ngô cũng đã lan rộng đến phần lớn Thế giới Cũ, vì ngô đã sử dụng các loại đất và địa hình khác nhau từ gạo, lúa mì hoặc lúa mạch. Loại ngũ cốc này được người Bồ Đào Nha giới thiệu lần đầu tiên ở châu Phi, nơi ngô được đưa vào sử dụng lần đầu tiên và là nơi ngô đã thay đổi các hoạt động nông nghiệp và sử dụng đất ở lục địa đó: trồng ngô, với mùa vụ phát triển nhanh hơn và công việc chế biến thâm canh, đã mở ra vai trò mới cho lao động của phụ nữ trong nhiều xã hội châu Phi, do đó làm thay đổi thêm sự phân chia xã hội trong các xã hội mà nó tham gia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_HONEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mật ong là một chất làm ngọt tự nhiên được tạo ra từ mật hoa của những con ong được cất giữ trong tổ ong để ấu trùng ăn - nó theo nghĩa đen là côn trùng nôn ra. Nhưng nó cũng là một trong những món ngon lâu đời nhất trong lịch sử loài người; Một bức tranh đá ở Valencia, Tây Ban Nha, cho thấy một người đang lấy mật ong từ một tổ ong hoang dã. Để thu hoạch mật ong, hầu hết mọi xã hội đều có cùng một kỹ thuật: người nuôi ong - hoặc thợ săn ong - làm cho côn trùng buồn ngủ bằng cách lấp đầy tổ ong bằng khói, cho phép lấy tổ ong mà không bị ong đốt. Mật ong có rất nhiều cách sử dụng; Trong khi chúng ta thường liên tưởng mật ong như một chất làm ngọt, nó cũng có đặc tính kháng khuẩn mạnh mẽ và được sử dụng như một phương pháp điều trị vết thương và vết bỏng. Ngoài ra, đồ uống có cồn lâu đời nhất, mead, được làm từ mật ong, và "rượu mật ong" này được đề cập đến trong thần thoại Hy Lạp, Ấn Độ, Trung Quốc và Bắc Âu.</Text>
		</Replace>
		<!-- city states -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SINGAPORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Singapore là một quốc gia thành phố trên một hòn đảo ở mũi Bán đảo Mã Lai, ở Đông Nam Á. Tại đây, tại eo biển Johor, hòn đảo nằm ngay giữa tuyến đường thương mại quan trọng nối Nam Á và Biển Ấn Độ với Đông Á và Thái Bình Dương. Trước thời kỳ thuộc địa, khu vực này là quê hương của một số đế chế bản địa, cụ thể là Srivijaya, ở Sumatra; Majapahit, trên Java, và một mạng lưới các quốc vương Mã Lai. Khi người châu Âu đến, người Tây Ban Nha và Bồ Đào Nha đã tìm cách (không thành công) để chuyển đổi người dân địa phương sang Công giáo, còn người Anh và Hà Lan tìm cách tận dụng việc buôn bán gia vị. Nhưng trước năm 1800, đảo Singapore vẫn là một làng chài nhỏ dưới sự kiểm soát của Vương quốc Hồi giáo Johor, một vương quốc Mã Lai ngay trên mặt nước trên đất liền Mã Lai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SINGAPORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng vào năm 1819, hòn đảo, với vị trí tiềm năng sinh lợi, đã lọt vào tầm ngắm của Đế quốc Anh, những người muốn kiểm soát eo biển để đảm bảo rằng thuốc phiện của Ấn Độ có thể tiếp cận thị trường Trung Quốc trên tàu của Anh. Sir Stamford Raffles, một sĩ quan người Anh, đã dàn xếp một cuộc đảo chính ở Johor, và vị quốc vương mới được lên ngôi đổi lại đã trao cho người Anh quyền đối với hòn đảo - đúng như những gì Raffles đã lên kế hoạch. Singapore trở nên quan trọng với tư cách là trung tâm cho các hoạt động của thuộc địa Anh trong khu vực: không chỉ là trung tâm thương mại, mà còn là phòng thí nghiệm cho các loại cây trồng mới và mở rộng sự hiện diện của Anh ở Ấn Độ về phía đông. Người Anh đã đưa một loạt người di cư mới đến đảo: người di cư Hokkien, Quảng Đông và Hakka từ miền nam Trung Quốc; Người lao động Tamil từ miền nam Ấn Độ, và những người nhập cư mới từ những nơi khác ở Malaya. Singapore trở thành trung tâm quan trọng của các thuộc địa Anh ở Malaya: nơi được gọi là Khu định cư Eo biển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SINGAPORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vào những năm 1900, Singapore đã trải qua một vòng xoay khác của số phận. Quân đội Đế quốc Nhật Bản đã chiếm hòn đảo trong một cuộc bao vây chết chóc trong Thế chiến thứ hai. Trong khi cuối cùng người Nhật đầu hàng, việc người Anh không bảo vệ được hòn đảo có nghĩa là người dân của các khu định cư Eo biển miễn cưỡng quay trở lại chế độ thuộc địa - thời đại của chủ nghĩa đế quốc châu Âu đã kết thúc. Thông qua các cuộc biểu tình và kích động quần chúng, cuối cùng họ đã giành được độc lập của mình, nhưng câu hỏi tiếp theo nảy sinh - tính cách của một Malaya thời hậu Anh sẽ là gì? Đa số người Malaya theo đạo Hồi coi người Mã Lai là những người thừa kế tự nhiên của thuộc địa cũ, và người Trung Quốc là những người lai tạo. Bạo lực sắc tộc đẫm máu đã xảy ra và một số lượng lớn người gốc Hoa chạy trốn sang Singapore gốc Hoa đa số và lãnh đạo của Singapore, Lý Quang Diệu. Sau các cuộc đàm phán căng thẳng, Malaya - nay là Malaysia - đã loại Singapore vào năm 1965.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_SINGAPORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Lee quyết tâm không để Singapore thất bại, và ông ấy đã cai trị với những gì đôi khi là một bàn tay nặng nề, tìm cách cân bằng căng thẳng sắc tộc và lao động với cam kết về sự thịnh vượng kinh tế trên tất cả. Có lẽ vì quyết tâm của Lee, hoặc đơn giản vì vị trí ngẫu nhiên của Singapore ở Eo biển, Singapore đã nổi lên trong thế kỷ 21 như một cường quốc kinh tế. Ngày nay, với dân số quốc tế khoảng sáu triệu người và tầm nhìn toàn cầu, Singapore vẫn là một lực lượng ổn định về chính trị nhưng năng động về kinh tế trong khu vực. Nó mang theo cả một di sản thuộc địa thu hút người lao động và người giàu ở khu vực xung quanh, và, dưới thời con trai của Lý Hiển Long, Lý Hiển Long, một định hướng chính trị "độc tài mềm", nhưng vẫn giữ quan điểm độc lập và trên hết là cách tiếp cận chính trị thực dụng. .</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CAGUANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi Columbus đi thuyền đến Caribe, những người đầu tiên mà ông gặp là Taino, một nhóm người nông nghiệp sống trên vùng đất ngày nay là Puerto Rico, Hispanola và Cuba. Taino là một xã hội mẫu hệ - họ cho rằng có nguồn gốc từ dòng dõi mẹ - và đàn ông và phụ nữ Taino sống trong các cộng đồng riêng biệt. Họ sống trong căng thẳng liên tục với những người Carib hiếu chiến hơn (mà chúng ta có từ "Caribe"), những người thỉnh thoảng tấn công các khu định cư Taino bằng xuồng, nhưng bất chấp điều này, Taino đã cố gắng xây dựng một xã hội thịnh vượng với một tầng lớp quý tộc riêng biệt, phức tạp. tôn giáo và thể thao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CAGUANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các nhà khảo cổ ước tính rằng khi Columbus đổ bộ, có lẽ có khoảng hai triệu người Taino sinh sống trong khu vực. Nhưng con số này sẽ giảm mạnh do sự kết hợp của dịch bệnh, nô lệ và chiến tranh tàn phá Taino. Linh mục người Tây Ban Nha Bartolome de las Casas, viết chỉ hơn một thập kỷ sau khi Columbus đến, ước tính rằng ba triệu người đã chết trong những năm xen kẽ. "Ai trong thế hệ tương lai sẽ tin điều này?" anh tự hỏi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_CAGUANA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Địa điểm của Caguana, một trung tâm quan trọng của người Taino, nằm ở trung tâm Puerto Rico. Nó chứa gần ba mươi sân bóng - những đấu trường diễn ra trận bóng Mesoamerican. Ngoài ra, những tảng đá chạm khắc được bao phủ bởi những bức tranh khắc đá chứng minh tầm quan trọng của địa điểm đối với người Taino, những người đã liên kết những ngọn núi gần đó với các vị thần của họ. Vào thời đỉnh cao của những năm 1200, Caguana sẽ là một địa điểm tổ chức các lễ hội tôn giáo, quan sát thiên văn và thể thao - những hoạt động có thể liên quan đến Taino. Nó vẫn là một di sản văn hóa của Puerto Rico.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngày nay, Lahore là một thành phố lớn trên thế giới, đồng thời là một trung tâm thương mại và văn hóa ở vùng Punjab, một vùng khô cằn trải dài về phía nam của dãy Himalaya và chia cắt giữa Ấn Độ và Pakistan. Thành phố đóng vai trò quan trọng trong Đế chế Mughal, Đế chế Sikh tồn tại trong thời gian ngắn, Ấn Độ thuộc Anh, và hiện là thành phố lớn thứ hai ở Pakistan. Ngoài tầm quan trọng của nó như là một ngã tư của các tuyến đường thương mại nội địa khắp châu Á, Lahore vẫn là một thủ đô văn hóa quan trọng đối với Pakistan và hơn thế nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Lahore có thể lần đầu tiên được định cư vào thiên niên kỷ đầu tiên sau Công nguyên, nhưng đỉnh cao thực sự của nó đến từ thời Đế chế Mughal, tàn tích của đám người Mông Cổ đã chuyển sang đạo Hồi, định cư, tiếp biến văn hóa và cai trị Nam Á từ thế kỷ 16 đến thế kỷ 19. Những người cai trị Mughal đã xây dựng rất xa hoa ở Lahore, bao gồm các cổng lớn ở các con đường dẫn ra khỏi thành phố và các thánh địa của nó: mộ của các vị thánh và nhà thờ Hồi giáo hoàng gia. Đến thế kỷ 18, sự giàu có của Lahore trở nên nổi tiếng thế giới; Lahore thậm chí còn được nhắc đến trong Milton’s Paradise Lost như một thành phố của sự giàu có và quyền lực, “Chỗ ngồi của Mughal vĩ đại”, được tiết lộ với Milton’s Adam như một kỳ quan của trái đất. Các nhà văn Anh khác cũng say mê thành phố tương tự: tác giả người Anh thời thuộc địa Rudyard Kipling mô tả Lahore là "đầy vẻ đẹp ngay cả khi cái nóng của buổi trưa làm im lặng tiếng đàn ông và đưa những con chim bồ câu của nhà thờ Hồi giáo vào giấc ngủ," và say mê khi nhìn thấy Lahore's tuyệt vời, khẩu pháo "Zam-Zammeh" do Armenia chế tạo khi còn nhỏ. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Khi Đế chế Mughal suy tàn, các thế lực mới xuất hiện trong khu vực và tranh giành Punjab. Đầu tiên đánh chiếm Lahore là đội quân Hindu của người Maratha, những người đã chiếm thành phố từ tay người Mughals vào năm 1758. Nhưng người Maratha không tồn tại lâu như người Mughals, và Lahore lại đổi chủ, rơi vào tay quân Sikh và Afghanistan. Năm 1799, thành phố trở thành trụ sở của Đế chế Sikh dưới thời Ranjit Singh. Singh, "Sư tử của Punjab", đã tìm cách xây dựng một đội quân mới cho một đế chế mới, và bằng cách đó, họ đã vươn tới cả các nguồn sức mạnh quốc tế và địa phương, đưa những người lính từ quân đội của Napoléon đến để huấn luyện quân đội của mình và cùng tham gia cuộc chiến khốc liệt Nihang chiến binh-linh mục vào lực lượng của mình. Nhưng đế chế Sikh không thể tồn tại nếu không có Singh, và sau cái chết của Singh, khu vực này hoàn toàn bị sát nhập vào đế chế Anh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Lahore dưới thời người Anh đã chứng kiến sự phát triển của một khu phố hoàn toàn mới của thành phố, khi các quan chức thuộc địa bỏ quận Mughal để xây dựng mới. Đối với người Anh, Punjab đã đưa ra một số vấn đề: nó nằm gần biên giới xa xôi và cách xa các cảng nơi người Anh tập trung. Và, trên thực tế, Lahore đã trở thành một trung tâm quan trọng cho phong trào độc lập của Ấn Độ, vào năm 1929, địa điểm nơi Pandit Nehru tuyên bố "độc lập hoàn toàn" khỏi Anh và giương cao lá cờ ba màu của Ấn Độ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nhưng sau khi giành được độc lập đã xảy ra sự phân chia đẫm máu. Khi Pakistan, tuyên bố mình là một quốc gia Hồi giáo, tách khỏi Ấn Độ, bạo loạn đã nổ ra. Người theo đạo Hindu và đạo Hồi giết nhau trong một cuộc bạo động điên cuồng. Lahore không phải là ngoại lệ, và chứng kiến sự tàn sát tràn lan của những người theo đạo Hindu. Indira Kumar, một cư dân theo đạo Hindu ở Lahore, đã tự hỏi khi còn nhỏ, đã chạy trốn vào vùng núi khỏi bạo lực, "Cái giá phải trả là Tự do và kết cục là gì?"</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_LAHORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sự kết thúc của sự phân chia không có nghĩa là sự kết thúc của bạo lực. Lahore đã bị phá hủy trong một đợt bạo lực khác, khi Ấn Độ và Pakistan chiến đấu lại vào năm 1965. Ngày nay, Lahore vẫn tồn tại. Đây là thủ đô của Punjab Pakistan, và có hơn 10 triệu cư dân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các thành phố Vatican, ít hơn 0,2 dặm vuông và 1.000 cư dân, là nước có chủ quyền nhỏ nhất thế giới. Di sản của Vatican có từ gần hai nghìn năm qua với tư cách là nhà của Tòa thánh, trung tâm hành chính của Giáo hội Công giáo và hơn một tỷ tín đồ của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Được đặt tên theo ngọn đồi mà nó tọa lạc, Vatican nằm bên kia sông Tiber từ trung tâm lịch sử của Rome. Đối với người La Mã, Đồi Vatican là địa điểm của các lăng mộ và đền thờ các vị thần ngoại giáo, và chính trên địa điểm đó, Hoàng đế La Mã Nero đã cho xây dựng những khu vườn và khu phức hợp giải trí đồ sộ. Và chính tại khu phức hợp này, theo truyền thống Công giáo, ông đã đóng đinh lộn ngược Tông đồ Peter. Tuy nhiên, trong khi rạp xiếc của Nero không tồn tại được, vào những năm 300, Hoàng đế La Mã Constantine đã xây dựng Vương cung thánh đường Thánh Peter trên địa điểm vị tông đồ qua đời. Constantine cũng chỉ định các địa điểm cho các cuộc hành hương phổ biến trên khắp Đế quốc, và như vậy, Vatican đã trở thành một địa điểm phổ biến cho du khách. Điều này lại đòi hỏi những cải tạo mới - chỗ ở, khu chợ (Borgo), và những bức tường cao hơn và công phu hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Có lẽ như một sự trả thù cuối cùng đối với Nero và những khu vườn của anh ta, Vatican đã trở thành một địa điểm cho nghệ thuật Phục hưng vượt xa Hoàng đế điên cuồng, nổi tiếng nhất là nhà của Nhà nguyện Sistine, với trần nhà 1508 của Michelangelo, do Giáo hoàng Julius II ủy quyền. Julius cũng tìm cách định hình lại thánh đường St. Peter’s hiện đã hàng nghìn năm tuổi, vận hành một vương cung thánh đường mới, được hoàn thành hơn một trăm năm sau, vào năm 1626.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Là trái tim của Giáo hội Công giáo, Vatican là nơi đưa ra nhiều quyết định quan trọng. Nó vẫn tồn tại qua sự sụp đổ của Đế chế Tây La Mã, cuộc ly giáo với Nhà thờ Chính thống phương Đông, và đến thời Trung cổ. Vào thế kỷ 14, các giáo hoàng đã từ bỏ Vatican để đến Pháp một thời gian ngắn, nhưng sau đó vài thập kỷ trở lại. Các vị vua Công giáo đã quay sang Vatican để tìm kiếm sự hợp pháp và hỗ trợ, và khi điều này là chưa đủ, các giáo hoàng dám nghĩ dám làm đã mở rộng sang Ý, tạo ra các Quốc gia Giáo hoàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Nhưng các lực lượng thế tục đang gia tăng, và vào năm 1870, một nước Ý hiện nay đã thống nhất chiếm giữ đất đai của Giáo hoàng bên ngoài Vatican. Cuộc xung đột vẫn chưa được giải quyết cho đến năm 1929, khi Benito Mussolini bồi thường thiệt hại cho Tòa thánh và cấp cho Tòa thánh Vatican như một quốc gia có chủ quyền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VATICAN_CITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Ngày nay, Giáo hoàng vẫn cư trú tại Vatican, và Vatican vẫn là một tiếng nói quan trọng - về văn hóa, tôn giáo và chính trị - trong các vấn đề thế giới. Đây vẫn là nơi có các bảo tàng nghệ thuật ấn tượng, các kỳ công kiến trúc và khu vườn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TARUGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Taruga là tên của một địa điểm khảo cổ ở miền trung Nigeria có ý nghĩa quan trọng với bằng chứng về một số nơi sản xuất sắt sớm nhất ở Tây Phi. Ngoài ra, địa điểm này còn đưa ra những hình vẽ bằng đất nung hấp dẫn với kiểu tóc phức tạp và khuôn mặt thon dài, một số tiến bộ nghệ thuật và khoa học đầu tiên từ khu vực đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TARUGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Những gì mà những người sống ở Taruga gọi là thành phố của họ đã bị mất trong lịch sử, cũng như cái tên mà họ tự gọi. Các nhà khảo cổ đã đặt tên cho chúng là "văn hóa Nok", theo tên một địa điểm mang tính biểu tượng khác. Các nhà khảo cổ học sử dụng thuật ngữ "văn hóa Nok" chứ không phải "người Nok" hay "đế chế Nok" vì chúng ta không biết liệu họ có chia sẻ một sự thống nhất chính trị hay không, cũng như họ là một người cụ thể hay một nhóm chia sẻ một nền văn hóa chung. Họ sống trong một lãnh thổ có diện tích tương đương với Bồ Đào Nha ngày nay và bao gồm hầu hết Nigeria ngày nay, bao gồm cả thủ đô Abuja của nó. Theo nghiên cứu khảo cổ học mới hơn, nền văn hóa Nok có mức độ phát triển cao nhất vào khoảng năm 500 trước Công nguyên, mặc dù chúng có thể đã xuất hiện gần một nghìn năm trước. Họ có một hệ thống tổ chức xã hội vượt ra ngoài quan hệ họ hàng đơn thuần, bao gồm cả một giai cấp thống trị ưu tú. Tác phẩm điêu khắc của Nok cho thấy bí ngô, và dấu vết của lúa miến và hạt kê được tìm thấy trong các di chỉ của chúng. Khi quy mô dân số Nok tăng lên, việc kiểm soát, buôn bán và lưu trữ các sản phẩm này ngày càng trở nên quan trọng và phức tạp hơn, dẫn đến các kho thóc và mạng lưới thương mại lớn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TARUGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nok có ý nghĩa quan trọng nhất trong lịch sử thế giới vì hai điều: khám phá ban đầu về luyện sắt và các tác phẩm điêu khắc bằng đất nung của họ. Các lò rèn Nok sản xuất các công cụ nông nghiệp cũng như công cụ chiến tranh - trong khi chiến tranh không ảnh hưởng nhiều đến nghệ thuật Nok, thì mũi tên và giáo của Nok lại kể một câu chuyện khác. Các tác phẩm điêu khắc của Nok là sự pha trộn giữa cái thường ngày và cái tuyệt vời. Nhiều người đàn ông mang vũ khí nghi lễ, với bộ râu vuông nhỏ và ria mép mọc dài ngay khóe miệng. Những người khác thuộc giống lai giữa người và động vật: voi có mắt người, người có mỏ chim, v.v.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TARUGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Nok đã suy tàn vào khoảng năm 200 sau Công nguyên mà không rõ lý do. Nhưng rõ ràng họ đã có ảnh hưởng đến các nền văn minh Tây Phi sau này và là một ví dụ về sự đổi mới và sản xuất khoa học vào thời kỳ đầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi người Tây Ban Nha đến Nam Mỹ, họ bị trêu ngươi bởi những câu chuyện về "El Dorado", "người vàng," một thành phố vàng. Mặc dù phần lớn niềm đam mê của họ đến từ lòng tham đơn giản, nhưng các nhà văn sau này đã tự hỏi cảnh tượng của các thành phố pueblo bằng gạch không nung dưới ánh mặt trời lặn có thể có ảnh hưởng gì đến trí tưởng tượng của các nhà thám hiểm. Những tưởng tượng như vậy sẽ được thúc đẩy bởi sự giàu có tuyệt đối của nhiều thành phố Nam Mỹ. Hunza, trái tim của người Muisca, là một trong những nơi ngập tràn vàng như vậy. Khi người Tây Ban Nha tìm thấy nó, đây là một trong những vương quốc giàu có nhất ở Nam Mỹ, và sau cuộc chinh phục của người Muisca, đã biến vùng đất của họ trở thành vùng thủ đô của các khu định cư Tây Ban Nha sau đó trở thành Colombia. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Người Muisca, những người nói tiếng Chibcha, vào khoảng 120.000 đến 160.000 vào thời điểm người Tây Ban Nha đến. Họ được chia thành hai chính thể chính, một được cai trị bởi các vị vua được gọi là zipa, và một do các vị vua được gọi là zaque. Đây là những vị vua của một loại liên minh: các cá nhân trong các cộng đồng bán tự trị sẽ được thống nhất bởi một đội trưởng, người này sẽ trả lời cho các zaque (hoặc zipa) cai trị. Các ngôi làng ở Muisca tập trung đông đúc, với những mái tranh, những ngôi đền cho đến một đền thờ thần linh phức tạp và cung điện cho những người cai trị. Tôn giáo và quyền cai trị, cũng như trong nhiều xã hội, được liên kết với nhau, và zipa và zaque đã mở rộng tính hợp pháp của chúng bằng cách đưa ra yêu sách đối với các nguồn kiến thức ma thuật bí truyền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vùng đất Muisca giàu có, nhưng khô cằn. Trong khi trồng ngô, họ cũng đánh phá hàng xóm của họ ở những vùng đất trũng ẩm ướt hơn, mang theo ngũ cốc cũng như nô lệ làm ruộng và lao động trong nhà… và hiến tế con người. Các chiến binh Muisca rất đáng sợ; những "chiến binh guecha" này đôi khi mang xác ướp trên lưng để thể hiện sức mạnh của họ - thực sự, một bản dịch tên của họ có nghĩa là "người đàn ông mang lại cái chết." Trong thời kỳ yên bình hơn, Muisca trao đổi hàng dệt may phức tạp cũng như chiến lợi phẩm từ các mỏ giàu có của họ với các nước láng giềng. Như ngày nay, các mỏ ở vùng Andes này sản xuất ngọc lục bảo và than đá (mà người Muisca sử dụng để đốt lửa gia đình). Và, tất nhiên, Muisca đã làm ra vàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Muisca ngập trong vàng, đôi khi theo nghĩa đen. Trong lòng sùng kính các vị thần ở Hồ Guatavita, những người sùng đạo Muisca sẽ vẽ mình trong bụi vàng và tắm trong nước. Đồ trang trí cho zipa và zaque là vàng nguyên khối (vàng thu được qua thương mại, không phải từ mỏ Muisca), và việc gặp một con số như vậy hẳn đã khiến tâm trí người Tây Ban Nha nghĩ về lợi nhuận có thể kiếm được từ cuộc chinh phục - hoặc một thành phố xa xôi huyền thoại được làm hoàn toàn bằng kim loại. Năm 1537, một lực lượng viễn chinh Tây Ban Nha đang tìm kiếm El Dorado đã đến được thảo nguyên Bogotá - lòng hồ thời tiền sử là trung tâm của lãnh thổ Muisca.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Quemuenchatocha, thủ lĩnh Muisca, nhận ra mối đe dọa mà người Tây Ban Nha gây ra và cố gắng ẩn mình trước họ. Nhưng điều này không thể kéo dài; Khi người Tây Ban Nha phát hiện ra anh ta được trang trí bằng vàng và ngọc lục bảo, những người bạn của anh ta đã bỏ chạy. Người Tây Ban Nha đã bắt giữ những vật có giá trị của anh ta - và anh ta. Chính trên vùng đất của ông - Hunza - mà thị trấn Tunja của Tây Ban Nha đã được xây dựng, và trên vùng đất Muisca màu mỡ, nơi thủ đô Bogotá sau này được thành lập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_HUNZA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Ngày nay, một cuộc điều tra dân số gần đây cho thấy chỉ có dưới 15 nghìn Muisca còn lại ở Colombia. Các nhóm địa phương gần đây đã thành lập các hội đồng để phản đối sự tàn phá môi trường ở Colombia và bảo tồn di sản văn hóa của họ.</Text>
		</Replace>
		<!-- great people -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_JOSE_DE_SUCRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Antonio José de Sucre, được mệnh danh là "Người giải phóng Ecuador và Peru," là một trung úy của Simon Bolívar trong các cuộc chiến tranh giành độc lập chống lại Tây Ban Nha. Ông bắt đầu cuộc đời binh nghiệp ở tuổi 15 và nhanh chóng gắn bó với chính thể cộng hòa (trái ngược với phe bảo hoàng thân Tây Ban Nha). Chiến thắng nổi tiếng nhất của ông là trong trận chiến Ayacucho, nơi các lực lượng bảo hoàng, mong đợi phải đối mặt với một đội quân cộng hòa vô tổ chức và phân tán, đã ngu ngốc dàn trải lực lượng của họ mỏng và tấn công Sucre. Những người lính của Sucre đã giữ vững lập trường, và phá hủy cơ hội hành quân của phe bảo hoàng trước khi nó có thể vào vị trí. Trận chiến bảo đảm độc lập của Peru và cao nguyên Nam Mỹ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_JOSE_DE_SUCRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sucre sau đó trở thành nhà lãnh đạo được bầu đầu tiên của vùng thượng Peru - nơi bây giờ là Bolivia, và đánh bại một số nỗ lực thân Tây Ban Nha để chiếm lại khu vực giàu bạc. Nhưng sau khi chiến thắng, các tướng lĩnh địa phương phải giao tranh với nhau. Nỗ lực của Sucre nhằm chiếm đất Công giáo cho quốc gia mới đã đặc biệt xúc phạm các phần tử bảo thủ ở Nam Mỹ. Ông bị phục kích và bị ám sát vào năm 1830, như một phần trong kế hoạch của đối thủ nhằm tạo ra một nước Ecuador độc lập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PAULA_SANTANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ lâu là đối tác của Simon Bolívar, Francisco de Paula Santander vừa là đồng minh vừa là kẻ thù của Người giải phóng, và vẫn là một trong những anh hùng Colombia vĩ đại nhất cho đến ngày nay. Anh ta từng là một trong hai chỉ huy chính trong Trận chiến Boyaca quan trọng, một cuộc tấn công vào trung tâm của quyền lực Tây Ban Nha ở Colombia, sau khi dẫn quân (cùng với Bolívar) vượt qua một cuộc đi bộ mệt mỏi qua những con sông ngập nước mưa và những con đèo băng giá để bắt người Tây Ban Nha mất cảnh giác. Trận chiến đảm bảo cho Colombia chiến thắng, và thành công của nó đã thúc đẩy Bolívar tuyên bố giải phóng Gran Colombia hoàn toàn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PAULA_SANTANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng mối quan hệ hợp tác của họ đã trải qua thời gian khó khăn. Trong khi Bolívar ủng hộ chế độ cai trị trọn đời cho các nhà lãnh đạo và sùng bái nhân cách cho bản thân, thì Santander, “Người đàn ông của luật pháp”, như sau này ông được biết đến, lại ủng hộ chế độ lập hiến. Sự phản đối của ông càng trở nên mạnh mẽ hơn khi Bolívar tuyên bố mình là nhà độc tài, điều mà Santander không thể ủng hộ theo cách nào. Sự chống đối của ông đã khiến ông nhận được sự thù hận của nhiều người ủng hộ Bolívar, bao gồm nhiều tướng lĩnh đồng nghiệp của ông. Nhưng ngoài những người ủng hộ Bolívar, Santander cũng phải đối mặt với những người muốn xem Gran Colombia được chia thành các đơn vị nhỏ hơn, độc lập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PAULA_SANTANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Bị dính líu đến một âm mưu chống lại Bolívar, Santander bị lưu đày. Tuy nhiên, Bolívar đã bằng lòng và nhiều năm sau, sau khi Gran Colombia bị chia cắt thành các bang nhỏ hơn, Santander được phép quay trở lại. Ông trở thành tổng thống của New Granada, và vẫn là nhân vật trung tâm của Colombia ngày nay, đặc biệt là đối với những người ủng hộ chế độ pháp quyền và kiểm tra sức mạnh quân sự.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_ANTONIO_PAEZ_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>José Antionio Páez, được mệnh danh là "Nhân mã của vùng đồng bằng" nhờ kỹ năng cưỡi ngựa của anh ta, theo tác giả lịch sử Mike Duncan, là một "cao bồi mù chữ, lùn, chắc nịch", sinh ra trên "llanos", một vùng đồng cỏ ở hẻo lánh phía nam của Venezuela. Trước khi tham gia quân ngũ, Páez trước khi ra quân là một tay trang trại và chăn gia súc. Nhưng khi làn sóng cách mạng tràn qua Nam Mỹ, Páez đã tổ chức một nhóm llaneros - những chàng cao bồi Venezuela - thành một đội kỵ binh hiệu quả tuyệt vời. Trong đó, ông thường hoạt động độc lập với Bolívar, từ chối các nỗ lực tham gia của Santander, tướng của Bolívar. Nhưng khi Páez và Bolívar cuối cùng gặp nhau, họ đã chứng tỏ một sức mạnh tàn khốc. Trong một trận chiến, Páez đã lãnh đạo 1100 người chống lại 4000 người theo chủ nghĩa bảo hoàng, đạt được chiến thắng bằng cách liên tục gây nhiễu cho người Tây Ban Nha. Anh ta dẫn những người kỵ mã của mình vào trại của họ vào ban đêm, đạp lên bụi từ mặt đất khô, sau đó lao qua nó. Sau đó, khi người Tây Ban Nha tập hợp lại trên một cánh đồng cỏ khô, Páez đã đốt cháy cỏ, một lần nữa lao vào người Tây Ban Nha lao qua ngọn lửa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_ANTONIO_PAEZ_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sau khi độc lập, Páez vẫn là một người ủng hộ trung thành cho chủ quyền của Venezuela, dẫn đầu một cuộc nổi dậy chống lại quyền lực của Gran Colombia và chính quyền của Santander (Páez thích Bolívar độc tài và lôi cuốn hơn là “Người đàn ông của luật” Santander). Sau khi Venezuela giành độc lập, Páez là tổng thống đầu tiên của nó. Nhưng không lâu. Các đối thủ của anh ta đã hạ bệ anh ta, và Centaur of the Plains lại thấy mình chiến đấu cho Venezuela của chính mình… một lần nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_URDANETA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Rafael Urdaneta là một vị tướng trong “Chiến dịch đáng ngưỡng mộ” của Bolívar chống lại sự cai trị của Tây Ban Nha ở Venezuela, và trở thành một chính khách cấp cao sau khi độc lập. Cực kỳ trung thành với Bolívar, người gọi Urdaneta là “Người rực rỡ”, Urdaneta tìm cách bảo vệ anh ta khỏi các mối đe dọa từ bên trong và bên ngoài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_URDANETA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sau khi giành độc lập, Urdaneta xung đột với Francisco de Paula Santander, một người thân tín khác của Bolívar, người ủng hộ quyền cai trị hợp hiến (chứ không phải là một chế độ cai trị tập trung vào nhân cách độc đoán hơn của chính Bolívar). Santander đã cố gắng di chuyển quân trung thành với Bolívar khỏi thủ đô, nhưng làm như vậy đã kích động một cuộc chiến giữa các nhóm trung thành với Santander và những người trung thành với Bolívar. Khi Santander ra đi, Urdaneta nắm quyền kiểm soát Colombia và cố gắng thuyết phục một Bolívar già yếu trở lại nắm quyền. Khi Bolívar từ chối, Urdaneta bị lực lượng ủng hộ Santander hạ bệ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MARINO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gran Colombia có xung đột trên một vùng rộng lớn. Đôi khi, Bolívar tiến hành các chiến dịch quân sự trực tiếp đến một khu vực xung đột, như trong "Chiến dịch đáng ngưỡng mộ" để giải phóng Venezuela. Nhưng đôi khi, quân đội cộng hòa (chống hoàng gia) dường như hoạt động gần như độc lập. Đó là trường hợp của Santiago Mariño. Ban đầu đến từ đảo Margarita, thuộc Venezuela ngày nay, Mariño đã cố gắng một tay giải phóng khu vực khỏi tay người Tây Ban Nha. Khi Bolívar xâm lược từ phía tây, Mariño tấn công Venezuela từ phía đông. Mỗi bên tuyên bố sẽ chiến đấu vì cùng một nguyên nhân, nhưng không nhận ra bên kia là ưu thế. Một câu chuyện kể rằng Mariño, mặc bộ quân phục đầy đủ, từng khoe khoang với tùy viên của mình, “Antonio, tôi trẻ, giàu, đẹp trai, thưa Tổng tư lệnh ở tuổi 25! Tôi thiếu gì? ” Trợ lý của anh ấy trả lời đơn giản, "Sự thận trọng."</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MARINO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mariño cuối cùng đã phải lùi bước, và Bolívar giao cho anh ta quyền chỉ huy mặt trận Venezuela. Cả hai tiếp tục chiến đấu cùng nhau, và thậm chí bị bắt cùng nhau - bởi một trong những tướng lĩnh của họ, José Ribas, người đang tìm cách thống trị nửa phía tây của Gran Colombia.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MARINO_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mặc dù vậy, Mariño luôn ấp ủ giấc mơ về đất nước Venezuela của riêng mình. Sau khi José Antonio Páez cuối cùng tuyên bố một Venezuela độc lập, đến lượt Mariño tuyên bố một “Nhà nước phương Đông” độc lập. Mariño buộc phải chạy trốn khi tình trạng non trẻ của anh ta bị suy sụp, nhưng niềm tin của anh ta thì không - anh ta dẫn đầu một âm mưu đảo chính và sau đó, khi các đối thủ của Páez lên nắm quyền và phế truất cựu Tổng thống, Mariño đã gặp anh ta - và thất bại anh ta - trên sân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MACGREGOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhà sử học Richard Slatta mô tả nhà thám hiểm người Scotland là “không thể khuất phục và có lẽ không hoàn toàn lành mạnh”. Nhãn có vẻ phù hợp. Gregor MacGregor là một người lính trẻ tuổi người Scotland, người đã chiến đấu trong các cuộc chiến chống lại Napoléon, nhưng người thực sự khẳng định danh tiếng của mình là bằng cách sử dụng các danh hiệu hiệp sĩ và cao quý được phát minh cho bản thân và diễu hành về Edinburgh trên một chiếc huấn luyện viên sang trọng. Sau khi nghe tin về các cuộc đấu tranh của Mỹ Latinh chống lại sự thống trị của Tây Ban Nha, MacGregor đã chuyển đến Caracas để tìm cách tham gia hành động và tuyên bố sẵn sàng ủng hộ sự nghiệp cách mạng. Quân đội địa phương, bỏ qua hoặc phớt lờ những điều kỳ quặc của MacGregor, đã nhìn thấy lợi ích khi có một người lính kỳ cựu làm việc cho họ và đưa MacGregor vào huấn luyện quân đội.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MACGREGOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ông sớm bắt đầu hành động quân sự trở lại, và hành động nổi tiếng nhất của ông không liên quan đến chiến thắng, mà là rút lui. Sau thất bại trước các lực lượng Tây Ban Nha, MacGregor đã di chuyển quân của mình qua Venezuela, đi trước một bước để truy đuổi những người bảo hoàng. Sau đó, nhận ra mình bị cắt đứt bởi một thế lực mới, anh ta dụ kẻ thù của mình vào một đầm lầy và hạ gục chúng bằng hàng loạt mũi tên từ các cung thủ chủ yếu là người bản địa của mình. Vì vậy, Bolívar đã mệnh danh anh ta là “Xenophon của châu Mỹ”, đặt tên anh ta theo tên chỉ huy Hy Lạp, người đã gây choáng váng khi truy đuổi quân Ba Tư.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MACGREGOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Sau đó, MacGregor bắt đầu một loạt các cuộc phiêu lưu kỳ quặc (sai lầm). Ông quan niệm về một cuộc xâm lược vào Florida, nghĩ rằng khu vực này - vẫn là của Tây Ban Nha vào thời điểm đó - sẽ là cơ sở thuận lợi để tiến hành các can thiệp chống thực dân nhiều hơn ở Caribe. Tuy nhiên, nỗ lực này đã bị chặn lại bởi Hoa Kỳ, nước sẽ sớm mua lại Florida từ Tây Ban Nha.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MACGREGOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sau đó, MacGregor bắt đầu một loạt các cuộc phiêu lưu kỳ quặc (sai lầm). Ông quan niệm về một cuộc xâm lược vào Florida, nghĩ rằng khu vực này - vẫn là của Tây Ban Nha vào thời điểm đó - sẽ là cơ sở thuận lợi để tiến hành các can thiệp chống thực dân nhiều hơn ở Caribe. Tuy nhiên, nỗ lực này đã bị chặn lại bởi Hoa Kỳ, nước sẽ sớm mua lại Florida từ Tây Ban Nha.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PIAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong sự hỗn loạn của các cuộc chiến giành độc lập ở Mỹ Latinh, những tầm nhìn mới về những gì tương lai có thể được giữ vững, đã bị tranh cãi, và đôi khi bị dập tắt: những quốc gia mới nào có thể xuất hiện? Làm thế nào họ sẽ được quản lý? Những người có tổ tiên khác nhau ở những bang này sẽ ra sao? Manuel Piar thể hiện một số hy vọng không tưởng này, cũng như sự mong manh của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PIAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Piar là một morisco, một từ mà trong các thuộc địa của Tây Ban Nha, có nghĩa là mẹ của ông là người lai Âu-Phi. Điều này có nghĩa là anh ta phải đối mặt với một mức độ phân biệt đối xử nhất định từ những người đồng đội criollo (gốc châu Âu), điều gì đó có thể ảnh hưởng đến động cơ chiến đấu và cuối cùng là số phận của anh ta.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PIAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Piar đã chiến đấu chống lại nhiều chế độ thuộc địa khác nhau, bắt đầu bằng việc thúc đẩy đánh đuổi người Anh khỏi Curaco. Sau đó, ông tiếp tục chiến đấu trong Cách mạng Haiti, một trong những cuộc cách mạng chống chế độ nô lệ thực sự đầu tiên ở Thế giới mới. Sau Haiti, Piar tham gia cùng Bolívar và cuộc đấu tranh giành độc lập của Mỹ Latinh, nhưng tiếp tục đẩy mạnh hơn nữa - tham gia đáng kể với Santiago Mariño trong một nỗ lực giải phóng (và có thể tiếp quản) Guayana.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_PIAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Động lực chính của Piar, cho dù được thúc đẩy bởi kinh nghiệm cá nhân của anh ấy hay từ thời anh ấy ở trong quân nổi dậy Haiti, là vì quyền bình đẳng cho cộng đồng người Mestizo - những người Mỹ Latinh không mang dòng máu Châu Âu thuần túy. Sự kích động của ông chống lại chế độ Bolívarian sau độc lập đã khiến ông bị tước danh hiệu, và ông bỏ trốn trở lại Guayana. Tại đây, anh hợp tác với Marino, José Félix Ribas và các tướng lĩnh khác không hài lòng với cách hình thành Châu Mỹ Latinh của Bolívar. Cuộc nổi loạn này đã phải trả giá bằng mạng sống của anh ta - và chỉ anh ta -. Bolívar đã ra lệnh bắt anh ta và sau đó bị hành quyết. Trong những gì có thể là một biểu hiện của sự hối tiếc - hoặc có thể chỉ là một câu chuyện - Bolívar được cho là đã tuyên bố "Tôi đã đổ máu của mình" khi nghe tin Piar qua đời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_NARINO_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các cuộc chiến tranh giành độc lập của Mỹ Latinh diễn ra sau Cách mạng Pháp và một phần được truyền cảm hứng từ những lý tưởng của cuộc đấu tranh đó. Đây chắc chắn là trường hợp của Antonio Nariño, một thương gia giàu có của Bogotá. Nariño thần tượng các nhà lãnh đạo Cách mạng Pháp và Mỹ (ông treo một bức chân dung của Benjamin Franklin phía trên lớp áo trong nhà của mình). Nariño đã dịch, in và phân phát Tuyên ngôn về Quyền của Con người ở Pháp cho các nhà cách mạng non trẻ ở Mỹ Latinh, điều khiến ông gặp rắc rối với chính quyền Tây Ban Nha. Tuyên bố kêu gọi liên kết chính trị tự do, chủ quyền quốc gia và ý tưởng rằng sự khác biệt xã hội chỉ nên tồn tại vì lợi ích chung, đã làm nảy sinh yêu sách của người Tây Ban Nha đối với quyền lực dựa trên ý tưởng về chế độ quân chủ. Nhưng Nariño đã ép mọi thứ đi xa hơn, viết cho phó vương của thuộc địa rằng "mọi người ở khắp mọi nơi đều bất bình" với sự cai trị của Tây Ban Nha. Vì vậy, Nariño được gọi là “Tiền thân” của Cách mạng. Anh ta cũng bị bắt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_NARINO_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng anh ấy đã trở lại. Năm 1811, Nariño được những người cách mạng giải thoát khỏi phòng giam của mình và tiếp tục chỉ huy lực lượng New Granadan, chiếm Popayan (ở Colombia) cho những người cách mạng. Vì vai trò của mình trong các cuộc cách mạng, tên của Nariño được nêu trong quốc ca Colombia và được công nhận là anh hùng của nước cộng hòa ngày nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MONTILLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mariano Montilla là một trong những người ủng hộ độc lập đầu tiên, có mặt tại lễ tuyên bố độc lập cho nhà nước Venezuela, vào năm 1810. Nhưng cuộc cách mạng này, và nền Cộng hòa thứ nhất của Venezuela, không được thế giới bao lâu. Sau một trận động đất kinh hoàng vào năm 1812 và một loạt các thất bại quân sự, nước Cộng hòa đã biến mất, và Montilla chạy sang Hoa Kỳ. Khi làm như vậy, ông đã thoát khỏi tình trạng bạo lực tồi tệ nhất sau khi Cộng hòa sụp đổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MONTILLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng khi Montilla sống lưu vong, Bolívar bắt đầu “Chiến dịch đáng ngưỡng mộ” để giải phóng Venezuela khỏi phương tây, cũng như Mariño bắt đầu chiến dịch ở phía đông. Montilla quay trở lại và, mặc dù đã từng chiến đấu cho một Venezuela độc lập (trái ngược với một Gran Colombia thống nhất), Montilla đã tham gia cùng lực lượng của Bolívar. Montilla đã chiến đấu trong việc bảo vệ San Mateo, Ocumare và Carabobo. Ông cũng lãnh đạo việc bảo vệ thành phố Cartagena, nhưng khi thành phố thất thủ, Montilla lại bị buộc phải lưu vong ở phía bắc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MONTILLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Anh ta trở lại một lần nữa, lần này được đặt làm người đứng đầu một đội quân Ireland trên đảo Margarita. Từ đó, ông dẫn đầu các cuộc đột kích vào lãnh thổ do phe bảo hoàng chiếm đóng dọc theo bờ biển Caribe, cuối cùng chiến đấu trong một cuộc bao vây khác của Cartagena - lần này là phe của quân bao vây và lần này là chiến thắng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_MONTILLA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Sau khi Độc lập, Montilla ủng hộ phe Bolívarist trong chính trị Gran Colombia. Đối với điều này, ông ấy đã bị lưu đày một lần nữa và một lần nữa được quay trở lại, lần này là để hỗ trợ một lần nữa và cuối cùng chứng kiến sự thành lập của một Venezuela độc lập. Hiện thi thể của ông được đặt ở nơi vinh danh cao nhất ở Caracas, trong Điện Pantheon Quốc gia của Venezuela.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_RIBAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>José Félix Ribas là một nhà lãnh đạo giành độc lập trong các cuộc chiến tranh của Mỹ Latinh chống lại vương miện của Tây Ban Nha. Sinh ra ở Venezuela, Ribas không có nền tảng quân sự, nhưng lại tích cực kích động chống lại sự cai trị của Tây Ban Nha. Anh ta cũng giàu có và có thể đảm bảo một vị trí trong quân đội khi anh ta tài trợ cho tiểu đoàn của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_RIBAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chiến thắng quân sự quan trọng nhất của Ribas là trận La Victoria, khi những người bảo hoàng bao vây thành phố. Ribas, thấp bé, sinh viên vũ trang từ các trường cao đẳng và chủng viện địa phương và nói với họ, “chúng ta không thể lựa chọn giữa chiến thắng hoặc cái chết; chúng ta phải có chiến thắng! ” Và chiến thắng mà anh có được - lực lượng Tây Ban Nha dưới quyền Morales đã bị đánh bại. Ribas đạt được danh hiệu “Victor over the Tyrant,” và ngày diễn ra trận chiến hiện được đánh dấu là Ngày Thanh niên ở Venezuela, để tưởng nhớ cách Ribas trang bị vũ khí cho các sinh viên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_RIBAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tuy nhiên, sự nghiệp của Ribas không phải là tất cả những đỉnh cao vinh quang. Thậm chí, có lúc ông còn bắt giữ Bolívar sau thất bại tại Aragua de Barcelona khiến lực lượng cộng hòa bị phân tán. Bolívar bỏ chạy theo dòng nước, mang theo bạc của nhà thờ thành phố đến đảo Margarita. Khi thấy Bolívar bỏ trốn, và nhận thấy cơ hội để giành quyền đòi Gran Colombia cho riêng mình, Ribas tuyên bố Bolívar là kẻ phản bội, mặc dù sau đó anh ta đã nhượng bộ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_COMMANDANTE_RIBAS_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Tại Trận chiến Urica, Ribas đã đạt được mục đích cuối cùng của mình. Trong một cuộc xung đột lớn, đối thủ bảo hoàng của Ribas là Boves đã bị giết, nhưng lực lượng của Boves đã áp sát và giành chiến thắng trong ngày cho người Tây Ban Nha. Ribas bỏ trốn nhưng bị những người bảo hoàng phát hiện và giết chết. Tuy nhiên, bất chấp thất bại này, cái chết của Boves đồng nghĩa với việc nhiều llaneros (cao bồi trở thành kỵ binh) của Venezuela đã đào thoát khỏi phe Tây Ban Nha để hướng tới nhà lãnh đạo cộng hòa đầy uy tín Páez. Là kết quả của Urica và La Victoria, Ribas vẫn là một anh hùng cho sự nghiệp giành độc lập của Mỹ Latinh.</Text>
		</Replace>
		<!-- features -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_BERMUDA_TRIANGLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nó bắt đầu với các báo cáo về ánh sáng kỳ lạ. Nó phát triển thành câu chuyện về những con tàu mất tích và phi hành đoàn ma. Kể từ giữa thế kỷ 19 (và thậm chí có thể sớm hơn nếu người ta tin rằng các tạp chí của Columbus), tàu và máy bay đã biến mất khỏi khu vực được gọi là Tam giác quỷ Bermuda. Hơn 50 tàu và 20 máy bay được cho là đã biến mất trong tam giác và không bao giờ được nhìn thấy nữa. Mặc dù người ngoài hành tinh là một lý thuyết phổ biến cho sự biến mất hàng loạt của phương tiện giao thông và con người, nhưng có một vài giả thuyết trần tục hơn để giải thích tam giác này. Một số nhà khoa học cho rằng có "bom không khí" hoặc các vụ nổ siêu nhỏ có thể đã đánh chìm các con tàu. Các nhà khoa học khác đề xuất "sóng giả" hoặc dịch chuyển từ trường khổng lồ nằm về phía bắc thực trên la bàn. Bất chấp những truyền thuyết và tin đồn dai dẳng, người ta thường đồng ý rằng tần suất các vụ mất tích và xác tàu ở Tam giác quỷ Bermuda không lớn hơn bất kỳ khu vực nào khác của đại dương được du ngoạn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_FOUNTAIN_OF_YOUTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đài phun nước Tuổi trẻ trong truyền thuyết không phải là một đài phun nước bằng xi măng hoặc đá, mà giống như một suối nước được cho là sẽ khôi phục tuổi trẻ cho bất kỳ ai uống rượu hoặc bơi trong đó. Herodotus đáng tin cậy đã viết về đài phun nước vào thế kỷ thứ 5 trước Công nguyên, và Alexander Đại đế được cho là đã tìm thấy một dòng sông chữa bệnh một trăm năm sau đó. Thật không may, cả hai đều không đóng chai nước nào để giúp họ sau này trong cuộc sống khi tuổi già và vết thương lần lượt đưa họ đến với Hades. Qua vô số thế kỷ, huyền thoại vẫn tồn tại và những nhà thám hiểm như Juan Ponce de Leon đã dành vô số năm để tìm kiếm mùa xuân huyền bí. Nếu ai đó đã tìm thấy nó, nghĩa là họ đã không chia sẻ bí mật với mọi người.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_PAITITI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Con người, từng tìm kiếm “những thành phố đã mất”, đặc biệt là Những thành phố vàng đã mất, có xu hướng hướng tới những truyền thuyết về sự giàu có và thịnh vượng. Giống như hầu hết các thành phố thần bí, suy nghĩ phổ biến cho rằng Païtiti tồn tại sâu trong những vùng hoang dã chưa được biết đến chỉ chờ được khám phá. Người Inca coi thành phố là nơi trú ẩn an toàn cuối cùng từ Cuộc chinh phạt Tây Ban Nha. Tuy nhiên, những người khác (chủ yếu là những nhà thám hiểm không phải người Inca từ những năm 1600) cho rằng thành phố là một kho báu chỉ chực chờ bị cướp bóc. Truyền thuyết về sự giàu có của Païtiti được duy trì bởi cuộc tấn công của Francisco Pizarro và vụ giết Atahualpa, người cai trị cuối cùng của Inca. Anh ta tìm kiếm số vàng còn lại được cho là còn tồn tại, nhưng Pizarro không bao giờ nhận được tất cả số vàng được cho là mà anh ta đã cố gắng hết sức kiếm được từ cuộc chinh phục của mình. Mặc dù đã có nhiều cuộc thám hiểm vào những khu rừng "chưa được biết đến" của Amazon, chưa có nhà thám hiểm nào phát hiện ra vị trí của Païtiti.</Text>
		</Replace>
    <Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_FIRES_TITLE">
      <Text>Cháy rừng</Text>
    </Replace>
    <Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_FIRES_PARA_1">
      <Text>Bất kỳ ô nào có Gỗ hoặc Rừng nhiệt đới đều có thể bắt lửa. Ngọn lửa bùng cháy trong ba lượt, phá hủy các cải tiến trên ngói, làm giảm dân số của thành phố sở hữu và làm hư hại các đơn vị. Ở lượt thứ hai và thứ ba, ngọn lửa này có thể lan sang bất kỳ khu rừng hoặc gạch Rừng nhiệt đới nào liền kề.</Text>
    </Replace>
    <Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_FIRES_PARA_2">
      <Text>Sau khi ngọn lửa đã cháy hết, Gỗ hoặc Rừng nhiệt đới được thay thế bằng một biến thể Cháy, giúp tăng sản lượng lương thực [ICON_Food] của khối. Trong 3 lượt tiếp theo, nó sẽ mọc lại cho đến khi trở lại trạng thái bình thường, lúc này nó cũng tăng năng suất sản xuất [ICON_Production] của ô.</Text>
    </Replace>
    <Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_SHOWERS_TITLE">
      <Text>Mưa sao băng</Text>
    </Replace>
    <Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ENVIRONMENTAL_EFFECTS_CHAPTER_SHOWERS_PARA_1">
      <Text>Thiên thạch có thể đổ xuống bất cứ nơi nào trên đất liền trong không gian giữa các lãnh thổ của người chơi và để lại Meteor Site. Bất kỳ đơn vị nào cũng có thể thu thập Địa điểm Sao băng này, thu thập các quặng tiên tiến dễ dàng tiếp cận trong các tảng đá rơi, cấp cho họ một đơn vị Kỵ binh hạng nặng miễn phí trong thành phố gần nhất của họ. Đơn vị này không có chi phí bảo trì tài nguyên.</Text>
    </Replace>
	<!-- promotions -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_NIHANG_SUZERAIN_COMBAT_BONUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một trong những trang bị đầu tiên mà một Nihang sẽ đeo là kara, vòng tay thép. Được đeo trên bàn tay mạnh mẽ nhất của chiến binh, chiếc vòng vừa cung cấp khả năng bảo vệ vật lý trong các trận đấu kiếm vừa là biểu tượng cho lời thề mà một Nihang đã thực hiện. Sức mạnh của nó là sức mạnh của sự cam kết của chiến binh đối với Chúa và mối liên kết không đứt đoạn của thép tương tự tượng trưng cho sự hiện diện vĩnh cửu của Chúa và đức tin không gián đoạn của người đeo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_NIHANG_MOVEMENT_BONUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>A Nihang học cách chiến đấu với kiếm, súng ... và giày của mình. Jangi mojeh là những chiếc dép có cánh, tạo thêm góc cạnh chết người cho những cú đá của người lính.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_NIHANG_FLANKED_BONUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tegh, đơn giản là "kiếm", dùng để chỉ một lưỡi cong rộng "dài mười nắm tay", một vũ khí ngoài kirpan, hoặc dao găm truyền thống, mà người Sikh mang theo. Những vũ khí này tượng trưng cho một cam kết giành độc lập, một lời thề trừng phạt cái ác và bảo vệ những điều tốt đẹp trên thế giới. Việc sử dụng núm ty chỉ là phương sách cuối cùng, sau khi lòng tốt và lòng từ thiện (“deg,” hoặc “ấm đun nước”) đã được chứng minh là không đủ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_NIHANG_NO_WOUNDED_PENALTY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chainmail - sanjo - có lịch sử lâu đời ở Punjab, có từ khi được người Ba Tư giới thiệu vào đầu thiên niên kỷ thứ nhất, và áo dây xích là một phần cốt lõi trong thiết bị của Nihang. Trong chiến tranh thế kỷ 18, súng hỏa mai đã có mặt và Nihang chắc chắn đã được huấn luyện cách sử dụng chúng, nhưng súng hỏa mai rất chậm và không đáng tin cậy, và một cuộc chiến thực sự luôn phụ thuộc vào kiếm và áo giáp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_NIHANG_FAITH_FOR_VICTORIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đối với một Nihang đã chứng tỏ bản thân trong trận chiến, vinh dự cuối cùng là được đeo chiếc đinh ba - Trehsool Mukh - trên chiếc khăn xếp. Điều này cho thấy sự gần gũi của chiến binh với Shiva - và cung cấp một vũ khí rất sắc bén, rất gần là phương sách cuối cùng.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
