<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
		<!-- Add text-->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CNUT_TITLE">
			<Text>Canute</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CNUT_SUBTITLE">
			<Text>Vua Đan Mạch</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CNUT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Canute - còn được gọi là Cnut, Knut, Knud, và nhiều biến thể khác tùy thuộc vào sử gia - đôi khi sẽ phục vụ như vua của Đan Mạch, Na Uy, Anh, và thậm chí cả Thụy Điển. Tất nhiên, tất cả những điều đó khi các đường biên giới có phần mềm mại. Ông là một quyền lực trong việc thay đổi vận mệnh của Bắc Âu vào Thế kỷ 11 sau Công nguyên, được cả Hoàng đế và Giáo hoàng đối xử với sự tôn trọng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CNUT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Không ai chắc chắn chính xác ông sinh ra khi nào và ở đâu, nhưng chắc chắn rằng ông là con trai của Sweyn Forkbeard, Vua Đan Mạch, vì Canute đã đồng hành cùng chiến binh già trong cuộc xâm lược nước Anh năm 1013. Bị bỏ lại ở Lincolnshire, người phụ trách hạm đội, anh đến với Aelfgifu, người sẽ sinh cho anh hai con trai. Sweyn được chấp nhận làm vua nước Anh nhưng qua đời vào năm 1014 và người Anh đã đưa Aethelred trở lại làm vua của họ. Trong năm đó, Canute trở lại để thách thức con trai của Aethelred để giành lấy ngai vàng. Đến cuối tháng 11 năm 1016, mọi chuyện kết thúc, và Canute cai trị toàn bộ nước Anh. Sau đó, ông dành phần lớn thời gian còn lại của cuộc đời mình (chết năm 1035) để đối phó với các mối đe dọa đối với vương miện Đan Mạch của mình, thường sử dụng quân đội Anh để làm điều đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OLOF_TITLE">
			<Text>Olof Skötkonung</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OLOF_SUBTITLE">
			<Text>Vua Thụy Điển</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OLOF_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Olof III - tên khai sinh là Olof Eiriksson (con trai của Erik VII Bjornsson, "vua" của Svear, ngày nay được gọi là Thụy Điển) và đôi khi được gọi là Olof Skotkonung - đã dành những năm tháng tốt đẹp nhất của cuộc đời mình để chiến đấu với Vua Tryggvason của Na Uy. Giành được ngai vàng của Thụy Điển vào năm 993 sau Công nguyên, những gì các nhà sử học biết về Olof dựa trên lời kể của Snorri Sturluson và Adam của Bremen.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OLOF_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Theo Adam, Sweyn Forkbeard buộc phải bảo vệ ngai vàng Đan Mạch của mình trước những tuyên bố của Olof, nhưng cuộc tranh cãi đó đã sớm được giải quyết khi Sweyn kết hôn với mẹ của Olof, Sigrid “the Haughty”. Bên cạnh đó, theo Snorri, cả hai đã sớm đưa ra lý do chung là đánh bại vua Na Uy Olav Tryggvason trong trận hải chiến Svolder vào năm 999 hoặc 1000 (Snorri không rõ là năm nào, nhưng đã biết tháng đó là tháng 9). Sweyn và Olof sau đó đã chia rẽ Na Uy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OLOF_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Những nỗ lực của anh ấy để đưa những người Thụy Điển khác ra ánh sáng đã không diễn ra tốt đẹp. Cải đạo sang Cơ đốc giáo bởi Thánh Sigfrid c. 1008, Olof cố gắng tạo ra niềm tin mới cho thần dân của mình. Theo Adam, mọi chuyện không suôn sẻ như vậy vì anh ta đã bị tử đạo ở Stockholm bởi những biệt ngữ của phiến quân c. 1021 khi ông từ chối hiến tế cho các thần tượng ngoại giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AL_HAKAM_II_TITLE">
			<Text>Al-Hakam II</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AL_HAKAM_II_SUBTITLE">
			<Text>Caliph của Al-Andalus</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AL_HAKAM_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Quốc vương Umayyad thứ hai của al-Andalus, con trai của Abd al-Rahman III vĩ đại, sinh vào tháng 11 năm 915 sau Công nguyên tại thành phố vĩ đại Cordoba, qua đời tại thành phố vĩ đại đó vào tháng 10 năm 976, triều đại vĩ đại của ông đại diện cho thời kỳ vĩ đại nhất của vương triều ; dưới sự bảo trợ cá nhân của ông, nghệ thuật và khoa học Moorish đạt đến thời kỳ hoàng kim ở al-Andalus.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AL_HAKAM_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Al-Hakam II đã tìm cách cải thiện rất nhiều người của mình, bất chấp những người theo đạo Cơ đốc đang đập phá trước cửa. Vốn là một vương quốc giàu có, al-Hakam đã tài trợ các dự án thủy lợi để thúc đẩy sản lượng nông nghiệp, mở rộng đường phố ở các thị trấn của mình và ra lệnh xây dựng thêm nhiều chợ. Ông đã tập hợp một thư viện cá nhân tuyệt vời để sử dụng bởi các học giả được mời từ khắp các vùng đất Hồi giáo và Cơ đốc giáo, được cho là lớn tới 600 nghìn cuốn sách (hơn một nhà sử học tranh chấp điều này, nhiều người chốt con số chỉ 400 nghìn). Các dự án xây dựng bao gồm việc mở rộng nhà thờ Hồi giáo ở Cordoba và hoàn thành dinh thự hoàng gia Medina Azahara.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AL_HAKAM_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng tất cả không phải là yên bình; đầu triều đại của mình, al-Hakam đã tiến hành một cuộc chiến thành công chống lại các vị vua Thiên chúa giáo xâm lược của Navarre và của Castile và León. Lực lượng hải quân của ông đã đánh bại những kẻ cướp biển và cướp biển Norman. Và vào năm 973, lực lượng của ông ta đã đánh chiếm Tangier từ những Idrisid cuối cùng, qua đó sát nhập Maroc ngay trước khi al-Hakam qua đời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_II_TITLE">
			<Text>Basil II</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_II_SUBTITLE">
			<Text>Hoàng đế của Byzantium</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Basil II - còn được gọi là Basil Porphyrogenita ("sinh ra trong màu tím") và Basil Bulogaroctonus ("kẻ giết người Bulgars") - sinh ra là con trai cả của hoàng đế Byzantine Romanos II vào năm 958 sau Công nguyên, và ông đã lên ngôi hoàng đế từ năm 976 đến 1025. Những năm đầu triều đại của ông bị thống trị bởi một cuộc nội chiến kéo dài. Basil đã tìm đến Vladimir ở khu định cư của người Viking ở Kiev để được hỗ trợ, và Vladimir đã được khen thưởng bằng bàn tay của Anna, em gái của Basil (với điều kiện anh ta phải theo đạo Thiên Chúa). Sau khi giao tranh kết thúc, nhiều người phương Bắc vẫn phục vụ ở Byzantine, tạo thành đội ngũ ban đầu của Đội Vệ binh Varangian nổi tiếng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_BASIL_II_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sau chiến thắng của ông trong cuộc nội chiến, khoảng năm 989, phần còn lại của triều đại của ông được đánh dấu bởi tình trạng chiến tranh gần như liên miên. Basil II nhằm mục đích mở rộng và củng cố tài sản của mình, xây dựng một vùng đệm xung quanh đế chế đang chao đảo. Đôi khi các rạp chiếu phim này ở Syria, Armenia và Georgia về phía đông. Tuy nhiên, ông được biết đến nhiều nhất với các chiến dịch bền bỉ và chiến thắng chống lại vương quốc Bulgaria đang hồi sinh dưới thời sa hoàng Samuel cuối cùng của nó. Với sự sụp đổ của thủ đô Ochrida, Bulgaria được sáp nhập vào đế chế. Khi Basil qua đời, ông đang giám sát việc chuẩn bị cho cuộc tái chinh phục Sicily của người Byzantine.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHARLEMAGNE_TITLE">
			<Text>Charlemagne</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHARLEMAGNE_SUBTITLE">
			<Text>Vua của Francia</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHARLEMAGNE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Charles I - Charlemagne - là một trong những nhân vật vĩ đại của lịch sử, tinh thần hiệp sĩ và nền văn minh thời Trung cổ. Vào thời điểm ông qua đời vào tháng 1 năm 814 sau Công nguyên, ông đã cai trị hầu hết những gì ngày nay là Pháp, Đức, Các nước vùng thấp, Ý, và một phần của Iberia và Đông Âu. Ông trở thành vua "chung" của người Franks với anh trai Carloman I sau cái chết của cha họ, Pepin the Short vào năm 768, nhưng vào năm 771, Carloman chết trong hoàn cảnh "không rõ nguyên nhân".</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHARLEMAGNE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vào năm 774, theo lệnh của Giáo hoàng Adrian, Charlemagne đã truất ngôi vua Desiderous của Lombard và do đó trở thành vua với số tài sản lớn của mình vào năm đó. Tham gia chiến đấu với người Saxon, vào năm 776, ông vội vã quay trở lại miền bắc nước Ý để đánh bại các công tước nổi loạn của Spoleto và Fruili. Trong khi đó, các chiến dịch của ông chống lại người Saxon đã kéo dài khoảng 30 năm, được đánh dấu bằng sự quy phục và sau đó là nổi dậy theo một chu kỳ không kết thúc cho đến năm 804. Với sự sụp đổ của các vương quốc Saxon, Bavaria đã phục tùng sự cai trị của Charlemagne vào năm 794.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_CHARLEMAGNE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Xen kẽ với tất cả những điều này, Charles (bây giờ được gọi là "Đại đế") định kỳ chiến đấu với những người Avars ngoại giáo, những người đã quyết định định cư ở Hungary; dẫn đầu một thế lực lớn, cuối cùng anh ta buộc người Avars chấp nhận anh ta (và Cơ đốc giáo) làm người cai trị mới của họ. Và ông đã lái xe của người Moor trở lại Iberia, đẩy về phía nam đến bờ sông Ebro vào năm 811. Vì tất cả “công việc của Chúa” này, Charlemagne được Giáo hoàng Leo III phong làm Hoàng đế La Mã Thần thánh vào Ngày Giáng sinh năm 800 sau Công nguyên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_DENMARK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bắt đầu từ cuối thế kỷ 8 sau Công nguyên, vào mỗi mùa xuân, các lãnh chúa Viking của Đan Mạch sẽ tiến hành các cuộc đột kích trên Biển Bắc và xuống qua eo biển Manche; cuộc đột kích nổi tiếng của người Viking vào tu viện Thiên chúa giáo Lindisfarne sẽ phục vụ cho việc báo trước “Thời đại Viking”. Những cuộc xâm lăng này có sức lan tỏa và lo sợ rằng một số vương quốc nhỏ dọc theo bờ biển châu Âu sẽ thực hiện ngày càng nhiều khoản thanh toán lớn hơn - được gọi là “Danegeld” - chỉ để yên. Một loại tiền chuộc hàng năm đã giúp tài trợ cho sự phát triển của Đan Mạch trong nhiều thập kỷ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_DENMARK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Old King Gorm (ông được gọi là “Gorm the Old”) đã đặt nền móng cho việc thành lập vương quốc bằng cách thống nhất nhiều người Viking Đan Mạch c. 936, cầm quyền cho đến khi qua đời vào năm 958. Tiếp theo là Harald Bluetooth, Canute the Great, và Sweyn Forkbeard. Chủ yếu nhờ những nỗ lực của Sweyn II, Cơ đốc giáo đã chiếm được vị thế trong số những người Viking; trong suốt 27 năm trị vì của ông, các nhà thờ đã được xây dựng trên khắp Đan Mạch và ông đã tài trợ cho các nỗ lực buộc trẻ em học tiếng Latinh. Trong suốt cuộc đời của mình, vị vua già sung mãn đã tự mình sinh ra hơn 20 người con, để những người thừa kế của ông sẽ cai trị Đan Mạch trong 60 năm tiếp theo ... hướng dẫn Đan Mạch vào dòng chính của văn hóa và các vấn đề châu Âu thời Trung cổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SWEDEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong khi các đối tác Đan Mạch của họ nổi tiếng với các cuộc đột kích ở Anh và Pháp, và người Na Uy đang lang thang trên Bắc Đại Tây Dương, thì người Viking của Thụy Điển lại đi thuyền qua Biển Baltic và dọc theo các cửa sông vào biên giới của Nga. Trong suốt “Thời đại Viking”, họ đã nổi tiếng với các tuyến đường thương mại sâu rộng, vào sâu trong đất liền, thậm chí cả với Byzantium huyền thoại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SWEDEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Di chuyển đến Nga, Belarus và Ukraine theo dòng sông Volga trong Thế kỷ thứ 9 sau Công nguyên, nhiều người Viking Thụy Điển đã định cư ở những vùng đất phía đông này, nơi họ được gọi là Rus. Sau khi chiếm được thành phố Kiev ở c. Năm 850, nhà Rus thành lập một nhà nước tồn tại gần 400 năm (cho đến khi quân Mông Cổ đến).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_SWEDEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Trong suốt thiên niên kỷ đầu tiên, bản thân Thụy Điển là sự hợp tác lỏng lẻo của các tỉnh độc lập. Mặc dù một số vị vua đầu tiên được đề cập đến trong nhiều sagas Bắc Âu, việc cố gắng tách truyền thuyết khỏi lịch sử thực tế khiến dòng dõi và sự kế vị của họ vẫn còn hơi xáo trộn. Olof Skotkonung, con trai của Eric the Victorious, trị vì từ năm 995 đến năm 1022, và được coi là người đầu tiên thực sự thống nhất các bộ lạc Thụy Điển, cai trị cả Svealand và Gotaland.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AL_ANDALUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào tháng 4 năm 711 sau Công nguyên, chỉ huy Berber Tariq ibn-Zivad, theo lệnh của Umayyad Caliph al-Wadi I, đã đổ bộ một lực lượng nhỏ tại Gibraltar qua eo biển từ vùng đất Hồi giáo. Sau khi dứt khoát đánh bại vua Roderic của người Visigoth, người Moor sẽ tràn qua phần lớn Iberia. Do đó, al-Andalus bắt đầu, ban đầu là một phần của đế chế Umayyad đang mở rộng. Nhưng vào năm 756, hoàng tử lưu vong của Umayyad Abd al-Rahman I đã lật đổ thống đốc của al-Andalus và tự phong mình làm tiểu vương của vương quốc, với thủ đô của ông ta tại Cordoba.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AL_ANDALUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sau một số thập kỷ suy tàn, Abd al-Rahman III vĩ đại, người nắm quyền vào năm 912, không chỉ nhanh chóng khôi phục vận may và uy tín của vương quốc mà còn mở rộng nó thông qua cuộc chinh phục. Năm 929, ông tự xưng là "caliph", nâng al-Andalus lên hàng những vương quốc vĩ đại nhất của đạo Hồi. Con trai của ông, al-Hakam II, đã nâng tầm nó hơn nữa. Thống trị các tuyến đường thương mại vào Địa Trung Hải, vương quốc này bước vào thời kỳ hoàng kim của những tiến bộ văn hóa và khoa học, cũng như mở rộng sang Bắc Phi với việc đánh chiếm Tangier.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_AL_ANDALUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng Cordoba caliphate đã sụp đổ trong một cuộc nội chiến tàn khốc diễn ra từ năm 1009 đến năm 1013. Mặc dù nó xảy ra cho đến năm 1031, al-Andalus đã biến thành một kẻ hàn gắn các vương quốc và thành phố nhỏ. Do đó, tạo động lực cho những nỗ lực của các vương quốc Cơ đốc giáo đó để đánh đuổi người Moor - Reconquista.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dưới triều đại Macedonian (867 đến 1057 sau Công nguyên), Đế chế Byzantine - người thừa kế quyền lực của La Mã và nền văn hóa của Hy Lạp - đạt đến đỉnh cao về sự mở rộng và ảnh hưởng, phục hồi sau một vài thế kỷ suy tàn. Bắt đầu với Basil I, một số nhà lãnh đạo có năng lực đã giành được chiến thắng trước người Ả Rập và người Bulga, giành lại các lãnh thổ đã mất ở Syria và Balkan. Những thành công này phù hợp với tăng trưởng kinh tế và sự nở rộ của nghệ thuật, khoa học và tôn giáo. Tất cả những suy nghĩ về tôn giáo do các tộc trưởng của vùng đất dẫn dắt, đều xuất hiện, dẫn đến “Chủ nghĩa Đại Schism”… sự phá vỡ sự hiệp thông giữa các tín ngưỡng Chính thống giáo Đông phương và Công giáo La Mã vào năm 1054.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_BYZANTIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các nhà lãnh đạo Byzantine, bắt đầu từ năm 850, đã phát triển mối quan hệ yêu-ghét theo phương ngôn với vương quốc Kiev của người Viking ở phía bắc. Đế chế nhanh chóng trở thành đối tác thương mại lớn của Kiev, đổi hàng hóa xa xỉ lấy nguyên liệu thô rất dồi dào ở nội địa phía bắc Biển Đen. Sau khi "Cơ đốc hóa" nhà Rus, Vladimir của Kiev đã đưa các kiến trúc sư và nghệ sĩ Byzantine đến để làm việc trên tất cả các cách thức của các dự án tôn giáo. Trong vài thế kỷ tiếp theo, các gia đình đế quốc Kievan và Byzantine kết hôn với nhau thường xuyên, và Byzantium đã sử dụng tự do các chiến binh Viking hung dữ, sử dụng họ làm lính đánh thuê (đặc biệt là trong Đội cận vệ Varangian nổi tiếng). Nhưng các mối quan hệ không phải lúc nào cũng thân thiện như vậy, trong vài thập kỷ những kẻ xâm lược Viking hoặc Rus đã tấn công các khu định cư của Byzantine.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một khi người La Mã từ bỏ việc cố gắng cai trị người Gaul, một số vương quốc Frank đã trỗi dậy trong thời kỳ đầu của Thời kỳ Đen tối, hầu hết các vương quốc này đều tồn tại lâu dài trừ một vài thế hệ. Cuối cùng, Vương quốc Francia thời trung cổ xuất hiện, được thành lập bởi Clovis I, lên ngôi vua của người Frank vào năm 496 sau Công nguyên. Nhờ các chiến dịch gần như liên tục trong vài thế hệ tiếp theo - đỉnh cao là sự cai trị của Charlemagne - Tây Francia đã được thiết lập vững chắc và an toàn vào đầu thế kỷ thứ 9. Tuy nhiên, sau cái chết của Louis the Pious vào năm 840, toàn bộ sự việc được phân chia giữa ba người con trai của ông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đúng lúc người Viking Đan Mạch bắt đầu đánh phá các bờ biển, đỉnh điểm là vụ cướp phá Paris vào năm 845… chỉ rút đi sau khi họ được Charles the Bald, vua của Tây Francia, mua đứt với 7000 livres vàng và bạc. Họ sẽ quay lại nhiều lần nữa để cướp bóc và đòi tiền chuộc, cho đến cuối cùng, vào mùa đông năm 885, các bức tường thành sẽ được giữ vững.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_FRANCIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Với cái chết của vị vua cuối cùng của Carolingian, để tránh đổ máu của một cuộc nội chiến triều đại trước mối đe dọa từ người Viking, Tổng giám mục của Reims đã triệu tập các lãnh chúa vĩ đại của Francia để bầu ra một người cai trị mới. Công tước Hugh Capet của demesne Ile-de-France cuối cùng đã được chọn làm vua, và đăng quang vào tháng 7 năm 987. Trong một cú đột quỵ, nước Pháp hiện đại đã được tạo ra ngay khi mối đe dọa Viking lắng xuống.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FRANKISH_CABALLARII_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đại đa số quân Frank trong triều đại Carolingian chỉ đơn giản là lính thương binh - người Frank từ lâu trước khi từ bỏ rìu ném 'francisca' truyền thống của họ - nhưng nhà vua vẫn duy trì một đội kỵ binh hạng nặng tinh nhuệ… đội kỵ binh nổi tiếng. Ban đầu những caballarii này được đặt trong hoặc gần cung điện, nhưng theo thời gian lan rộng ra giữa các ông trùm lớn hơn trên đất liền. Trong khi hầu hết quân đội chỉ là lính đánh thuê trong thời gian chiến tranh, các caballarius là “chuyên gia”, và thậm chí cung cấp các thủ lĩnh tạm thời cho các đơn vị Frankish được huấn luyện kém hơn. Được chia thành 'scara' (các trung đoàn không được tiêu chuẩn hóa), lính caballarii của Charlemagne dường như được chia thành ba cấp bậc uy tín, với "scholares" là vệ sĩ riêng của nhà vua. Có vẻ như caballarii có thể được sử dụng như những quân xung kích thực sự khi được gắn lên, hoặc có thể xuống ngựa và chiến đấu bằng chân. Và tỏ ra khá hiệu quả trong cả hai trường hợp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MOORISH_FARFANES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Việc sử dụng lính đánh thuê khá được chấp nhận trong thế giới thời trung cổ, và các quốc gia Hồi giáo đã sử dụng rất nhiều loại lính đánh thuê. Các caliph của người Moorish của al-Andalus đặc biệt sử dụng lính đánh thuê - lính đánh thuê từ các vương quốc Cơ đốc giáo Iberia đối lập - chiến đấu theo kiểu châu Âu trong các đội hình dày đặc, cả gắn kết và đi chân. Rất nhiều lý do để những người lính Thiên chúa giáo này chiến đấu dưới các biểu ngữ của Hồi giáo. Trong một số trường hợp, như với El Cid nổi tiếng, có thể là do họ đã bị trục xuất hoặc lưu đày khỏi quê hương của họ. Những người khác có thể gần đây đã cải đạo sang Hồi giáo trong số các dân tộc bị chinh phục, hoặc nô lệ Cơ đốc giáo hoặc tù nhân chiến tranh được hứa tự do phục vụ. Cho dù lý do là gì, những người chăn nuôi nông dân đã trở nên sợ hãi trong số nhiều kẻ thù của người Moor… và được trả lương cao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HUSCARL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Huscarls (hay "housecarls") là những người lính tinh nhuệ, lần đầu tiên được Canute nuôi dưỡng như một lực lượng quân sự; ông đã mô phỏng họ dựa trên tình anh em chiến binh Scandinavia gần như thần thoại được gọi là Jomsvikings. Thật vậy, được cho là sự hình thành ban đầu của các loài huscarls được xây dựng xung quanh một hạt nhân của những người Jomsviking đã đến Anh dưới thời Thorkell nổi tiếng. Được hỗ trợ bởi một loại thuế đặc biệt, Canute duy trì ba "quân đoàn" (tổng cộng 3000-4000 người) - hai gần London và thứ ba gần York. Được trang bị bộ sưu tập vũ khí và áo giáp thông thường, những con huscarls đặc biệt thành thạo chiến thuật "bức tường lá chắn", đòi hỏi cả kỷ luật và sự kiên cường. Canute và những người cai trị Viking khác thường đặt những con giáp của họ ở trung tâm của hàng ngũ để ổn định phần còn lại của quân đội, hoặc rải chúng dọc theo toàn bộ mặt trận để tấn công kẻ thù ban đầu. Chiến công của họ trong trận chiến đã trở thành huyền thoại; ví dụ: thân cây hình thành lõi sắt của quân đội của Godwinson tại Stamford Bridge và tại Hastings.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_APUOLE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngay cả bây giờ, một ngôi làng nhỏ bé (điều tra dân số Litva năm 2011 chỉ liệt kê 119 cư dân), vào những năm đầu thời trung cổ Apuolé là một pháo đài trên đồi của người Curonians, một bộ tộc nhỏ bé vùng Baltic. Biên niên sử của Rimbert mô tả cách vào năm 854 sau Công nguyên, người dân Curonians từ chối cống nạp hàng năm cho người Viking Thụy Điển để được yên ổn. Pháo đài lần đầu tiên bị tấn công bởi những người Viking Đan Mạch đang tìm cách thay thế người Thụy Điển với tư cách là những người nhận cống nạp không xác định nói trên. Người dân địa phương đã đánh bại lực lượng Đan Mạch, thu được nhiều chiến lợi phẩm. Sau khi nghe tin Đan Mạch bị đẩy lùi, Vua Olof của Thụy Điển đã tập hợp một hạm đội lớn và tấn công người Curonians. Theo Rimbert, 15000 bộ lạc ở đó đã cầm cự trong 8 ngày trước khi đầu hàng. Được cho là thủ lĩnh của Curonian đã trả một khoản tiền chuộc bằng bạc cho mỗi người trong pháo đài, cam kết trung thành với Olof và đưa 30 con tin để đảm bảo các khoản thanh toán trong tương lai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ARLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đạt đến đỉnh cao trong giai đoạn cuối cùng của Đế chế La Mã - vào năm 395 sau Công nguyên, nó là nơi đặt trụ sở của Pháp quan tỉnh Gaul, và Hoàng đế Constantine I đã xây dựng các nhà tắm ở đó - thành phố Arles nằm trên sông Rhone ở tỉnh Gallia Narbonensis . Nhưng từ thế kỷ thứ 5 đến thế kỷ thứ 8, nó liên tục bị tàn phá bởi các cuộc xâm lược và đánh phá của người Visigoth, Saracens, và thậm chí cả những người man rợ từ phía bắc. Cuối cùng, vào năm 739, Charles Martel đã đưa Provence trở lại và Arles bắt đầu hồi sinh. Năm 855, thành phố trở thành thủ đô của Vương quốc Arles. Sau đó vào năm 933, Hugh của Arles đã từ bỏ vương quốc của mình cho Rudolph II, người đã sát nhập vương quốc này với các phần đất ở Burgundy; cuối cùng, sau cái chết của hậu duệ cuối cùng của Rudolph, vương quốc được thừa kế bởi Hoàng đế Salic Conrad II. Do đó, bắt đầu một quá trình hấp thụ chậm rãi vào Pháp, cho đến những năm 1600, vương quốc này không còn nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ASILAH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từng là địa điểm của một cảng Phoenicia, khu định cư của Asilah được người Idrisids thiết lập vào một thời điểm nào đó vào Thế kỷ thứ 8 sau Công nguyên như một pháo đài để bảo vệ thương mại ven biển. Vào khoảng năm 860, Bjorn Ironside và anh trai (hoặc có thể là em cùng cha khác mẹ) Hastein dẫn đầu một hạm đội gồm 62 thuyền dài từ khu định cư của người Viking trên sông Loire để tấn công các bờ biển Địa Trung Hải. Chuyến đi ban đầu không suôn sẻ với việc hạm đội bị đánh bại trước tiên bởi người Asturians, và sau đó là lực lượng của Caliphate của Cordoba. Nhưng việc cướp bóc của người Viking đã thành công khi họ tiến xuống thị trấn Algeciras, và một lần nữa khi họ đến châu Phi để tàn phá các thị trấn ven biển của Idrisid caliphate và thị trấn Umayyad trên quần đảo Balearic. Trong khi Asilah có thể đã được tha (các nhà sử học không chắc chắn), một số cuộc tấn công của người Norman từ Sicily trong Thế kỷ 10 đã gần như loại bỏ những gì còn lại của thị trấn pháo đài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BALARM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thành phố bây giờ được gọi là Palermo đã được đổi tên bởi mọi kẻ chinh phục, và nó đã có rất nhiều. Được thành lập c. 730 TCN bởi người Phoenicia với tên gọi Zis, nó trở thành sở hữu của Carthage, sau đó là Rome, rồi người Vandals, rồi người Ostrogoth, và sau đó là Byzantium. Khi người Hồi giáo chiếm hòn đảo vào năm 904 sau công nguyên sau những trận giao tranh ác liệt, người Ả Rập đã đổi tên thị trấn thành Balarm và biến nó thành thủ đô của Tiểu vương quốc Sicily. Trong suốt những thập kỷ tiếp theo, Balarm nở rộ, cho đến khi - người ta nói - nó có thể cạnh tranh với Cordoba và Cairo về tầm ảnh hưởng và sự huy hoàng. Dưới sự cai trị của Fatimid caliphs, hải cảng hưng thịnh trở thành trung tâm thương mại (chủ yếu là nông nghiệp… người Hồi giáo giới thiệu cam, chanh, hồ trăn và mía) và văn hóa. Nhưng sau những cuộc cãi vã trong triều đại giữa những người Hồi giáo, Sicily đã bị đánh bại bởi những người lính đánh thuê Cơ đốc giáo, bao gồm cả Norman Robert Guiscard, vào năm 1072.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_DUMBARTON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chìa khóa cho lịch sử của Dumbarton - ít nhất, theo các nhà sử học địa phương - là khối đá núi lửa nhọn đôi nhô lên trên vùng nông thôn. Ngay từ thời kỳ đồ sắt, vị trí chiến lược của nó đã được công nhận. Bằng chứng ghi lại đầu tiên về một khu định cư tại Dumbarton là một bức thư Thánh Patrick viết cho Ceretic, vua của Strathclyde và Alcluith c. 450 SCN. Trong vài thế kỷ tiếp theo, lịch sử của thị trấn không rõ ràng. Tuy nhiên, đến năm 870, Dumbarton Rock là một pháo đài và khu định cư nhỏ xinh của Anh, dường như thịnh vượng và yên bình. Nhưng sau đó người Viking đến nơi, một lực lượng dưới quyền của Ivar Beinlaus trên đường từ cướp phá York; Olaf the White tham gia cùng anh ta từ Ireland. Họ cùng nhau bao vây thị trấn trong 15 tuần, trước khi xông vào nó, đốt cháy nó và mang theo mọi thứ không bị đóng đinh - kể cả những người sống sót - trong một hạm đội 200 chiếc thuyền dài trở về Ireland.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GIJON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Gijon nằm trên bờ biển phía bắc của Iberia là một nơi không thể miêu tả. Thật vậy, vào nhiều thời điểm, thị trấn đã bị bỏ hoang, đặc biệt là vào thế kỷ thứ 9 sau Công nguyên khi một hạm đội Norman cập cảng ở đó và tuyên bố nơi này là 'dân cư sa mạc'. Trước đây, các khu định cư man rợ khác nhau cũng không để lại dấu vết; Vào thế kỷ thứ 7, vua Visigoth là Susebut đã thay thế quyền cai trị của người La Mã khá mỏng manh. Gijon, trong khoảng một thế kỷ, là thủ phủ của các vùng lãnh thổ Hồi giáo dọc theo Biển Cantnai, cho đến năm 722 khi Pelagius thắng trận Covadonga để trở thành vị vua đầu tiên của Asturias. Cho đến năm 1270 sau Công Nguyên, thị trấn không được đề cập lại trong bất kỳ ghi chép nào; vào năm đó, có vẻ như Alfonso X đã cấp cho nó “Carta Pueblo”. Giữa trận chiến và carta, những đề cập duy nhất về Gijon là trong một vài sagas Đan Mạch.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_KAIROUAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được thành lập bởi Umayyad caliph Mu’awiya vào khoảng năm 670 sau Công nguyên, Kairouan - nằm trên bờ biển phía bắc của Châu Phi - sẽ trở thành một trong những trung tâm học thuật và giáo dục quan trọng nhất của Hồi giáo Sunni, trường đại học của nó thu hút các học giả từ khắp thế giới Ả Rập. Do đó, danh tiếng của nó đã lan sang cả Bắc Âu - mặc dù những câu chuyện về sự giàu có của nó đã bị thổi phồng quá mức. Sau khi người Berber cải đạo hàng loạt theo lời của Nhà tiên tri, họ đã chiếm được Kairouan với những khu vườn sang trọng và những rặng ô liu rộng lớn vào năm 745. Các cuộc tranh giành quyền lực chứng kiến ​​nhiều nhà cai trị khác nhau, một số nhân từ và một số ít hơn. Dưới triều đại của Imam Sahnun và Asad ibn al-Furat, các cung điện, công sự và công trình thủy được xây dựng, khiến thị trấn trở nên nổi tiếng hơn bao giờ hết. Các phái viên từ các triều đình của Charlemagne và Đế chế La Mã Thần thánh trở lại với những câu chuyện tuyệt vời về những khu vườn và thư viện tuyệt vời của Kairouan. Với sự nổi lên của triều đại Fatimid c. Tuy nhiên, năm 909, thị trấn đã mất đi tầm quan trọng và ảnh hưởng của nó khi những người cai trị mới chuyển thủ đô của họ đi nơi khác dễ phòng thủ hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PAMPLONA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nằm ở giữa chân núi Pyrenees, trong một thung lũng tròn ở Navarre, Pamplona xen kẽ giữa chế độ tự trị, sự thống trị của người Visigoth và chế độ độc tôn của người Frank trong suốt Thế kỷ thứ 9. Mở rộng và hợp đồng theo chu kỳ, người cai trị Vương quốc Pamplona, Garcia Iniguez, liên minh vùng đất của mình với Christian Asturias để chống lại mối đe dọa Moorish. Tuy nhiên, nó không có lợi cho anh ta nhiều khi chống lại người Viking, người đã bắt được nhà vua vào năm 859 (hoặc lâu hơn) và trả lại anh ta chỉ với một khoản tiền chuộc khổng lồ (theo truyền thuyết là khoảng 70 nghìn dinar vàng). Tuy nhiên, nhà sử học Ann Christys đưa ra một trường hợp mạnh mẽ rằng toàn bộ tình tiết này không được hỗ trợ bởi các ghi chép và có lẽ là ngụy tạo. Về phần Pamplona, vương quốc cuối cùng đã được cứu cho Cơ đốc giáo khi vị vua được giải thoát Garcia và người bạn mới của ông là Ordono I của Asturias cùng nhau đánh bại Musa ibn Musa và một đội quân Cordoban trong trận chiến Albelda.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PISA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong những năm cuối cùng của đế chế, Pisa không chịu sự suy tàn của nền văn minh khá nhiều như các thành phố La Mã khác. Thật vậy, vào giữa những năm 700, thị trấn đang trên đường trở thành một cảng thịnh vượng và một trung tâm thương mại lớn. Sau đó là những người Viking Bjorn Ironside và Hastein, những người đã đánh phá các thị trấn Hồi giáo ở Địa Trung Hải và giờ đang để mắt đến một vài thành phố Cơ đốc giáo. Sau khi cướp phá miền nam nước Pháp và trú đông ở đó, họ tiến xuống Pisa không được bảo vệ, bắt và cướp phá nó vào năm 861 sau Công nguyên. Tiến vào đất liền, đám đông đã chiếm thị trấn có tường bao quanh Luni, nơi theo truyền thuyết những kẻ man rợ ngu dốt được cho là Rome, bằng mưu mẹo. Với những chiến binh Bắc Âu còn sống sót đang lo lắng, và vì các nhà lãnh đạo luôn tuyên bố Rome là mục tiêu cuối cùng, họ lên đường quay trở lại eo biển ở Gibraltar… nơi họ bị tổn thất nặng nề (khoảng 40 tàu và thủy thủ đoàn) trong trận hải chiến với hải quân Saracen từ al -Andalus. Pisa đã được xây dựng lại, và không bao giờ gặp rắc rối bởi người Viking nữa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRESLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Là một khu định cư nhỏ của người Slav, Preslav bắt đầu nâng cao vị thế khi nó được củng cố vào đầu thế kỷ 9 sau Công nguyên; và vị trí gần thủ đô Pliska của Bulgaria đã dẫn đến sự mở rộng và thịnh vượng của nó dưới thời các khans Krum và Omurtag. Hơn nữa, khi người Bulgars chuyển sang Cơ đốc giáo vào năm 864, một số nhà thờ và tu viện đã được xây dựng trong và xung quanh các bức tường của thị trấn. Tuy nhiên, việc trở thành một trung tâm chiến lược và tôn giáo quan trọng đã chứng minh sự hoàn tác của Preslav. Trong những năm 960 và trong vài thập kỷ sau đó, các cuộc chiến tranh giữa người Byzantine và nhà Kievan Rus đã khiến nó bị tàn phá và cháy nhiều lần. Chu kỳ của những kẻ chinh phục cướp phá ngân khố, tước đoạt vương miện và thậm chí đánh cắp một phần lớn thư viện nổi tiếng của Simeon. Vùng ngoại ô và các tu viện phần lớn bị bỏ hoang. Mặc dù nó đã lấy lại được một số ý nghĩa trong thời Đế chế Bulgaria thứ hai, nhưng ngay sau đó nó đã chìm sâu hơn vào bóng tối.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ROME_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Câu chuyện của Thành phố Vĩnh cửu trong Thời đại Viking chủ yếu là câu chuyện về sự thành lập và những thập kỷ đầu của các Quốc gia Giáo hoàng. Nó vẫn là một trung tâm văn hóa, và người ta thậm chí có thể phát hiện ra Dane hoặc Rus thỉnh thoảng đi lang thang để xem các thắng cảnh. Kể từ khi Bjorn và Hastein tìm cách cướp phá thành phố sai lầm - họ nghĩ rằng thành phố có tường bao quanh Luni là thành Rome - người La Mã không bao giờ phải hứng chịu cơn thịnh nộ của người Bắc Âu. Ngoài ra, mối tương tác chính giữa Rome và người Viking là những nỗ lực bền bỉ của nhiều vị giáo hoàng khác nhau để chuyển đổi họ thành “Nhà thờ đích thực”.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TAMWORTH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vương quốc Mercia được thành lập vào đầu những năm 600 sau Công nguyên, với Tamworth là "trung tâm hoàng gia" dưới thời vị vua đầu tiên được ghi nhận là Penda. Dưới triều đại của Vua Offa, nó là thủ đô chính thức của vương quốc trung tâm và lớn nhất của Anh. Nhưng kích thước và vị trí của nó không giúp ích được gì nhiều khi người Viking Đan Mạch xuất hiện. Năm 868, những kẻ xâm lược Viking, muốn ở lại một thời gian, đã chiếm thị trấn Nottingham quan trọng của Mercian. Là một phần trong chiến dịch của người Đan Mạch nhằm đánh đuổi vua Mercia (một người Burgred), người Viking đã cướp phá Tamworth vào năm 874. Nơi này vẫn là một đống đổ nát cho đến năm 913, khi Aethellaed - người được gọi là "Lady of the Mercians" - có nó được xây dựng lại và biến nó thành nơi ở chính của cô. Năm 926, Nhà thờ Tamworth là nơi tổ chức hôn lễ của em gái Vua Aethelstan với Sitric Caech, vị vua Bắc Âu của Dublin và Northumbria. Năm 1016, Mercia, những ngày vinh quang đã qua, được trao lại cho Cnut.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_THETFORD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thetford đã được định cư xung quanh một giao lộ quan trọng trên sông Little Ouse vào khoảng trước thời kỳ đồ sắt; trong thời kỳ hoàng kim của nó, Thetford là thủ đô của người Saxon ở Đông Anglia… ít nhất là cho đến tháng 11 năm 869 khi Edmund “the Martyr”, vị vua bản địa cuối cùng của Angles, cố gắng để bản thân và hầu hết quân đội của mình bị giết bởi một người chủ Viking dưới sự chỉ huy của Ivar the Boneless và anh trai Ubba. Thị trấn sau đó rơi vào tay Danelaw, một phần của nước Anh dưới sự cai trị của người Viking. Nhưng tất cả đều không tệ đối với thị trấn, vì dưới thời người Viking, nó đã thịnh vượng trong suốt những năm 900, nằm trên một con sông có thể điều hướng được ở một pháo đài rộng lớn. Vị trí của nó đã khiến nó trở thành một trung tâm thương mại và nghề thủ công (đặc biệt là sản xuất đồ gốm). Nhưng các chiến dịch của Sweyn Fordbeard chống lại người Viking và người Anh đã dẫn đến việc ông bị sa thải vào năm 1004 và một lần nữa vào năm 1010. Khi Sweyn lên ngôi vua của Anh vào năm 1013, hòa bình trở lại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_TMUTARAKAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tmutarakan là công quốc của Kievan Rus, một trung tâm thương mại ưu việt nằm trên hành lang Crimea giữa Biển Đen và Biển Azov. Mặc dù Khazar đã xây dựng một pháo đài "vĩ đại" ở đó vào Thế kỷ thứ 7 sau Công nguyên, đến cuối ngày 10, nó đã được kiểm soát bởi Rus - mặc dù ngày tháng và hoàn cảnh chính xác của việc mua lại Tmutarakan vẫn chưa được biết. Đây là một trong những thị trấn được trao cho các con trai của mình bởi Vladimir Đại đế trước khi ông qua đời vào năm 1015. Sau khi con trai của Vlad là Mstislav qua đời, Tmutarakan được cai trị bởi một người kế vị trong một thời gian ngắn. bạo chúa nhỏ. Nó thậm chí đã được Byzantium tuyên bố trong một thời gian. Nhưng cuối cùng, vào năm 1083, Oleg Svyatoslavich đã trả lại thị trấn cho Rus, và đến lượt nó, nó quay trở lại mục tiêu chính là ... kiếm lời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VENICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nằm trong một đầm lầy giữa cửa sông Po và sông Piave, không có niên đại chính xác nào được biết về sự thành lập của Venice, nhưng một số bằng chứng khảo cổ học cho thấy công dân ban đầu của thành phố có thể là người tị nạn La Mã chạy trốn khỏi các cuộc xâm lược của người Đức và người Huns. Khi nhiều thế kỷ trôi qua, khu định cư nhỏ ban đầu bắt đầu lan rộng trên 118 hòn đảo ở đó, cư dân của nó sử dụng các dòng sông và kênh nhỏ làm đường giao thông. Vào cuối những năm 700 sau Công Nguyên, ghế công tước được chuyển đến Venice và một vương cung thánh đường dành riêng cho Thánh Mark the Evangelist được xây dựng, báo trước sự ra đời của "Nữ hoàng Adriatic." Trong suốt thời Trung cổ, thành phố đã phát triển mạnh mẽ như một trung tâm thương mại giữa châu Âu và phần còn lại của thế giới, vị trí chiến lược của nó làm cho sức mạnh thương mại và hải quân của nó không có đối thủ trong Adriatic.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_WINCHESTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ngay sau khi người La Mã đến, có vẻ như bộ lạc Belgae trong khu vực pháo đài trên đồi sẽ trở thành Winchester chào đón những kẻ xâm lược với vòng tay rộng mở. Thị trấn La Mã đã trở thành một thị trường quan trọng và trung tâm quân sự, vẫn duy trì như vậy ngay cả sau khi người La Mã rút đi. Cuối cùng, khi Alfred Đại đế trở thành người cai trị Tây Saxons sau khi ông đánh bại đám Viking Đan Mạch tại Ashdown, ông đã biến Winchester trở thành thủ đô của một Wessex tái sinh vào năm 871 sau Công nguyên. Gần như ngay lập tức, anh ta bắt đầu tăng cường phòng thủ của vương quốc chống lại cuộc xâm lược tiếp theo của Đan Mạch. Ở Winchester, điều này có nghĩa là đổi mới đô thị, khi ông củng cố các bức tường và bố trí các đường phố theo mô hình lưới để giúp quân đội di chuyển trong đó. Ông cũng tổ chức lực lượng dân quân địa phương thành một “lực lượng phản ứng nhanh”. Sau trận chiến tại Hastings, góa phụ của Vua Harold, trú ẩn tại Winchester, đã đầu hàng thị trấn kiên cố mà không phải giao tranh với người Norman.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_WOLIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Wolin là một hòn đảo Baltic ngay ngoài khơi bờ biển Pomerania, nơi hai con sông Swina và Dziwna đổ ra biển. Việc di chuyển đến hòn đảo trên khắp Dziwna có nghĩa là nó đã được định cư xa nhất trong lịch sử. Vào một thời điểm nào đó trong Thế kỷ thứ 9 sau Công nguyên, nó dường như bị lấp đầy bởi sự pha trộn giữa người Scandinavi và người Slav; các công sự cũng có niên đại cho đến thời kỳ này, vì nó đã trở thành một trung tâm thương mại và đánh cá. Thật vậy, trong Thời đại Viking, nó là thị trường Viking lớn thứ hai, chỉ sau Hedeby. Các nhà sử học đã suy đoán rằng Wolin có thể là cơ sở cho thành trì bán huyền thoại của người Viking ở Jomsborg tồn tại từ những năm 960 đến 1043. Theo các sagas, người Jomsviking là một nhóm các chiến binh tinh nhuệ, những người tuân theo một quy tắc đặc biệt và chỉ trung thành. cho lãnh đạo của họ. Giả sử, khi vị vua cuối cùng của họ Sigvald qua đời, hầu hết những người Jomsviking đã rời đi, theo anh trai Thorkell của mình đến Anh, nơi họ cầm vũ khí như những con huscarls hung dữ của Cnut.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_YORK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sau cuộc định cư của người Saxon ở miền bắc nước Anh, York là thủ đô của vương quốc Deira và sau đó là Northumbria. Lần đầu tiên nó bị người Viking bắt giữ vào năm 866 sau Công nguyên, "Quân đội Great Heathen" dưới quyền của Ivar the Boneless (được gọi như vậy vì anh ta bị liệt hoặc cụt một chân, các nhà sử học không đồng ý về điều đó). Một đám người Viking trở lại vào năm 875 và thủ lĩnh Halfdan của nó đã biến York trở thành trung tâm của một vương quốc Viking mới, được gọi là Jorvik. Khoảng 75 năm sau, vị vua cuối cùng của Jorvik, Eric Bloodaxe, bị trục xuất và vùng đất của ông ta bị xâm nhập vào nước Anh, với quyền lực địa phương được trao cho Bá tước York. Dưới thời các bá tước, thị trấn đã trở thành một trụ sở chính trị và giáo hội. Một số bá tước là người Bắc Âu, một số người Anh. Nhưng điều đó không thành vấn đề khi William the Conqueror đến. Mặc dù có những nỗ lực lẻ tẻ của người Viking Đan Mạch nhằm tái lập Jorvik, nhưng tất cả đều vô ích.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ILKUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Leiðangr là một loại lệnh buộc phải điền vào các hạm đội Bắc Âu cho các cuộc đột kích theo mùa hoặc để bảo vệ đất đai… trên thực tế, một khoản thuế hạm đội kéo dài (thường là) hai hoặc ba tháng mùa hè. Vì tất cả các nguồn đề cập đến leiðangr đều là thời trung cổ, nên không chắc chắn việc thực hành bắt đầu khi nào hoặc nó phổ biến đến mức nào; Theo các tài khoản mơ hồ này, mỗi quận (bỏ qua) sẽ cung cấp một tàu và thủy thủ đoàn khi được người cai trị của họ kêu gọi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MEDINA_QUARTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Điều (hoặc một số cách viết khác nhau) là "hội đồng" của một khu định cư Bắc Âu (thậm chí các tỉnh và quốc gia), bao gồm những người đàn ông tự do (và đôi khi là phụ nữ) bầu ra các nhà lãnh đạo, giải quyết tranh chấp, thông qua luật, trừng phạt những kẻ vi phạm pháp luật, và nói chung cố gắng giữ cho người Viking không giết nhau. Hầu hết, nó hoạt động như một đối trọng văn hóa đối với các cuộc chiến tranh gia tộc và mối thù đẫm máu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SIEGE_TACTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cho rằng hầu hết các thị trấn mà họ tấn công đều không có tường thành hoặc những hàng rào bằng gỗ đơn giản, và chiến lược của người Viking dựa vào tính cơ động, sự dữ dội và bất ngờ, nên "vũ khí bao vây" của người Viking có xu hướng tối đa là các tháp hoặc pháo đài ngẫu hứng. Trong tường thuật của Abbo về cuộc vây hãm Paris vào năm 845 sau Công nguyên, những cây ballistae thô sơ được đề cập khi đi qua… nhưng không có tác phẩm nào còn tồn tại đề cập đến việc người Viking sử dụng vũ khí bao vây; thay vào đó họ chỉ sử dụng thang để vượt qua các bức tường và vào bên trong.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_VOLLEY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cây cung thường được người Bắc Âu sử dụng để săn bắn hoặc chiến tranh được làm bằng thủy tùng, tro hoặc cây du, và có trọng lượng khoảng 90 pound, mặc dù người ta đã tìm thấy những cây cung có giá cao hơn; mũi tên có đầu bằng sắt hoặc xương. Vào cuối thời đại Viking, luật pháp ở Thụy Điển và Na Uy quy định rằng những chủ đất tự do khi được gọi đến một cuộc tập hợp chung không chỉ phải mang theo kiếm hoặc rìu và khiên mà còn phải được trang bị cung tên.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TRAVELING_MONKS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong khi hầu hết các tu sĩ Cơ đốc giáo sống trong các cộng đồng tu viện ổn định, thì các dòng khất sĩ lại áp dụng lối sống nghèo khó, lưu động, truyền giáo, và mục vụ, đặc biệt là đối với những người bình dân. Như vậy, vì họ không có đất đai hay thương mại, nên những “nhà sư lưu động” này phụ thuộc vào thiện chí của những người mà họ rao giảng vì hạnh phúc của họ, mặc dù điều đó không phải lúc nào cũng hiệu quả. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_BJARNI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một số người tin rằng chính Bjarni Herjolfsson mới là người nổi tiếng vì đã “khám phá” ra Bắc Mỹ, chứ không phải Leif Erikson. Một thuyền trưởng thương nhân sinh ra ở Iceland, và là một người con ngoan ngoãn, mỗi mùa hè Herjolfsson sẽ đi thuyền từ Na Uy để thăm cha mình. Phát hiện ra rằng cha mình đã đi thuyền cùng Erik the Red đến Greenland, Bjarni lên đường tìm ông, nhưng thay vào đó - bị thổi bay - tìm thấy một bờ biển không có người ở bao phủ bởi cây cối và những ngọn đồi. Mặc dù thủy thủ đoàn của ông muốn khám phá, nhưng thuyền trưởng đã từ chối và thay vào đó đi thuyền đến Greenland. Điều này vào năm 986 sau Công nguyên. Ở Greenland, những câu chuyện về một vùng đất trù phú ở phía tây đã lọt vào tai Leif, người quyết định kể lại cuộc hành trình của Bjarni.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ERIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Erik Thorvaldsson - hay còn được gọi là Erik the Red - là một người Na Uy, người đã bị trục xuất khỏi công ty của “những người đàn ông văn minh” ở Iceland vì “một số vụ giết người”, đã thành lập khu định cư Bắc Âu đầu tiên ở Greenland. (Anh ta đang tiếp tục di sản của cha mình, người trước đó đã bị trục xuất khỏi Na Uy vì tội ngộ sát.) Mặc dù những người Viking khác trước đây đã đến thăm Greenland, sagas khẳng định Erik đã dành ba năm lưu vong để khám phá nó. Sau khi trú đông ở Iceland, ông đã tập hợp một loạt người dân thuộc địa và trở về Greenland vào năm 985 sau Công nguyên. Ở đó, ông đã thành lập hai khu định cư, cố gắng đấu tranh cho đến khi Greenland bị người Bắc Âu bỏ rơi trong Kỷ băng hà nhỏ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_INGVAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong suốt thế kỷ 10 và 11 sau Công nguyên, người Viking từ phía bắc cũng như Rus đã tiến hành các cuộc tấn công ở Biển Caspi chống lại người Saracens và những người khác. Chuyến cuối cùng, dưới sự lãnh đạo của Ingvar "the Far-Traveled," khởi hành từ Thụy Điển vào năm 1036, có thể dưới sự bảo trợ của Vua già Anund Jakob. Đoàn thám hiểm xuôi dòng sông Volga đến vùng đất của người Saracens, nơi những người Viking dưới quyền Ingvar tham gia trận chiến Sasireti. Mặc dù vậy, không có đề cập đến chuyến đi của Ingvar trong bất kỳ sagas Bắc Âu nào còn tồn tại, nguồn gốc duy nhất của câu chuyện rời rạc là khoảng 26 viên đá rune nằm rải rác về vùng Uppland ở Thụy Điển.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_FREYDIS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Freydis được cho là đã được sinh ra vào một thời điểm nào đó c. 970, con gái của Erik the Red và em gái (hoặc em gái cùng cha khác mẹ) với Leif Erikson. Là một phụ nữ, cô ấy chỉ được nhắc đến ngắn gọn trong hai sagas cổ đại; 'Groenlendinga' và 'Eiriks Rauda.' Mặc dù các chi tiết khác nhau, cả hai đều có cảnh cô ấy đến Vinland, là một người phụ nữ quyết liệt và mạnh mẽ tìm kiếm vinh quang. Nhưng trong một lần cô ấy giúp chống lại cuộc tấn công của "Red Skins"; mặt khác, cô ấy thiết kế một cuộc tấn công vào một đồn trú Viking đối thủ, chính cô ấy đã sử dụng một chiếc rìu để tàn sát những người phụ nữ. Trong cả hai, cô ấy sau đó trở về Greenland và biến mất khỏi những câu chuyện.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_LEIF_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong Old Norse, anh ấy là Leifr; ở Iceland - vùng đất sinh ra anh ấy - anh ấy là Leifur; bằng tiếng Na Uy - vùng đất mang trong mình dòng máu của anh ấy - anh ấy là Leiv. Dù viết theo cách viết nào, Leif Erikson được sinh ra với Erik the Red ở Iceland, c. Năm 970 sau Công Nguyên. Ông cũng là người vĩ đại nhất trong số các nhà thám hiểm Viking, theo sagas của Iceland. Vì hiện nay ông được nhiều người châu Âu coi là người đầu tiên đặt chân đến Bắc Mỹ, trước cả Columbus. Mặc dù lịch sử xung quanh việc Leif phát hiện ra Vinland có thể đoán trước là mơ hồ, nhưng theo các sagas, ông đã thành lập một khu định cư Bắc Âu trên mũi phía bắc của Newfoundland (mặc dù không tồn tại lâu).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_HALFDAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được biết đến nhiều nhất với tư cách là một trong những nhà lãnh đạo của Quân đội Great Heathen đã tiến bước trên khắp nước Anh từ năm 865 đến năm 878 sau Công nguyên, Halfdan Ragnarsson đã kết thúc việc trở thành vị vua tranh chấp của Dublin trong một vài năm và vị vua không thể tranh cãi của Jorvik (York). Tuy nhiên, chủ yếu là anh ta lảng vảng về nước Anh với quân đội, xâm lược Đông Anglia năm 865, rồi Northumbria năm 866, rồi Mercia… Đông Anglia một lần nữa… Wessex… và vân vân. Theo "Biên niên sử của Ulster", Vua của Dublin bị giết vào năm 875 và bằng cách nào đó Halfdan đã lên ngôi. Nhưng khi anh ta quay lại để đòi Jorvik, anh ta đã bị xử lý ở Dublin. Trở lại Ireland vào năm 877, ông đã bị giết trong trận chiến Strangford Lough.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_RORIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Để hỗ trợ Lothar I trong cuộc đấu tranh chống lại cha mình là Louis the Pious, một số lãnh chúa Viking nhỏ đã được cấp một phần đất của Louis đã chết ở Frisia vào năm 841, trong đó có một người tên là Hrorik. Tại đây, ông đã thiết lập một căn cứ trên đảo Wieringen để đánh phá. Triều đại của ông kéo dài đến Dorestad… hoặc ông tuyên bố. Vào năm 850 sau Công nguyên, Hrorek đã chính thức đưa nó thành chính thức, chiếm giữ và nắm giữ Dorestad và Utrecht. Vì người Viking sẵn sàng thề trung thành và thu thuế, Lothar thừa nhận anh ta là người cai trị Friesland. Tầm quan trọng của Dorestad với tư cách là một cảng thương mại đã bắt đầu suy giảm, vì vậy đó không phải là sự hy sinh lớn. Khi Hrorek chết vào năm 882, vùng đất của ông đã được trao cho "Sea-King" Godfried.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SVIATOSLAV_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đại hoàng tử của Kiev từ năm 945 đến khi ông qua đời vào năm 972 sau Công nguyên, Sviatoslav là người đầu tiên trong số những người cai trị Rus có tên gọi là Slavic - chứ không phải Norse. Trên thực tế, triều đại của ông đánh dấu sự kết thúc của ảnh hưởng Varangian đối với Rus, những người có mối quan tâm và văn hóa hiện đã khác biệt đáng kể với người Viking. Sviatoslav có cách tiếp cận cuộc sống điển hình của người Viking, vì sự cai trị của ông được đánh dấu bằng cuộc chiến dai dẳng chống lại người Khazars, người Bulgari, các bộ lạc Đông Slav khác nhau, người Alans và người Bulgars Volga. Anh ta tham chiến hoặc liên minh với Perchenegs và Magyars, tùy thuộc vào năm. Khi ông qua đời, Sviatoslav đã tạo ra một nhà nước lớn nhất ở châu Âu… vào thời điểm đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_OLAF_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vua của Na Uy trong 5 năm đầy biến cố (995 đến 1000 sau Công Nguyên), Olaf là cháu trai của Harald Fairhair và là con trai của thủ lĩnh Tryggvi (người đã bị giết ngay trước khi cậu bé chào đời, một mối nguy hiểm nghề nghiệp đối với người Viking). Theo truyền thuyết, Astrid, mẹ của Olaf đã mang đứa trẻ sơ sinh và chạy trốn đến Kiev, nơi cậu bé được huấn luyện theo cách của người Viking. Sau khi tham gia các cuộc đột kích vào nước Anh, Olaf biết được một cuộc nổi dậy ở Na Uy chống lại Vua Haakon; Sau đó, ông được tuyên bố là vua sau cái chết của Haakon vào năm 995. Và bắt đầu cố gắng áp đặt - cưỡng bức - Cơ đốc giáo lên thần dân của mình. Olaf không đạt được nhiều tiến bộ trước khi bị giết trong trận chiến Svolder.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_WILLIAM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>William I - cũng không phải không có lý do, được biết đến với cái tên William the Bastard và William the Conqueror - khi mới 8 tuổi, hậu duệ của người Viking, đã trở thành Công tước của Normandy. Được sự trợ giúp của Vua Henri I của Pháp, William đã cố gắng bám trụ với công tước và cuộc sống của mình cho đến khi ông trưởng thành. Là một người đầy tham vọng, vào năm 1064 sau Công nguyên, William đã quản lý để thêm các tỉnh lân cận Britanny và Maine vào vùng đất Norman của mình. Năm 1066, William đã tự mình vượt qua eo biển Manche để theo đuổi yêu sách lâu dài của mình đối với ngai vàng nước Anh. Phần còn lại của cuộc đời ông sau đó được dành để cố gắng củng cố quyền lực của mình trên nước Anh, chống lại các mối đe dọa đối với vùng đất lục địa của mình và đối phó với đứa con trai lớn đầy rắc rối của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_THORFIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thorfinn là con út trong số 5 người con trai của Sigurd Hlodvirsson, Bá tước Orkney… nhưng là người duy nhất của người vợ thứ hai của bá tước, người tình cờ là con gái của Malcolm II của Scotland. Khi Sigurd bị giết ở Ireland vào năm 1011, Orkney bị chia rẽ giữa bốn anh em còn sống, trong đó Thorfinn hai tuổi được chia ít nhất. Với sự hỗ trợ của Vua Malcolm và Vua Olaf của Na Uy, Thorfinn trẻ tuổi đã giành được quyền kiểm soát Orkney vào năm 1030. Thorfinn đã dành phần còn lại của cuộc đời mình để chinh phục Hebrides, đánh phá Ireland, giúp người anh em họ Macbeth giành được ngai vàng Scotland và trở thành thần dân của mình Cơ đốc giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ROGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Roger (còn được gọi là Jarl Rogeirr) là Bá tước Norman tự phong của Sicily từ khi mở ra nỗ lực giành lại hòn đảo từ tay người Hồi giáo cho đến khi ông qua đời 29 năm sau đó. Roger lần đầu tiên đến Ý vào năm 1057 sau Công nguyên để hỗ trợ người anh em tham lam Robert Guiscard của mình trong việc chiếm Calabria từ Byzantine. Vào tháng 5 năm 1061, hai anh em quyết định chinh phục toàn bộ Sicily. Sau khi họ chiếm Palermo vào tháng 1 năm 1072, Robert với tư cách là suzerain đã đầu tư cho Roger là "Bá tước của Sicily." Năm 1098, Đức Giáo hoàng cũng trao cho Roger và những người thừa kế của ông Quyền thừa kế của hòn đảo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_VIKING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hầu hết các nhà sử học-ngôn ngữ học hiện nay liên kết thuật ngữ “Viking” với vikingr Bắc Âu, có nghĩa là “cướp biển”. Nhưng không phải theo nghĩa mà hầu hết mọi người đều cho rằng; đúng hơn, đi a-viking chỉ đơn giản là thực hiện bất kỳ cuộc thám hiểm nào ở nước ngoài, không chỉ để đánh phá, mặc dù chắc chắn là có góc độ đó, nhưng để thăm dò, thương mại hoặc dịch vụ lính đánh thuê.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_NAVAL_EMPIRE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi người Viking bắt đầu đánh phá các bờ biển, họ đã thành công phần lớn là do ít vương quốc có lực lượng hải quân thường trực. Khi các vị vua bắt đầu tạo ra hải quân, nó đánh dấu sự kết thúc của sự thống trị của người Viking; các hạm đội Viking “hàng trăm chiếc” đôi khi không có sự gắn kết, hình thành hoặc phối hợp, chỉ là những khối bao gồm các hạm đội nhỏ hơn do các thủ lĩnh hoặc gia tộc riêng lẻ lãnh đạo. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_CIVICS_PAGE_CIVIC_MONOTHEISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Độc thần, đơn giản, là niềm tin rằng chỉ có một vị thần (hoặc nữ thần). Niềm tin này có thể có từ thời Zoroastrianism, và ngày nay vẫn còn được tìm thấy trong Cơ đốc giáo, đạo Sikh và những người khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_GREAT_HEATHEN_ARMY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vào năm 865, hàng nghìn người Viking đổ bộ vào Đông Anglia, được cho là do ba người con trai đầy thù hận của huyền thoại Ragnar Lodbrok dẫn đầu. “Đội quân ngoại đạo vĩ đại” này đã hiên ngang khắp nước Anh, giành lấy những gì nó có thể và phá vỡ những gì nó không thể. Vua Anglo-Saxon Alfred, được lịch sử gọi là Alfred Đại đế, cuối cùng đã đưa quân đội Great Heathen đánh bại vào năm 878. Tuy nhiên, đó không phải là tin xấu đối với người Viking — hiệp ước sau đó đã mang lại cho phần lớn miền bắc và miền đông nước Anh theo quy tắc Viking.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_KNARRS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Viking knarr là một con tàu chở hàng hạng nặng, có thể chở vài chục tấn hàng hóa và thủy thủ đoàn trong những chuyến đi biển dài ngày. Thường xuyên mạo hiểm trong các chuyến đi buôn bán qua Địa Trung Hải, Baltic và biển Bắc, knarr cũng chở những người thuộc địa Bắc Âu đến những nơi như Iceland, Greenland và Vinland. Mặc dù nó không bóng bẩy cũng không đẹp như tranh vẽ khi dành riêng cho một tàu chở hàng dài, nhưng knarr là ngựa lao thực sự của các hạm đội Viking.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LONGSHIPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thiết kế tàu chở hàng của người Viking đã phát triển qua nhiều thiên niên kỷ, từ tàu umiak của người Scandinavia thời tiền sử đến tàu Nydam làm bằng clinker vào thế kỷ thứ 6. Vào thế kỷ thứ 9, longship rất duyên dáng, dài nhưng hẹp, mớn nước nông (có thể đi ngược dòng sông) và nhẹ (để làm cảng). Những con tàu gỗ thần tốc đã khiến những người Viking làm chủ biển cả, và cảnh tượng những con thuyền dài ở đường chân trời đã khiến phần lớn châu Âu khiếp sợ cho đến tận thế kỷ 13.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_PORTAGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kỹ thuật cảng (hay "chở tàu vượt cạn từ vùng nước này sang vùng nước khác") đã có từ khi người thượng cổ đầu tiên trên một chiếc bè được đặt trên một tảng đá. Rõ ràng, điều này ở một số nơi dễ thực hiện hơn những nơi khác — việc nhận biết và thiết lập một cảng là điều cần thiết khi có sự tham gia của những người Viking. Vào thế kỷ 8 và 9, các nhà thám hiểm Viking đã khai thác mạng lưới cổng nối các sông Volga, Dvina, Dneiper và Don để thành lập và làm giàu cho vương quốc Rus. (Không có kỹ thuật hoặc công nghệ cụ thể nào cần thiết cho hoạt động vận chuyển… chỉ cần một sự hỗ trợ mạnh mẽ.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_HACKSILVER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người Viking ít sử dụng tiền đúc. Thay vào đó, những người Bắc Âu thích chất đống của cải của họ bằng "hacksilver" - cắt hoặc bẻ cong các món đồ bằng bạc mà họ buôn bán hoặc lấy làm cướp bóc. Khi máu đã được rửa sạch, việc chặt đồ bạc, đồ trang sức và các cây thánh giá sẽ ít tốn nhiều công sức hơn so với việc đúc đồng tiền thật. Người Viking ưa thích những chiếc hacksilver trong nhiều thế hệ — bạc cho đến nay vẫn là kim loại quý phổ biến nhất và dễ gia công nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_LANCES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cây thương — một cây sào dài có đầu nhọn để xiên người — là vũ khí chính được các kỵ binh hạng nặng sử dụng trong Thời đại Viking. Rất ít người Bắc Âu sử dụng chúng, nhưng nhiều kẻ thù của họ thì có. Trong thời kỳ này, kỵ binh Byzantine mang những cây thương (được gọi là 'kontarion'), quấn chúng ở trên cánh tay hoặc dưới cánh tay. Nhưng chính những người châu Âu đã hoàn thiện chiến dịch phi nước đại đầy đủ, hàng ngũ khép kín, rất hiệu quả để chống lại bộ binh của đối phương… và bất kỳ ai khác cản đường.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_MEAD_HALLS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các hội trường đồng cỏ Scandinavia cổ đại từ thế kỷ thứ 5 đến thế kỷ thứ 11 là những phòng tiệc kết hợp của các bộ lạc và là nơi cư trú thường xuyên của các lãnh chúa Viking và thuộc hạ của họ. Các sagas và truyền thuyết Bắc Âu có đầy đủ các công dụng mà một hội trường đồng cỏ có thể được sử dụng — lễ kỷ niệm, nghi lễ, lễ hội, hội đồng chiến tranh… thậm chí là giết người! (Câu chuyện 'Ynglinga' kể lại việc Vua Ingjald xây dựng một hành lang đồng cỏ để đốt các thuộc hạ của mình khi họ đang ngủ.) Người Viking không thể có đủ hành lang đồng cỏ của họ, vì các hành lang thần thoại của Valhalla và Sessrumnir được phép để cuộc vui của họ tiếp tục ngay cả sau khi chết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_PEDIA_TECHNOLOGIES_PAGE_TECH_SHIELDWALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Được đề cập trong cả biên niên sử Bắc Âu và Thiên chúa giáo, bức tường lá chắn - phát triển từ các hình thành Hy Lạp và La Mã - là một chiến thuật chiến đấu đơn giản bao gồm các lá chắn chồng lên nhau để tạo thành một hàng rào chống lại hỏa lực tên lửa hạng nhẹ, bộ binh hàng loạt và thậm chí cả kỵ binh. Đó là đội hình yêu thích của một số gia tộc Viking, và được sử dụng bởi kẻ thù Saxon và Đức của họ. Mặc dù những người đánh thuê Viking ưa thích những chiếc rìu vì nhiều lý do, chúng rất lý tưởng để cắt đôi chân bên dưới bức tường chắn. Vào cuối thời Trung cổ, chiến thuật này đã bị loại bỏ để chuyển sang sử dụng vũ khí cực dài. Chúng đòi hỏi phải có hai tay để sử dụng và thậm chí còn hiệu quả hơn trong việc ngăn chặn cả bộ binh và kỵ binh của đối phương.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
