<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<!-- Sections -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_LEADERS_TITLE">
			<Text>Nền Văn Minh/Lãnh Đạo</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNORS_TITLE">
			<Text>Thống Đốc</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_MOMENTS_TITLE">
			<Text>Khoảnh khắc lịch sử</Text>
		</Replace>
		<!-- Page Groups -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGEGROUP_CIVILIZATIONS_NAME">
			<Text>Nền Văn Minh</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGEGROUP_LEADERS_NAME">
			<Text>Lãnh Đạo</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNORS_PAGEGROUP_GOVERNORS_NAME">
			<Text>Thống Đốc</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNORS_PAGEGROUP_PROMOTIONS_NAME">
			<Text>{1_GovernorShortTitle} Tiêu đề</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_MOMENTS_PAGEGROUP_MAJOR_NAME">
			<Text>Khoảnh khắc chính</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_MOMENTS_PAGEGROUP_MINOR_NAME">
			<Text>Khoảnh khắc nhỏ</Text>
		</Replace>
		<!-- Traits -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_UI_PEDIA_TITLES">
			<Text>Titles:</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_UI_PEDIA_ERA_SCORE">
			<Text>Era Score: {1_Amount}</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_UI_PEDIA_INTEREST_LEVEL">
			<Text>Interest Level: {1_Amount}</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_UI_PEDIA_MIN_ERA">
			<Text>Min Era: {1_Name}</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_UI_PEDIA_MAX_ERA">
			<Text>Max Era: {1_Name}</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_UI_PEDIA_REQUIRES_DARK_AGE">
			<Text>Dark Age</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_UI_PEDIA_PROMOTION_BASE">
			<Text>Level: Base</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_UI_PEDIA_PROMOTION_LEVEL">
			<Text>Level: {1_Level}</Text>
		</Replace>
		<!-- Progression -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_UI_PEDIA_LEADS_TO_GOVERNOR_PROMOTIONS">
			<Text>Dẫn đến Tiêu đề</Text>
		</Replace>
		<!-- Concepts -->
		<!-- Updated Concepts from base game -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Bạn phải tích lũy mức độ Hiển thị Ngoại giao cho từng nền văn minh. Bạn sẽ nhận được phần thưởng chiến đấu khi có mức độ hiển thị đối thủ của bạn cao hơn mức họ đã chống lại bạn. Có thể đạt được các cấp độ bằng cách tích lũy các nguồn Tin đồn khác nhau, bao gồm:</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_3_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Với một Settler được chọn, các vị trí lý tưởng của thành phố sẽ được hiển thị trên bản đồ với một biểu tượng. Ngoài ra, mỗi Settler sau lần đầu tiên của bạn sẽ hiển thị Ống kính Settler, cho bạn ý tưởng về vị trí trên bản đồ sẽ cung cấp nguồn nước tốt nhất cho thành phố của bạn và chỉ ra các ô không có sẵn. Hãy cảnh giác với những địa điểm có điểm đánh dấu Mức độ trung thành tiêu cực, vì những địa điểm này trung thành với các nền văn minh khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Kháng nghị. Cho biết mức độ hấp dẫn của từng ô.[NEWLINE][NEWLINE]Lục địa. Hiển thị phạm vi địa lý của mỗi lục địa.[NEWLINE][NEWLINE]Vị trí của quận. Hiển thị vị trí sắp xếp hợp lệ cho các kỳ quan và quận, cũng như bất kỳ phần thưởng gần kề nào có sẵn cho các quận. Điều này sẽ chỉ xuất hiện khi cố gắng xây dựng một quận hoặc kỳ quan.[NEWLINE][NEWLINE]Chính phủ. Hiển thị sự phân bố của các chính phủ trên bản đồ.[NEWLINE][NEWLINE]Chính trị. Hiển thị chủ nhân của từng ô.[NEWLINE][NEWLINE]Tôn giáo. Hiển thị phần lớn tôn giáo và người theo tôn giáo phân bố trên bản đồ. Điều này xuất hiện bất cứ khi nào một đơn vị Tôn giáo được chọn.[NEWLINE][NEWLINE]Người định cư. Hiển thị các địa điểm thành phố được đề xuất và nguồn nước sẵn có, ngoài mọi hình phạt về mức độ trung thành trên mỗi ô.[NEWLINE][NEWLINE]Du lịch. Hiển thị số lượng [ICON_Tourism] Khách du lịch mà một ô đang thu hút.[NEWLINE][NEWLINE]Empire. Hiển thị biên giới thành phố và vị trí quận của bạn với phần thưởng gần kề.[NEWLINE][NEWLINE]Power. Hiển thị nguồn điện ở các thành phố của bạn cùng với phạm vi công suất khu vực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Bạn cũng sẽ tuyên chiến chống lại mục tiêu của Tình trạng khẩn cấp quân sự, Khẩn cấp cấp quốc gia, Khẩn cấp hạt nhân và Khẩn cấp phản bội, nếu bạn tham gia Tình trạng khẩn cấp đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_9">
			<Text>+2: Mỗi Kỳ quan Thiên nhiên và Công viên Thành phố liền kề</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITIES_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_13">
			<Text>+1: Mỗi sân gôn liền kề, lâu đài và tượng nhân sư.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Tòa nhà Cơ quan Tình báo, được xây dựng trong Tòa nhà Chính phủ, cũng sẽ bổ sung thêm năng lực Gián điệp và Gián điệp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_CITYSTATES_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Hoàn thành thành công nhiệm vụ gián điệp Chế tạo Scandal sẽ loại bỏ các Đặc sứ [ICON_ENVOY] của đối thủ khỏi thành phố được nhắm mục tiêu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Một Hiệp ước Phòng thủ là một thỏa thuận giữa hai nhà lãnh đạo để viện trợ lẫn nhau khi có mục tiêu là Tuyên bố Chiến tranh. Nếu một trong hai thành viên của Hiệp ước Phòng thủ bị nhắm mục tiêu, thành viên còn lại cũng sẽ tuyên chiến chống lại kẻ xâm lược. Nếu hai nhà lãnh đạo ở trong một Liên minh, họ sẽ tự động có Hiệp ước Phòng thủ giữa họ. Các Hiệp ước Phòng thủ không còn có sẵn dưới dạng mục hàng trong các giao dịch ngoại giao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Có một số trường hợp trong đó Hiệp ước Phòng thủ sẽ không tự động dẫn đến việc một nhà lãnh đạo bị lôi kéo vào một cuộc chiến do kết quả của việc tham gia Hiệp ước Phòng thủ. Ví dụ, Gilgamesh và Cleopatra có Hiệp ước Phòng thủ, còn Pedro và Peter có Hiệp ước Phòng thủ. Gilgamesh tuyên chiến với Pedro, và do Hiệp ước Phòng thủ, Peter tuyên chiến với Gilgamesh. Tuy nhiên, Cleopatra không tự động tuyên chiến với cả Pedro hay Peter. Các trường hợp khẩn cấp cũng không kích hoạt các Hiệp ước Phòng thủ. Sử dụng ví dụ của chúng tôi từ trước, nếu có một Tình huống khẩn cấp chống lại Pedro và Gilgamesh gây chiến với Pedro, thì Peter không tự động tuyên chiến với Gilgamesh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DIPLO_12_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Đồng minh. Các liên minh có phần riêng của họ trong Civilopedia nơi chúng được mô tả chi tiết. Chúng chỉ có thể được tạo giữa những Người Bạn đã Tuyên bố và cung cấp Biên giới Mở và Hiệp ước Phòng thủ giữa các đối tác bên cạnh lợi ích của Liên minh. Các nền văn minh trong một Liên minh không thể tuyên chiến với nhau. Bạn phải có Công chức dân sự để tạo Liên minh.[NEWLINE][NEWLINE]Đã tuyên bố kết bạn. Khi bạn chọn tuyên bố tình bạn của mình với một nhà lãnh đạo, bạn có thể không tuyên chiến chính thức với nhau, và các giao dịch giữa bạn với nhau sẽ thuận lợi hơn. Trạng thái quan hệ này là bắt buộc để tạo thành một Liên minh.[NEWLINE][NEWLINE]Thân thiện. Điều này có nghĩa là người lãnh đạo nghĩ tích cực về bạn và bạn có cơ hội nhận được những giao dịch thuận lợi hơn với họ.[NEWLINE][NEWLINE]Trung lập. Bạn đã không làm gì để làm khó chịu hoặc gây ấn tượng với người lãnh đạo và tương tác của bạn với họ sẽ rất chuẩn.[NEWLINE][NEWLINE]Không thân thiện. Vì lý do nào đó, bạn đã làm điều gì đó khiến người lãnh đạo này khó chịu, và các giao dịch với họ có thể sẽ không có lợi cho bạn hoặc bạn có thể chọn đưa ra yêu cầu của họ.[NEWLINE][NEWLINE]Bị tố cáo. Nhà lãnh đạo này đã cho các nhà lãnh đạo khác trên thế giới biết rằng bạn đã làm điều gì đó xúc phạm họ. Giao dịch của bạn với họ sẽ không thuận lợi nếu họ thực hiện chúng, nhưng bạn có thể tuyên bố Chiến tranh chính thức chống lại họ và đưa ra yêu cầu.[NEWLINE][NEWLINE]Tại Chiến tranh. Sự thù địch công khai đã nổ ra giữa bạn và bạn có thể tấn công hoặc xâm lược nhà lãnh đạo này nhưng bạn sẽ tích lũy các hình phạt mệt mỏi do chiến tranh và ấm áp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_WORLD_7_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Sự trung thành. Hiển thị mức độ trung thành của các thành phố và nguồn của mức độ trung thành đang ảnh hưởng đến nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_5_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>1. Bạn không nhận được [ICON_Gold] Vàng, [ICON_Science] Khoa học, [ICON_Culture] Văn hóa, hoặc [ICON_Faith] Đức tin từ bất kỳ nguồn nào. [NEWLINE] 2. Anarchy không có tiền thưởng đặc biệt của chính phủ hoặc Di sản. [NEWLINE] 3. Các chính sách của bạn không mang lại lợi ích và không thể bị cắt xén. [NEWLINE] 4. Bạn sẽ không thể thay đổi chính phủ cho đến khi trạng thái Không chính phủ kết thúc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Được mở khóa thông qua Cây công dân, các chính phủ có sẵn sẽ thay đổi khi bạn tiến bộ theo thời gian. Ban đầu, bạn sẽ có một chính phủ đơn giản chỉ với một số ít khe cắm. Nhưng khi bạn đến các thời đại sau, nhiều vị trí hơn trong các kết hợp khác nhau sẽ được mở khóa. Trên hết, các chính phủ có tiền thưởng đặc biệt của riêng họ; chẳng hạn, chính phủ Thần quyền sẽ thêm [ICON_Strength] Sức mạnh Tôn giáo trong Chiến đấu Thần học, [ICON_Faith] Đức tin cho mỗi công dân ở các thành phố có Thống đốc [ICON_GOVERNOR] và cho phép bạn mua các đơn vị đất đai bằng [ICON_Faith] Niềm tin và giảm giá cho [ ICON_Faith] Niềm tin mua hàng khi hoạt động.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_TRADE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Người chơi chỉ có thể duy trì một số lượng hạn chế các Tuyến giao dịch [ICON_TradeRoute] đang hoạt động. Khả năng này được xác định chủ yếu bởi số lượng Chợ và các tòa nhà Ngọn hải đăng mà họ có, nhưng cũng có thể được tăng lên bằng các phương tiện khác. Lưu ý rằng [ICON_TradeRoute] Các tuyến giao dịch từ Chợ và các tòa nhà trên Ngọn hải đăng không xếp chồng lên nhau trong cùng một thành phố — lợi ích chỉ áp dụng với thành phố đầu tiên bạn xây dựng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Có 6 loại chính sách khác nhau và 4 vùng chính sách. Tất cả các loại phải được áp dụng cho một vị trí trống cùng loại trong chính phủ, nhưng một vị trí Ký tự đại diện có thể chứa bất kỳ loại chính sách nào. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Wildcard: Các chính sách này có tác dụng đa dạng và mạnh mẽ, nhưng chỉ có thể được sử dụng với vùng chính sách Ký tự đại diện.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Chính quyền: Các chính sách này cung cấp tiền thưởng kế thừa mạnh mẽ cho các loại Chính phủ khác nhau. Chúng được mở khóa khi bạn xây dựng khu Trung tâm Chính phủ và một trong các tòa nhà tương ứng với cấp Chính phủ. Ví dụ: nếu bạn thông qua Chính phủ Cộng hòa Cổ điển và sau đó xây dựng Ngai vàng của Lãnh chúa, Sảnh Tổ tiên hoặc Phòng Khán giả, bạn sẽ mở khóa Chính sách Di sản của Đảng Cộng hòa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVT_4_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Thời kỳ đen tối: Nếu bạn bước vào Thời kỳ đen tối, bạn có thể có quyền truy cập vào các Chính sách đặc biệt chỉ áp dụng khi bạn đang ở trong Thời kỳ đen tối. Việc lựa chọn các Chính sách của Thời kỳ Đen tối sẽ thay đổi khi Kỷ nguyên phát triển. Những chính sách này có thể cung cấp cho bạn một lợi thế đặc biệt có thể giúp bạn, nhưng có một chi phí có thể hạn chế bạn theo những cách khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_T_ROOSEVELT_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Đầu trận, lợi thế duy nhất của người Mỹ là +5 [ICON_Strength] Sức mạnh Chiến đấu trên lục địa quê nhà của họ. Họ sẽ muốn mở rộng nhanh chóng trên khắp lục địa của họ và di chuyển để nhận được sự hỗ trợ của các thành phố gần đó Với việc các khe chính sách ngoại giao chuyển thành các ký tự đại diện, sự lựa chọn chính phủ của họ là quan trọng, mặc dù Cộng hòa Cổ điển và Cộng hòa Thương gia là hữu ích nhất với sở thích của Mỹ: Chiến thắng Văn hóa. Họ cũng nên xem xét việc xây dựng về phía Bảo tàng Lịch sử Quốc gia trong Quảng trường Chính phủ của họ. Với Xưởng phim, tiền thưởng Công viên Quốc gia và hai đơn vị độc đáo thời hậu công nghiệp, họ tỏa sáng từ Thế kỷ 20 trở đi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Tuyên chiến với một nền văn minh khác sẽ mang lại cho bạn một hình phạt khi đối phó với các nền văn minh khác trong trò chơi, được gọi là hình phạt ấm hơn. Điều này phản ánh sự không tin tưởng hoặc sợ hãi của các nhà lãnh đạo khác về hành động của bạn. Cách phổ biến nhất để tuyên chiến và phương pháp mà tất cả các hình phạt lâu hơn được tính toán, là Chiến tranh chính thức. Trong đó, một nền văn minh đầu tiên tố cáo một nền văn minh mục tiêu và sau đó tuyên bố một cuộc Chiến tranh chính thức.
			</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_11_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Hình phạt lâu hơn sẽ tăng lên theo từng thời đại, khi chiến tranh trở thành một giải pháp ít được chấp nhận hơn cho những bất đồng giữa các nền văn minh trên thế giới. Hình phạt ấm hơn cũng được sửa đổi theo loại chiến tranh mà bạn tuyên bố. Trong hầu hết các trường hợp, tuyên chiến và chiếm được một thành phố của kẻ thù sẽ mang lại cho bạn hình phạt lâu hơn của thời đại đó và việc san bằng thành phố sẽ cho bạn gấp ba lần hình phạt lâu hơn của thời đại đó. Một số Casus Belli (xem phần Casus Belli trong mục Ngoại giao) có thể sửa đổi các hình phạt nặng hơn này, giảm chúng cho một số hành động hoặc làm cho chúng đắt hơn. Các hành động khác, như sử dụng vũ khí hạt nhân, cũng sẽ sửa đổi hình phạt lâu hơn của bạn. 
			</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_COMBAT_13_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Xếp một quận cần 3 Điểm di chuyển, hoặc tất cả điểm di chuyển của bạn. Mỗi tòa nhà trong một quận phải được cướp phá riêng biệt, và giải thưởng một số loại cướp bóc dựa trên quận đó. Tham khảo trang của học khu để biết sản lượng cụ thể. Sau khi bị cướp phá, một tòa nhà không thể bị cướp phá lần nữa cho đến khi nó được chủ sở hữu đưa nó trở lại trực tuyến (được thực hiện thông qua Menu Sản xuất và chiếm 25% chi phí sản xuất [ICON_Production] của việc xây dựng ban đầu của tòa nhà đó).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_SCIENCE_2_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>[ICON_Science] Khoa học đến từ nhiều nguồn khác nhau, bao gồm Công dân [ICON_Citizen] của bạn (0,5 mỗi [ICON_Citizen]), Cung điện của bạn, một số Chính sách, một số Tín ngưỡng tôn giáo, một số tài nguyên, kỳ quan, giao dịch và tất nhiên là khu Học xá và các tòa nhà. Xem qua Civilopedia để tìm các nguồn của Khoa học [ICON_Science].</Text>
		</Replace>
		<!-- New Concepts -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGEGROUP_EXPANSION_NAME">
			<Text>Trỗi dậy và Sụp đổ</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_PRIDE_MOMENTS_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Khoảnh khắc lịch sử</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_PRIDE_MOMENTS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Khoảnh khắc lịch sử là những sự kiện quan trọng xảy ra trong suốt lịch sử của trò chơi, từ việc là người đầu tiên chọn hình thức chính phủ mới, xây dựng Đơn vị độc nhất, đến khám phá các Kỳ quan thiên nhiên. Có hàng chục Khoảnh khắc Lịch sử này trong suốt quá trình trò chơi, đại diện cho thành tích đầu tiên trên thế giới và thành tích đầu tiên của người chơi. Những khoảnh khắc này khác nhau qua các thời đại. Ví dụ, việc dọn sạch Trại Barbarian trong Kỷ nguyên Cổ đại là một cột mốc quan trọng, nhưng việc dọn sạch một Trại trong Kỷ nguyên Hiện đại thậm chí sẽ không được ghi nhận xứng đáng. Bạn có thể xem Khoảnh khắc lịch sử bất kỳ lúc nào trong trò chơi của mình bằng cách nhấp vào Dòng thời gian lịch sử ở thanh công cụ phía trên bên trái.[NEWLINE][NEWLINE]Mỗi Khoảnh khắc lịch sử sẽ thêm vào Điểm số kỷ nguyên của bạn cho thời đại, đây là thước đo bạn có muốn trỗi dậy vào Kỷ nguyên vàng hoặc chìm vào Kỷ nguyên đen tối trong kỷ nguyên tiếp theo. Nếu bạn đang đạt được nhiều Khoảnh khắc lịch sử trong một kỷ nguyên, điều đó có nghĩa là bạn có khả năng đi vào Kỷ nguyên vàng trong kỷ nguyên tiếp theo. Nếu bạn là người chơi đầu tiên trên thế giới có được Khoảnh khắc lịch sử, bạn sẽ kiếm được nhiều điểm Kỷ nguyên hơn. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLDEN_AGES_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Thời đại Hoàng Kim và Thời kì đen tối</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLDEN_AGES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Khi trò chơi phát triển từ thời đại này sang thời đại khác, nền văn minh của bạn có thể bước vào Kỷ nguyên vàng hoặc Kỷ nguyên đen tối. Nếu bạn đang làm tốt hơn các nền văn minh khác hoặc hoàn thành nhiều Khoảnh khắc lịch sử, thì có nhiều khả năng bạn sẽ bước vào Kỷ nguyên vàng trong kỷ nguyên tiếp theo. Nếu bạn bắt đầu tụt lại phía sau, bạn có thể rơi vào Thời kỳ đen tối.[NEWLINE][NEWLINE]Thời kỳ Hoàng kim là thời kỳ cực thịnh của dân tộc bạn. Mức độ trung thành của bạn giảm với tốc độ thấp hơn bình thường. Không chỉ các thành phố của bạn có nhiều khả năng tồn tại trong nền văn minh của bạn hơn, mà thậm chí bạn còn có thể chuyển đổi các thành phố lân cận thành nền văn minh của mình. Ngoài ra, bạn có thể chọn một Cống hiến cho thời đại tiếp theo. Sự cống hiến là phần thưởng mạnh mẽ áp dụng cho một phần cụ thể của nền văn minh của bạn. Nhưng hãy lưu ý rằng kiếm được Thời kỳ Hoàng kim sẽ khó kiếm được Thời kỳ Hoàng kim tiếp theo và dễ rơi vào Thời kỳ Đen tối hơn.[NEWLINE][NEWLINE]Thời kỳ Đen tối là khoảng thời gian khó khăn đối với con người của bạn. Lòng trung thành của bạn giảm nhanh hơn bình thường, điều này có thể dẫn đến việc các thành phố ở rìa nền văn minh của bạn rời đi và trở thành các thành phố độc lập, hoặc bị người chơi khác chinh phục và hòa nhập vào nền văn minh của họ. Bạn có thể giúp ngăn chặn điều này bằng cách sử dụng các Thống đốc [ICON_GOVERNOR] của bạn hoặc bằng cách chọn chiến lược để mất các thành phố (và có thể hy vọng sẽ giành lại chúng sau này.)[NEWLINE][NEWLINE]Đừng lo lắng hoặc quá buồn nếu bạn rơi vào Bóng tối Tuổi tác vì bạn có cơ hội bước vào Thời đại Anh hùng. Ngưỡng bước vào Thời kỳ Hoàng kim của bạn sẽ thấp hơn nếu bạn đang ở trong Thời kỳ Đen tối và nếu bạn vượt qua ngưỡng Thời kỳ Vàng đó, bạn sẽ bước vào Thời kỳ Anh hùng. Kỷ nguyên Anh hùng cho phép bạn chọn ba Cống hiến trong kỷ nguyên tiếp theo! Điều này thực sự có thể đặt bạn trước một người chơi đi từ Thời kỳ Hoàng kim đến Thời kỳ Hoàng kim, nếu bạn có thể tận dụng khả năng của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLDEN_AGES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Nếu bạn vượt quá ngưỡng Điểm Kỷ nguyên cho Thời kỳ Đen tối, nhưng không có số điểm đủ cao để bước vào Thời kỳ Vàng, thì bạn bước vào Thời kỳ Bình thường. Trong Độ tuổi Bình thường, bạn vẫn có thể chọn Cống hiến cho độ tuổi đó, nhưng bạn không nhận được bất kỳ khoản tiền thưởng hoặc hình phạt nào khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLDEN_AGES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Thời kì đen tối cũng cấp cho bạn quyền truy cập vào các Chính sách đặc biệt của Dark Age. Các chính sách ký tự đại diện này có thể cung cấp cho bạn các tùy chọn để xuất hiện từ Thời kỳ đen tối, nhưng phải trả giá. Ví dụ: Chính sách Isolationism tặng tiền thưởng cho các Tuyến đường thương mại [ICON_TradeRoute] nội bộ, nhưng ngăn cản bạn xây dựng hoặc mua Người định cư hoặc định cư thành phố mới. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOLDEN_AGES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Bạn có thể hoàn thành Cống hiến trong Thời kỳ Bình thường và Đen tối để tăng Điểm Kỷ nguyên của mình, giúp bạn có cơ hội tốt hơn để đạt được Kỷ nguyên Vàng trong tương lai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_LOYALTY_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Loyalty</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_LOYALTY_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Mức độ trung thành là thước đo của thành phố về sự tận tâm của thành phố đối với nền văn minh của bạn. Mỗi thành phố có giá trị Mức độ trung thành từ 0 đến 100, điều này phản ánh mức độ mà [ICON_Citizen] Công dân của thành phố muốn ở lại như một phần của nền văn minh của bạn. Khi Mức độ trung thành giảm xuống dưới 75, sản lượng và tăng trưởng của thành phố bị phạt 25%. Khi Mức độ trung thành giảm xuống dưới 25, sản lượng của thành phố bị phạt 50% và tăng trưởng bị phạt 75%. Khi Mức độ trung thành đạt đến 0, thành phố nổi dậy chống lại chủ nhân của nó và trở thành Thành phố tự do. Các Thành phố Tự do không thuộc về nền văn minh và sẽ tìm cách bảo vệ mình khỏi sự xâm nhập của quân đội. Nếu Mức độ trung thành của Thành phố Tự do giảm xuống 0, thử nghiệm về tính độc lập của thành phố đó không thành công và họ tìm cách gia nhập một nền văn minh. Nền văn minh nào mà họ yêu cầu gia nhập phụ thuộc vào ai là người gây áp lực nhiều nhất lên Thành phố Tự do trong thời kỳ độc lập của họ. Bằng cách này, Thành phố Tự do có thể được đưa vào nền văn minh của bạn một cách hòa bình (hoặc đưa trở lại nền văn minh của bạn).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_LOYALTY_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Mức độ trung thành thay đổi mỗi lượt dựa trên nhiều yếu tố, nhưng yếu tố quan trọng nhất là áp lực của [ICON_Citizen] Công dân sống trong hoặc gần thành phố. Nếu áp lực từ các Công dân [ICON_Citizen] của chính bạn lớn hơn áp lực từ các nền văn minh khác, thì mức độ Trung thành của thành phố sẽ tăng lên (lên đến +20 mỗi lượt). Nếu áp lực của các nền văn minh khác mạnh hơn, thì Mức độ trung thành của thành phố sẽ giảm (xuống -20 mỗi lượt). Mỗi [ICON_Citizen] Citizen tạo ra một áp suất cơ bản là 1, nhưng nó có thể được sửa đổi. Ví dụ: [ICON_Citizen] Công dân ở thành phố Thủ đô phải chịu thêm 1 áp lực. Thời đại Hoàng Kim và Thời đại Anh hùng cộng 0,5 cho tất cả Công dân [ICON_Citizen], trong khi Thời kì đen tối trừ 0,5. [ICON_Citizen] Áp lực công dân này ảnh hưởng đến các thành phố trong phạm vi 9 ô, nhưng ít hiệu quả hơn 10% trên mỗi ô ở xa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_LOYALTY_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Thống đốc [ICON_GOVERNOR] của thành phố và mức độ Hạnh phúc là những yếu tố mạnh mẽ khác ảnh hưởng đến mức độ trung thành của thành phố trên mỗi lượt. Ngoài ra, các thành phố bị chinh phục bằng lực lượng quân sự sẽ nhận được hình phạt Trung thành dựa trên Sự bất bình của kẻ chinh phục gây ra đối với chủ sở hữu ban đầu của thành phố, nhưng điều này có thể được giảm nhẹ bằng cách giữ một đơn vị quân đội đồn trú trong thành phố. Sử dụng ống kính Mức độ trung thành để xem các yếu tố Mức độ trung thành, bao gồm các nguồn gây áp lực từ các thành phố lân cận khác. Bạn có thể xem bảng phân tích đầy đủ về các yếu tố ảnh hưởng đến Mức độ trung thành của thành phố trong phần Mức độ trung thành và Thống đốc của bảng Chi tiết Thành phố.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_LOYALTY_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Đối với những người chơi thành lập một Tôn giáo, các thành phố nhận được +3 Mức độ trung thành khi theo Tôn giáo đó, nhưng -3 Mức độ trung thành mỗi lượt nếu theo Tôn giáo của người chơi khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVERNORS_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Thống đốc</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVERNORS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Thống đốc [ICON_GOVERNOR] cho phép người chơi quản lý các thành phố trong nền văn minh của họ theo những cách sau: [NEWLINE] [ICON_BULLET] Bổ nhiệm các Thống đốc có sức mạnh và khả năng riêng biệt để phục vụ trong nền văn minh của họ. [NEWLINE] [ICON_BULLET] Thăng chức các Thống đốc được bổ nhiệm để mở khóa các khả năng và hiệu ứng mới. [NEWLINE ] [ICON_BULLET] Chỉ định một Thống đốc được bổ nhiệm cho một thành phố cụ thể trong nền văn minh của họ. [NEWLINE] [ICON_BULLET] Sử dụng khả năng đặc biệt của các Thống đốc được chỉ định để đạt được nhiều hiệu ứng độc đáo khác nhau trong thành phố đó. [NEWLINE] [ICON_BULLET] Sử dụng các Thống đốc được chỉ định để tăng quy trình thiết lập lòng trung thành mạnh mẽ hơn trong thành phố.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVERNORS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Có 8 Thống đốc khác nhau có thể được tuyển dụng và thăng chức:[NEWLINE][ICON_BULLET] {LOC_GOVERNOR_THE_AMBASSADOR_NAME}  '{LOC_GOVERNOR_THE_AMBASSADOR_TITLE}'[NEWLINE][ICON_BULLET] {LOC_GOVERNOR_THE_BUILDER_NAME}  '{LOC_GOVERNOR_THE_BUILDER_TITLE}'[NEWLINE][ICON_BULLET] {LOC_GOVERNOR_THE_RESOURCE_MANAGER_NAME}  '{LOC_GOVERNOR_THE_RESOURCE_MANAGER_TITLE}'[NEWLINE][ICON_BULLET] {LOC_GOVERNOR_THE_CARDINAL_NAME}  '{LOC_GOVERNOR_THE_CARDINAL_TITLE}'[NEWLINE][ICON_BULLET] {LOC_GOVERNOR_THE_EDUCATOR_NAME}  '{LOC_GOVERNOR_THE_EDUCATOR_TITLE}'[NEWLINE][ICON_BULLET] {LOC_GOVERNOR_THE_MERCHANT_NAME}  '{LOC_GOVERNOR_THE_MERCHANT_TITLE}'[NEWLINE][ICON_BULLET] {LOC_GOVERNOR_THE_DEFENDER_NAME}  '{LOC_GOVERNOR_THE_DEFENDER_TITLE}'[NEWLINE][ICON_BULLET] {LOC_GOVERNOR_IBRAHIM_NAME}  '{LOC_GOVERNOR_IBRAHIM_TITLE}' (Thống đốc duy nhất của Suleiman)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVERNORS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Bổ nhiệm Thống đốc: [NEWLINE] Các Thống đốc và sự thăng tiến của họ có được bằng cách sử dụng Chức danh Thống đốc. Các Danh hiệu Thống đốc được mở khóa trong suốt trò chơi, chủ yếu thông qua cây Civics, nhưng cũng thông qua việc xây dựng khu Trung tâm Chính phủ và các tòa nhà của nó, và xây dựng Kỳ quan Casa de Contratación. Một khi Thống đốc được bổ nhiệm, họ có thể được chỉ định đến một thành phố để thực hiện nhiệm vụ của mình. Người chơi chỉ có thể có một Thống đốc của mỗi loại trong nền văn minh của họ và chỉ một Thống đốc có thể được chỉ định cho một thành phố tại một thời điểm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVERNORS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Thăng chức Thống đốc: [NEWLINE] Người chơi cũng có thể sử dụng Chức danh Thống đốc để thăng cấp Thống đốc mà họ đã bổ nhiệm trước đó. Mỗi loại Thống đốc có một cây thăng hạng riêng. Chọn một chương trình khuyến mãi sẽ mở ra một khả năng mới mà Thống đốc có thể thực hiện sau khi họ được thành lập tại thành phố mà họ đã được chỉ định.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVERNORS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Hiệu ứng của Thống đốc: [NEWLINE] Có nhiều cách khác nhau mà Thống đốc có thể ảnh hưởng đến thành phố mà họ được chỉ định: [NEWLINE] [ICON_BULLET] Đạt được bản sắc trong thành phố đối với nền văn minh của họ, do đó làm tăng lòng trung thành của Công dân [ICON_Citizen]. [NEWLINE] [ICON_BULLET] Áp dụng khả năng đặc biệt của Thống đốc tại thành phố đó bằng cách trở nên thành lập ở đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVERNORS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Được thành lập: [NEWLINE] Khi Thống đốc lần đầu tiên được đặt ở một thành phố, sẽ có một khoảng thời gian trước khi họ nắm quyền ở thành phố đó. Khoảng thời gian này thể hiện khoảng thời gian mà một Thống đốc sẽ dành để tạo ra các chính sách và luật pháp, đề xuất các thay đổi, thiết lập quyền lực và ảnh hưởng của họ đối với thành phố đó. Khoảng thời gian 'chuyển đổi' phụ thuộc vào Thống đốc. Một khi một Thống đốc cụ thể đã thành lập tại một thành phố và sau đó rời đi, thời gian thành lập của họ ở đó sẽ bắt đầu giảm dần theo thời gian. Sau một khoảng thời gian cần thiết, các khả năng đặc biệt của Thống đốc sẽ có hiệu lực. Điều này bao gồm khả năng cơ bản của họ, cũng như bất kỳ khuyến mãi nào họ đã được đưa ra. Những khả năng này là bị động, ở chỗ chúng không bắt buộc phải được kích hoạt bởi người chơi, cũng như chúng không phải là hiệu ứng sử dụng một lần.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_GOVERNORS_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Thay đổi nhiệm vụ thống đốc: [NEWLINE] Đôi khi trong quá trình chơi, cần thay đổi vị trí mà Thống đốc của bạn được chỉ định. Các thống đốc có thể được chỉ định lại cho một thành phố khác bất kỳ lúc nào, nhưng hãy nhớ rằng một khi được chỉ định cho một thành phố khác, sẽ mất thời gian để họ được thành lập ở đó. Nếu Thống đốc được chỉ định cho một thành phố đã có Thống đốc, Thống đốc hiện tại sẽ được đưa ra khỏi thành phố và được đưa trở lại nhóm Thống đốc của bạn, sẵn sàng được chỉ định đến một vị trí mới.[NEWLINE][NEWLINE]Chỉ các Thống đốc mới có thể được chỉ định cho các thành phố trong nền văn minh của họ với hai ngoại lệ. Thống đốc 'Nhà ngoại giao' là duy nhất ở chỗ cô ấy có thể được chỉ định cho một tiểu bang thành phố cũng như bất kỳ thành phố nào trong nền văn minh của cô ấy. Nhà lãnh đạo Ottoman Suleiman có Thống đốc duy nhất 'Grand Visier' có thể được chỉ định cho thành phố thủ đô của một nền văn minh lớn khác cũng như bất kỳ thành phố nào trong nước. Cả 'Nhà ngoại giao' và 'Grand Visier' đều không thể được chỉ định cho một thành phố mà người chơi hiện đang chiến tranh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ALLIANCES_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Liên minh</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_ALLIANCES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các liên minh là mối quan hệ giữa hai nền văn minh khác nhau, là sự thỏa thuận chung để hợp tác với nhau theo một cách nào đó. Để tham gia vào một Liên minh, trước tiên bạn phải là Bạn được tuyên bố với nền văn minh và cả hai nền văn minh đều phải nghiên cứu về công dân Dịch vụ dân sự.[NEWLINE][NEWLINE]Có một số loại Liên minh, mỗi loại mang lại lợi ích chung khác nhau tùy theo loại của nó. Hiệu ứng của các cấp này là cộng dồn, vì vậy nếu bạn ở trong Liên minh Cấp 3, bạn cũng nhận được các hiệu ứng Cấp 1 và Cấp 2. Khi tham gia Liên minh với Người chơi khác, bạn nhận được Điểm Liên minh mỗi lượt. Thu thập đủ sẽ tăng Cấp độ Liên minh của bạn, dẫn đến nhiều lợi ích hơn từ các Liên minh của bạn. Bạn có thể tăng tỷ lệ đạt được Điểm Liên minh bằng cách giao dịch với Đồng minh của mình.[NEWLINE][NEWLINE]Mọi Liên minh, bất kể loại hình của nó, đều cung cấp Biên giới Mở và Hiệp ước Phòng thủ cho cả hai bên. Các thành viên của một Liên minh không thể tuyên chiến với nhau.[NEWLINE][NEWLINE]Bạn có thể chỉ có một loại liên minh với một nền văn minh khác và một khi bạn đã tạo ra liên minh đó, bạn không thể có nó với một nền văn minh khác, mặc dù bạn có thể có một liên minh khác loại liên minh với họ. Ví dụ: bạn có thể có Liên minh nghiên cứu với Hàn Quốc, vì vậy bạn không thể tạo Liên minh nghiên cứu mới với Cree. Tuy nhiên, bạn có thể tạo Liên minh quân sự, văn hóa, tôn giáo hoặc kinh tế với Cree. Lưu ý rằng điều này giới hạn bạn ở tổng số năm Liên minh trong một trò chơi.[NEWLINE][NEWLINE]Liên minh nghiên cứu [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp 1: [ICON_TradeRoute] Tuyến giao thương giữa các đồng minh cấp thêm [ICON_Science] Khoa học. [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp độ 2: Đồng minh chia sẻ 1 Tech Boost sau mỗi 30 lượt (ở Tốc độ tiêu chuẩn). [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp độ 3: Tặng thêm [ICON_Science] Khoa học khi nghiên cứu cùng một công nghệ với đồng minh của bạn hoặc một công nghệ mà đồng minh của bạn đã hoàn thành và trong khi đồng minh của bạn đang nghiên cứu một công nghệ mà bạn đã hoàn thiện.[NEWLINE][NEWLINE]Liên minh văn hóa [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp độ 1: Các đồng minh không gây áp lực về lòng trung thành với nhau và [ICON_TradeRoute] Lộ trình giao thương giữa các đồng minh cấp thêm [ICON_CULTURE] Văn hóa. [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp độ 2: Khi các thành phố của bạn có [ICON_TradeRoute] Tuyến đường giao thương với đồng minh của mình, nhận thêm điểm [ICON_GreatPerson] Great Person ở các thành phố gốc dựa trên các quận của các thành phố đó. [NEWLINE] [ICON_BULLET ] Cấp độ 3: Bạn đạt được một phần của [ICON_Tourism] của đồng minh Du lịch và [ICON_CULTURE] Văn hóa từ các thành phố.[NEWLINE][NEWLINE]Liên minh quân sự [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp 1: Đồng minh nhận được phần thưởng [ICON_Strength] Sức mạnh chiến đấu chống lại các nền văn minh mà cả hai đồng minh đã tuyên chiến. [NEWLINE ] [ICON_BULLET] Cấp 2: Đồng minh chia sẻ khả năng hiển thị và nhận được phần thưởng [ICON_Production] Sản xuất cho các đơn vị quân đội khi một trong hai đồng minh có chiến tranh. [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp 3: Các đơn vị bắt đầu với khuyến mại tiền thưởng.[NEWLINE][NEWLINE]Tôn giáo Liên minh [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp 1: Các thành phố đồng minh không gây áp lực về tôn giáo lên nhau và [ICON_TradeRoute] Tuyến đường giao thương giữa các đồng minh cấp thêm cho [ICON_Faith] Niềm tin. [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp 2: Đồng minh đạt được [ICON_Religion] Sức mạnh chiến đấu tôn giáo chống lại các Tôn giáo không do đồng minh thành lập. [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp độ 3: Bạn có được Niềm tin dựa trên số lượng Công dân [ICON_Citizen] theo Tôn giáo của đồng minh của bạn và thưởng Áp lực tôn giáo ở các thành phố không có tín đồ của đồng minh của bạn Tôn giáo của.[NEWLINE][NEWLINE]Liên minh kinh tế [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp 1: [ICON_TradeRoute] Tuyến giao thương giữa các đồng minh cấp thêm [ICON_Gold] Vàng. [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp 2: Nhận [ICON_ENVOY] Đặc phái viên điểm cho mọi Thành phố-Bang với Đồng minh của bạn là Suzerain. [NEWLINE] [ICON_BULLET] Cấp 3: Đồng minh chia sẻ phần thưởng Suzerain của tất cả các thành phố mà họ là Suzerain.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EMERGENCY_ALLIANCES_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Trường hợp khẩn cấp</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EMERGENCY_ALLIANCES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Các trường hợp khẩn cấp được kích hoạt để phản ứng với một hành động nghiêm trọng của một nền văn minh, chẳng hạn như chinh phục một thành phố, chuyển đổi Thành phố Thánh hoặc phát động một cuộc tấn công hạt nhân. Các nền văn minh khác trong trò chơi sẽ có cơ hội tham gia chống lại người chơi đã kích hoạt Tình trạng khẩn cấp. Các nền văn minh được tuyên bố là Bạn bè hoặc Đồng minh với nền văn minh mục tiêu chỉ được mời tham gia chống lại Trường hợp khẩn cấp phản bội.[NEWLINE][NEWLINE]Các công dân đã tham gia sẽ hướng tới một mục tiêu cụ thể phải được hoàn thành trong một thời hạn. Cũng có thể có tiền thưởng cho các thành viên của nhóm để hỗ trợ họ hướng tới mục tiêu. Nếu mục tiêu được hoàn thành, tất cả các thành viên tham gia Tình huống khẩn cấp sẽ nhận được phần thưởng đặc biệt, nhưng nếu hết thời gian trước, sẽ có một hình phạt được chỉ định và thay vào đó mục tiêu sẽ nhận được phần thưởng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EMERGENCY_ALLIANCES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Đây là các tình huống khẩn cấp trong trò chơi:[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET] Tình huống khẩn cấp trong quân đội: Một nền văn minh đang dẫn đầu trong một số loại chiến thắng vừa chiếm được thành phố của nền văn minh khác. Các Thành viên phải chiếm được các thành phố từ Mục tiêu. Các Thành viên nhận được phần thưởng cho Phong trào [ICON_Movement] trong lãnh thổ của Mục tiêu và có Hòa bình, Biên giới mở và Mức độ hiển thị được chia sẻ với nhau. Tất cả các Thành viên sẽ tham chiến với Mục tiêu và Sức mạnh [ICON_Strength] của Mục tiêu bị giảm khi chiến đấu với chúng. Nếu thành công, họ sẽ nhận được tiền thưởng hồi máu trong lãnh thổ của Mục tiêu trong tương lai. Nếu các Thành viên không thể chiếm đủ thành phố vào cuối Tình trạng khẩn cấp, thì Mục tiêu sẽ chiến thắng và nhận được phần thưởng vĩnh viễn cho [ICON_Strength] Sức mạnh của cuộc tấn công tầm xa thành phố của họ.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET] Tình trạng khẩn cấp của thành phố: A nền văn minh đã chiếm được và đang chiếm giữ một thành bang. Các thành viên phải giải phóng thành phố-nhà nước. Tất cả các Thành viên sẽ tham gia Chiến tranh với Mục tiêu và có Hòa bình, Biên giới mở và Mức độ hiển thị được chia sẻ với nhau. Nếu các Thành viên giải phóng thành phố-bang, thì họ sẽ nhận được [ICON_GOLD] Vàng mỗi lượt cho mỗi Sứ thần [ICON_ENVOY] của họ ở đó. Nếu Mục tiêu giữ quyền kiểm soát trạng thái thành phố thì anh ta sẽ thắng và nhận được tiền thưởng [ICON_GOLD] Vàng mỗi lượt cho mỗi Tuyến đường giao dịch [ICON_TradeRoute] của anh ta ở đó.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET] Tình trạng khẩn cấp tôn giáo: Một nền văn minh có đã chuyển đổi Thành phố Thánh của một Tôn giáo khác thông qua một hành động Truyền bá Tôn giáo. Các Thành viên phải chuyển đổi Thành phố Thánh khỏi Tôn giáo mới của nó, trong một số lượt, trước khi Tình trạng khẩn cấp hết hạn. Nếu thành công, mỗi thành viên nhận được một Relic. Mục tiêu sẽ thắng nếu các Thành viên không thể giữ nó chuyển đổi khỏi Tôn giáo mới trong số lượt thích hợp trước khi kết thúc Tình trạng khẩn cấp. Khi đó, áp lực của Tôn giáo mới sẽ gia tăng.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET] Tình trạng khẩn cấp về hạt nhân: Một nền văn minh đã sử dụng vũ khí hạt nhân trên một thành phố. Các Thành viên phải chiếm được các thành phố từ Mục tiêu. Các Thành viên nhận được phần thưởng cho Phong trào [ICON_Movement] trong lãnh thổ của Mục tiêu và có Hòa bình, Biên giới mở và Mức độ hiển thị được chia sẻ với nhau. Tất cả các Thành viên sẽ tham chiến với Mục tiêu và Sức mạnh [ICON_Strength] của Mục tiêu bị giảm khi chiến đấu với chúng. Nếu các Thành viên thành công, thì các đơn vị quân đội của Mục tiêu phải chịu một hình phạt thậm chí còn lớn hơn và vĩnh viễn về Sức mạnh [ICON_Strength] khi chiến đấu với các Thành viên. Nếu họ thất bại, thì tất cả các thành phố Thành viên sẽ bị giảm Lòng trung thành.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET] Tình trạng phản bội khẩn cấp: Một nền văn minh đã tuyên chiến với một nền văn minh khác, mà họ có một Liên minh cấp cao. Các Thành viên phải chiếm được các thành phố từ Mục tiêu. Các Thành viên nhận được phần thưởng cho Phong trào [ICON_Movement] trong lãnh thổ của Mục tiêu và có Hòa bình, Biên giới mở và Mức độ hiển thị được chia sẻ với nhau. Tất cả các Thành viên sẽ tham chiến với Mục tiêu và Sức mạnh [ICON_Strength] của Mục tiêu bị giảm khi chiến đấu với chúng. [ICON_TradeRoute] Lộ trình giao dịch giữa các Thành viên và Mục tiêu bị hủy bỏ và [ICON_TradeRoute] Lộ trình giao dịch giữa các thành viên cũng cung cấp [ICON_PRODUCTION] Sản xuất. Nếu các Thành viên giành chiến thắng, thì các đơn vị quân đội của Mục tiêu phải chịu một hình phạt vĩnh viễn về Sức mạnh [ICON_Strength] so với các Thành viên. Nếu các Thành viên không thể chiếm đủ thành phố vào cuối Tình trạng khẩn cấp, thì Mục tiêu sẽ chiến thắng và được giảm vĩnh viễn Trang bị Chiến tranh khi chiến đấu với các Thành viên. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_EMERGENCY_ALLIANCES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Khả năng tham gia vào Tình huống khẩn cấp của một nền văn minh được xác định bởi mối quan hệ ngoại giao của họ với các nền văn minh và thành phố khác trong trò chơi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FREE_CITIES_1_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Các thành phố tự do</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FREE_CITIES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Thành phố Tự do là một thành phố đã rời bỏ nền văn minh ban đầu của nó do mất đi sự Trung thành. Đây không phải là City-States, vì chúng có khả năng hướng tới việc tái gia nhập một trong những nền văn minh lớn của trò chơi. Một Thành phố Tự do có Lòng trung thành để duy trì giống như một thành phố bình thường và chấp nhận áp lực về Lòng trung thành từ các nền Văn minh khác. Nếu mức độ Trung thành của nó đạt đến 0, nó sẽ tham gia vào Nền văn minh đã gây áp lực về mức độ Trung thành nhiều nhất kể từ khi Thành phố Tự do trở nên độc lập. Điều này có nghĩa là có một cuộc chạy đua chống lại các nền văn minh khác khi tìm cách thu hút Thành phố Tự do vào nền văn minh của bạn. Tối đa hóa áp lực về Lòng trung thành của bạn sẽ làm tăng cơ hội tích lũy được nhiều Lòng trung thành nhất và giành được thành phố. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_FREE_CITIES_1_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Thành phố Tự do sẽ sửa chữa các cải tiến bị cướp phá và sinh ra các đơn vị để tự vệ và có thể xây tường để tự vệ. Nếu bị một nền văn minh tấn công, Thành phố Tự do sẽ cố gắng trả đũa một trong những thành phố của nền văn minh đó. Nếu không, công dân của nó theo đuổi các hoạt động của riêng họ, chờ đợi xem nền văn minh nào trên thế giới sẽ hấp dẫn họ nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_TITLE">
			<Text>Sự tận tâm</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_1">
			<Text>Cống hiến là một cách để tập trung sự phát triển của nền văn minh của bạn vào đầu mỗi Kỷ nguyên, bắt đầu từ Kỷ nguyên Cổ điển. Danh sách Cống hiến có sẵn khi bắt đầu một Kỷ nguyên thay đổi trong quá trình trò chơi và một số Cống hiến có sẵn qua nhiều Kỷ nguyên. Trong Thời kỳ Đen tối, Cống hiến là một cách đáng tin cậy để tăng Điểm Kỷ nguyên của bạn khi bạn hướng tới Thời đại Anh hùng. Khi bạn bước vào Thời kỳ Hoàng kim, những Cống hiến này trở nên mạnh mẽ hơn, không còn cấp cho Điểm Kỷ nguyên nữa mà giờ đây cung cấp phần thưởng đáng kể cho nền văn minh của bạn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_2">
			<Text>Yêu cầu miễn phí: Đạt được Điểm kỷ nguyên +1 mỗi khi bạn kích hoạt Eureka [ICON_TechBoosted]. +1 Điểm kỷ nguyên để xây dựng một tòa nhà cung cấp Khoa học làm lợi nhuận cơ bản. Nếu được chọn khi bắt đầu Kỷ nguyên vàng, [ICON_TechBoosted] Eurekas cung cấp thêm 10% chi phí công nghệ. Trung tâm thương mại và Phần thưởng liền kề [ICON_GOLD] Vàng của quận Harbour cũng cung cấp cho [ICON_Science] Khoa học. Kỷ nguyên Cổ điển và Trung cổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_3">
			<Text>Bút, Bút lông và Giọng nói: Đạt được Điểm kỷ nguyên +1 mỗi khi bạn kích hoạt [ICON_CivicBoosted] Truyền cảm hứng. +1 Điểm kỷ nguyên để xây dựng một tòa nhà có Vị trí công việc tuyệt vời. Nếu được chọn khi bắt đầu Kỷ nguyên vàng, [ICON_CivicBoosted] Nguồn cảm hứng cung cấp thêm 10% chi phí dân sự. Mỗi thành phố nhận được +1 [ICON_Culture] Văn hóa cho mỗi quận đặc biệt. Kỷ nguyên Cổ điển và Trung cổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_4">
			<Text>Exodus of the Evangelists: Nhận được +2 Điểm Kỷ nguyên mỗi khi bạn chuyển đổi một thành phố thành Tôn giáo do bạn sáng lập lần đầu tiên. Nếu được chọn khi bắt đầu Kỷ nguyên Hoàng kim, +2 [ICON_Movement] Di chuyển cho tất cả Người truyền giáo, Sứ đồ và Kẻ dị giáo. Ngoài ra, những người mới được đào tạo nhận được +2 Phí. +4 [ICON_GreatProphet] Điểm nhà tiên tri vĩ đại mỗi lượt. Cổ điển qua Kỷ nguyên Phục hưng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_5">
			<Text>Tượng đài: Nhận được Điểm kỷ nguyên +1 mỗi khi bạn xây dựng một Quận đặc biệt mới. Nếu được chọn khi bắt đầu Kỷ nguyên Hoàng kim, +2 [ICON_Movement] Di chuyển cho tất cả Người xây dựng. Có thể mua các đơn vị dân sự bằng [ICON_Faith] Đức tin. Nhà xây dựng và người định cư rẻ hơn 30% khi mua với [ICON_FAITH] Đức tin và [ICON_GOLD] Vàng. Cổ điển qua Kỷ nguyên Phục hưng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_6">
			<Text>Hic Sunt Dracones: Nhận được +3 điểm Kỷ nguyên mỗi khi bạn khám phá một Lục địa mới hoặc kỳ quan thiên nhiên. Nhận được Điểm kỷ nguyên +1 mỗi khi bạn tiêu diệt một đơn vị hải quân không phải Barbarian trong trận chiến. Nếu được chọn khi bắt đầu Kỷ nguyên vàng, +3 bắt đầu từ [ICON_Citizen] Dân số cho các thành phố định cư ở lục địa khác với thành phố đầu tiên của bạn. +2 [ICON_Movement] Di chuyển cho các đơn vị hải quân và đã nhập ngũ. +2 Mức độ trung thành mỗi lượt đối với các thành phố không thuộc lục địa Thủ đô [ICON_Capital] ban đầu của bạn. Phục hưng qua Kỷ nguyên hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_7">
			<Text>Cải cách tiền đúc: Đạt được Điểm kỷ nguyên +1 mỗi khi bạn hoàn thành thành công Lộ trình giao dịch [ICON_TradeRoute]. Nếu được chọn khi bắt đầu Kỷ nguyên Vàng, Nhà giao dịch của bạn không thể bị cướp bóc. Tuyến thương mại [ICON_TradeRoute] quốc tế cung cấp +3 [ICON_Gold] Vàng cho mỗi quận đặc biệt ở thành phố nước ngoài. Phục hưng qua Kỷ nguyên hiện đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_8">
			<Text>Heartbeat of Steam: Đạt được +2 điểm Kỷ nguyên cho mỗi tòa nhà Công nghiệp trở lên được xây dựng. Nếu được chọn khi bắt đầu Kỷ nguyên vàng, + 10% [ICON_Production] Sản xuất hướng tới kỷ nguyên Công nghiệp và các kỳ quan sau này. Phần thưởng gần kề về Khoa học [ICON_SCIENCE] của học khu cũng cung cấp [ICON_PRODUCTION] Sản xuất. Công nghiệp qua Kỷ nguyên nguyên tử.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_9">
			<Text>To Arms !: Nhận được +1 Điểm Kỷ nguyên mỗi khi bạn tiêu diệt Quân đoàn không man rợ trong chiến đấu và Điểm kỷ nguyên +2 mỗi khi bạn tiêu diệt Quân đoàn không phải Barbarian trong trận chiến. Nếu được chọn khi bắt đầu Thời kỳ Hoàng kim, hãy mở khóa Casus Belli đặc biệt, mang lại ít hình phạt hơn 75% so với chiến tranh chính thức và có thể được sử dụng ngay sau khi Từ chối mục tiêu. + 15% [ICON_Production] Sản xuất hướng tới các đơn vị quân đội. Công nghiệp qua Kỷ nguyên nguyên tử.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_10">
			<Text>Bodyguard of Lies: Nhận được +1 Era Score cho mỗi hoạt động Spy tấn công thành công. Nếu được chọn khi bắt đầu Thời kỳ Hoàng kim, Điệp viên không mất thời gian để thiết lập sự hiện diện trong thành phố của đối phương. Thời gian hoàn thành tất cả các nhiệm vụ tấn công giảm 25%. Nguyên tử và các thời đại sau này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_11">
			<Text>Wish You Were Here: Nhận được Điểm Kỷ nguyên +1 cho mỗi Tạo vật được trích xuất. Nếu được chọn khi bắt đầu Kỷ nguyên Vàng, các Thành phố có [ICON_Governor] Thống đốc nhận được + 50% [ICON_Tourism] Du lịch từ các Kỳ quan Thế giới. + 100% [ICON_Tourism] Du lịch đến tất cả các Công viên Quốc gia. Các kỷ nguyên nguyên tử và sau này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_12">
			<Text>Sky and Stars: Gain +1 Era Score for each Aerodrome building constructed. Gain +1 Era Score each time a [ICON_GreatPerson] Great Person is earned or purchased. If chosen at the start of a Golden Age, unlocks the [ICON_TechBoosted] Eurekas for Satellites, Nuclear Fusion, and Nanotechnology if in the Information Era. When chosen in the Future Era the [ICON_TechBoosted] Eurekas for Smart Materials, Predictive Systems, and Offworld Mission are unlocked. +100% XP earned for all Air Units. Aluminum mines accumulate +2 more resources per turn. Information and Future Era.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CONCEPTS_PAGE_DEDICATIONS_CHAPTER_CONTENT_PARA_13">
			<Text>Automaton Warfare: Nhận được +1 Điểm Kỷ nguyên mỗi khi bạn tiêu diệt một đơn vị không phải Barbarian bằng Robot Tử thần khổng lồ. Nếu được chọn khi bắt đầu Kỷ nguyên Vàng, hãy kiếm một Robot Tử thần khổng lồ ở thủ đô của bạn. Nhận 3 [ICON_Resource_Uranium] Uranium mỗi lượt. [ICON_Resource_Uranium] Các mỏ uranium tích lũy thêm +1 tài nguyên mỗi lượt. Thông tin và Kỷ nguyên Tương lai.</Text>
		</Replace>
		<!-- Features -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_FEATURES_PAGE_FEATURE_REEF_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Rạn san hô hình thành bên dưới bề mặt nước lộ thiên và đóng vai trò như gờ giảm tốc cho tàu bè. Mặc dù một số được cấu tạo từ vật chất vô cơ như cát, đá hoặc xác tàu tích tụ trên các rạn san hô bằng cát và đá, nhưng sôi động nhất là các rạn san hô được tìm thấy ở vùng biển nhiệt đới.</Text>
		</Replace>
		<!-- Resources -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_TURTLES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vì khó bắt rùa và chuẩn bị thịt, chúng đã từng được kết hợp với giới tinh hoa trong xã hội, dẫn đến việc săn bắt quá mức. Tuy nhiên, trong những năm gần đây, các biện pháp bảo vệ hợp pháp đối với rùa hoang dã và các hoạt động gây nuôi đã được đưa ra để bảo tồn loài động vật này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_OLIVES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Dầu và quả ô liu đã quan trọng đối với con người trong nước kể từ thời kỳ đồ đồng. Tuy nhiên, người La Mã đã phổ biến việc sử dụng và trồng trọt giữa Thế kỷ thứ nhất và thứ ba sau Công nguyên, đi xa đến mức yêu cầu dầu ô liu như một phần của việc thu thuế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_RESOURCES_PAGE_RESOURCE_AMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hổ phách đã được đánh giá cao vì giá trị trang trí của nó kể từ thời kỳ đồ đá mới, và cũng nổi bật trong các hoạt động tôn giáo. Không chỉ là những viên đá sáng bóng, mùi hương của hổ phách khiến nó sắp được người Công giáo châu Âu giao dịch trong thời kỳ Cải cách, những người coi đó là một phước lành từ Chúa.</Text>
		</Replace>
		<!-- Districts -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_GOVERNMENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù một chính phủ có thể tồn tại trong trái tim và khối óc và sự đồng ý của người bị quản lý, nhưng việc thực thi chính phủ thực tế đòi hỏi phải có bàn làm việc, văn thư lưu trữ hồ sơ và phòng họp để thảo luận về các công việc của nhà nước. Sẽ rất hữu ích nếu chính phủ có thể dành không gian ở một nơi nào đó cho những người ghi chép chuyên dụng, công chức, những người nắm quyền kiểm soát và các chính trị gia làm việc hiệu quả, để các vấn đề của nhà nước có thể được tiến hành một cách kịp thời. Trong suốt lịch sử, nhiều nền văn minh đã củng cố các bộ máy hành chính của họ ở các khu vực trung tâm, tạo ra các Quảng trường Chính phủ với các văn phòng tập trung dành riêng cho việc quản trị. Westminster ở London, hoặc Điện Kremlin ở Moscow, hoặc Eixo Monumental ở Brazil đều có thể được coi là những ví dụ về Trung tâm Chính phủ. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_WATER_STREET_CARNIVAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có thể nói là một trong những khu phố bãi biển nổi tiếng nhất trên thế giới (và thú vị là, được đặt tên theo một địa danh ở vùng cao nguyên Bolivia) Copacabana mang đậm bản sắc Brazil trong nước và trên thế giới. Chính thức nép mình giữa Pháo đài Copacabana ở đầu phía Nam và Pháo đài Duque de Caxias ở phía Bắc, đây là một khu phố sang trọng dành cho giới thượng lưu của Rio de Janeiro trong phần lớn lịch sử của nó, với Khách sạn Copacabana Palace là điểm mốc lớn nhất của nó. Vào những năm 1970 khi bãi biển hẹp được mở rộng và khu vực này trở thành điểm đến bùng nổ cho những người tắm nắng và khách du lịch thuộc mọi tầng lớp xã hội. Nó đã từng là một địa điểm lớn cho các buổi hòa nhạc, lễ kỷ niệm đêm giao thừa và thậm chí cả thánh lễ của giáo hoàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_DISTRICTS_PAGE_DISTRICT_WATER_ENTERTAINMENT_COMPLEX_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong suốt lịch sử, một trong những hoạt động phổ biến nhất ở thành phố là rời bỏ nó khi mùa hè trở nên nóng bức. Khi phương tiện giao thông công cộng cung cấp các lựa chọn mát mẻ hơn cho nhiều người trong cuộc Cách mạng Công nghiệp, các thị trấn nghỉ mát bãi biển đã chứng kiến sự bùng nổ về mức độ phổ biến của họ và mở rộng phạm vi cung cấp bao gồm các tiện nghi như lối đi bộ và đi công viên giải trí ngoài bãi biển (hoặc hồ , hoặc sông lớn, hoặc bất kỳ đặc điểm nước địa phương nào… đặc trưng) và chèo thuyền. Nơi từng là lãnh địa của chỉ những người giàu có và quyền lực nay đã có hàng triệu người, và khi mặt trời mọc, công viên nước sẽ mở cửa để mọi người giải trí và làm mát trước cái nắng mùa hè.</Text>
		</Replace>
		<!-- Buildings -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_FOOD_MARKET_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khác xa với các trung tâm sản xuất thực phẩm thương mại được chiếu sáng bằng đèn huỳnh quang ngày nay, những khu chợ ngoài trời ban đầu là nơi để nông dân bán bớt cây trồng và vật nuôi dư thừa. Đến lượt khách hàng, sẽ có thể kiểm tra thực phẩm về độ sạch (tương đối).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_FOOD_MARKET_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Thị trường thực phẩm sẽ trở thành một đặc điểm cần thiết của các thành phố xa hơn khỏi các khu vực sản xuất lương thực - một phần thương mại, một phần nỗ lực của người dân để giữ cho người dân đủ ăn. Một số chợ được xây dựng cùng với các thành phố mà chúng được thành lập; chẳng hạn, các thương gia đã bán pho mát và thịt tại Suq Bab al-Lūq ở Cairo kể từ năm 969 CN.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_TALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với sự phát triển của các hệ thống chính quyền theo chế độ quân chủ và tập trung vào người cai trị đã dẫn đến nghi thức hóa việc nhà cầm quyền tiến hành các công việc của nhà nước. Điều này đã được phản ánh trong kiến trúc, vì có nhiều lợi ích cụ thể trong việc tạo ra những không gian đặc biệt, nơi người cai trị có thể nhìn thấy và được nhìn thấy trong vai trò là nguyên thủ quốc gia của họ. Để bắt đầu, bạn có thể làm cho nơi này trở nên lộng lẫy hoặc được trang trí lộng lẫy, và yêu cầu bất kỳ ai bước vào bên trong nó ngay cả trước khi họ bắt đầu hỏi bạn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_TALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Buồng khán giả là một không gian được thiết kế đặc biệt để tiếp cận một người cai trị trong vai trò là người cai trị. Nó có thể bao gồm ngai vàng (và được gọi là phòng ngai vàng), hoặc nó có thể thiếu ngai vàng (mặc dù thông thường nó có một số cách để làm rõ ai là người nắm quyền), hoặc người cai trị có thể quan trọng đến mức anh ta chỉ cần phái tay sai ra ngoài. thay mặt cho anh ấy hoặc cô ấy, trong khi ngồi trong phòng ngai vàng thực tế, do đó cho thấy rằng anh ấy quá bận rộn để gặp gỡ bất kỳ ai ngay bây giờ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_WIDE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hội trường Tổ tiên là một tòa nhà gắn liền với sự tôn kính tổ tiên, và những ví dụ tốt nhất về những điều này đến với chúng ta từ Trung Quốc (mặc dù các biến thể về khái niệm này đã được xây dựng ở những nơi khác trong suốt lịch sử). Họ tồn tại để phục vụ như một nơi mà người sống có thể thể hiện sự tôn trọng và tôn vinh của họ đối với các thế hệ trước trong dòng họ của họ, và tiến hành các nghi lễ quan trọng của gia đình, chẳng hạn như hôn nhân và tang lễ. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_WIDE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Là trụ sở của một dòng họ, họ đóng vai trò như một vị trí quan trọng trong bản sắc của một gia đình. Bất kể một gia đình có thể di chuyển bao xa, họ biết rằng họ có thể trở về hội trường của tổ tiên và kết nối lại một cách quan trọng với nơi xuất xứ của họ. Nền tảng về bản sắc này là nguồn sức mạnh cho những người này, khiến họ cảm thấy mình là một phần của chuỗi nỗ lực và thành tựu không ngừng của con người.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_CONQUEST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ tiếng Anh "Warlord" có nghĩa là tiền đúc tương đối hiện đại (nó xuất hiện lần đầu vào những năm 1850) nhưng khái niệm về nhà lãnh đạo quân sự của một nền văn minh có sức mạnh vượt trội là một khái niệm cổ xưa. Các thuật ngữ tương tự như "Dux Bellorum" trong tiếng Latinh (nguồn gốc của danh hiệu cao quý "công tước"), hoặc junfa trong tiếng Trung Quốc trong thế kỷ 20, đã xuất hiện độc lập nhiều lần trong suốt lịch sử, chắc chắn được liên kết với ý tưởng về một nhà lãnh đạo quân sự có thực quyền lực vượt quá những người cai trị danh nghĩa của mình. Mặc dù vua có thể trị vì, lãnh chúa thường cai trị.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_CONQUEST_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một lãnh chúa thành công là người có thể biến thành công trên chiến trường thành kinh đô chính trị, và do đó, nhiều lãnh chúa thành công trong suốt lịch sử có thể được tìm thấy dựng lên các tượng đài vinh quang của họ (chẳng hạn như cột của Trajan), sửa đổi các tượng đài hiện có (chẳng hạn như Cleopatra's Needle, có lịch sử cũng thú vị như tên gọi của nó gây hiểu nhầm), mang theo những người viết chữ đẹp (chẳng hạn như những người với Alexander Đại đế), hoặc bao quanh họ với những triều đình của riêng họ (chẳng hạn như Tào Tháo, người sáng lập Vương quốc Ngụy). Đôi khi điều này có nghĩa là tạo ra một tòa nhà nơi lãnh chúa có thể lập kế hoạch cho cả các chiến dịch quân sự và chính trị và trao đổi với các cố vấn đáng tin cậy của họ - tất nhiên là chỉ vì lợi ích của nhà nước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_FAITH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù hiếm hoi, các mệnh lệnh quân sự tôn giáo là một giao điểm thú vị giữa tâm linh và trần thế. Những người giỏi nhất là những người lính tinh nhuệ, và đã tiếp tục chiếm một vị trí trong trí tưởng tượng văn hóa vượt xa tác động lịch sử của họ. Ở phía tây, có các lệnh của Thập tự chinh như Hiệp sĩ dòng Đền, Hiệp sĩ bệnh viện và Lệnh Teutonic. Nhật Bản đã sản xuất sohei, một mệnh lệnh của các nhà sư Phật giáo quân sự. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_FAITH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ở phương Tây, người đứng đầu một trật tự quân sự tôn giáo thường được gọi là Grand Master, và ông đã kết hợp sự lãnh đạo tinh thần và quân sự trong con người và vai trò của mình. Một Grand Master được kỳ vọng sẽ phục vụ như một vị thần hộ mệnh cho lý tưởng của những người theo ông ta, nhưng cũng được trao những đặc quyền và đặc quyền nhất định. Điều này có thể bao gồm đặc ân có một nơi thờ phượng và cầu nguyện riêng, nơi anh ta có thể nghỉ hưu để chiêm ngưỡng, và có được sức mạnh cần thiết để mang lại chiến thắng cho các lực lượng của thiên đàng trên trái đất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_CITYSTATES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mối quan hệ giữa các nền văn minh và các quốc gia từ lâu đã được xác định bằng hình thức, vì cách cư xử tốt giúp xoa dịu những hiểu lầm và ngăn chặn chiến tranh nổ ra. Điều này đương nhiên dẫn đến việc các nền văn minh tuyển dụng những người làm nhà ngoại giao, và các nền văn minh khác nhận những nhà ngoại giao này, và khi mọi thứ ngày càng trở nên phức tạp hơn, thêm cả một lớp người vào hệ thống công dân, những người có trách nhiệm tham gia với các nhà ngoại giao thay mặt của chính phủ. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_CITYSTATES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Bộ Ngoại giao xử lý tất cả các vấn đề về các nhà ngoại giao, đại sứ, ủy quyền và sự công nhận của các chính phủ khác và các bộ trưởng của họ. Nó thường được coi là một trong những văn phòng quan trọng nhất của nguyên thủ quốc gia, vì nó đóng vai trò là cơ quan đại diện cho quốc gia hoặc nền văn minh trên trường thế giới. Các Bộ trưởng và Bộ trưởng Ngoại giao thường được kiểm tra và xem xét nghiêm ngặt, bởi vì tầm quan trọng của mối quan hệ tốt đẹp giữa các dân tộc ngày nay cũng quan trọng như khi Ai Cập và Babylon trao đổi lời chào ngoại giao trong thời cổ đại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_SPIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có nhiều vấn đề của nhà nước cần được giải quyết một cách kín đáo. Có những vấn đề mà các giải pháp thực tế của nó không phù hợp với hình ảnh công chúng dự kiến của nhà nước và sự lãnh đạo của nó. Bởi vì điều này, các nhà cai trị có xu hướng dựa vào một nhóm nhỏ các chuyên gia, những người có quyền quyết định và dạ dày cho các vấn đề bí mật của nhà nước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_SPIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Có rất nhiều ví dụ nổi tiếng trong suốt lịch sử. Câu chuyện về các điệp viên được tìm thấy trong Cựu Ước. Các luận thuyết về các phương pháp hay nhất để chống gián điệp, lừa dối và định hướng sai được viết ở Ấn Độ và Trung Quốc cổ điển. Nghệ thuật chiến tranh của Tôn Tử có toàn bộ một chương có tựa đề "Tình báo và Gián điệp", và Arthashastra có một chương về gián điệp, phản gián và chiến tranh thông tin. Vua David IV của Georgia có mstovaris, người đã thông báo cho ông về nhiều âm mưu khác nhau trên khắp lãnh thổ của mình. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_SPIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Nhưng dịch vụ tình báo hiện đại có thể bắt nguồn từ công việc được thực hiện bởi Francis Walsingham, người phát thanh viên đáng tin cậy và là người hầu trung thành của Nữ hoàng Elizabeth I. Đối với anh ta và nhân viên của anh ta, chúng ta có thể theo dõi các hoạt động viết mã và bẻ mã có phương pháp, giám sát các đặc vụ hiện trường và đọc thư của người khác. Chúng tôi không thể xác nhận cũng không phủ nhận rằng anh ta có cả một nhóm chuyên tạo ra các thiết bị thông minh cho các điệp viên của họ, như bút laser và ô tô thể thao có ghế phóng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_MILITARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>The War Department (or its euphemistically-named counterpart the Ministry of Defense) vies with the Foreign Ministry for the title of "most important office of the head of state." It is the result of the confluence of a number of forces: The increasing complexity of governing, the rise of the professional military and the staff officer corps, and the realization that putting an unchecked, charismatic warlord in charge of the military can lead to bad consequences for the government's long-term survivability. To a student of military history, it is remarkable how the once-controversial notion of civilian control of the military is now effectively codified across the major nations of the world.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_MILITARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ngày nay, Bộ Quốc phòng Hoa Kỳ là Bộ lớn nhất trong số các Bộ Chiến tranh này. Có trụ sở chính tại tòa nhà Lầu Năm Góc khổng lồ ở ngoại ô Washington D.C., đây là nhà tuyển dụng lớn nhất thế giới, giám sát quân đội lớn nhất trên thế giới và chi ngân sách quân sự lớn nhất so với bất kỳ quốc gia nào (vượt quá hơn chục quân đội tiếp theo cộng lại). </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_CULTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi một quốc gia bắt đầu phát triển bản sắc của mình, họ tìm cách để tôn vinh bản sắc đó và bảo tồn các yếu tố lịch sử góp phần tạo nên điều này, và do đó Bảo tàng Lịch sử Quốc gia ra đời. Mục đích của nó là kể câu chuyện về đất nước và con người của nó thông qua việc thu thập và bảo quản các hiện vật và hồ sơ quan trọng, sau đó giải thích và trưng bày chúng cho người dân cũng như du khách.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_CULTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Bảo tàng Lịch sử Quốc gia, ở hình thức tốt nhất, tôn vinh những thành tựu lịch sử và văn hóa của quốc gia và tất cả các nhóm cấu thành của nó. Trong thời đại hiện đại, khi việc công nhận các nhóm dân tộc thiểu số và văn hóa ngày càng trở nên quan trọng, những câu chuyện về những nhóm này đang được kể thường xuyên hơn và chi tiết hơn. Mặc dù điều này là kết quả của việc thách thức những huyền thoại quốc gia thoải mái, nhưng sự cống hiến cho sự thật và việc khám phá lại những đóng góp bị lãng quên mang lại bức tranh chính xác hơn về quá khứ của quốc gia và chúng tôi hy vọng tầm nhìn rõ ràng về cách tiến tới một tương lai tốt đẹp hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_SCIENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một nhà cai trị khai sáng là một người nhận thức được những hạn chế của kiến thức của mình. Một nhà cai trị đặc biệt sắc sảo sẽ tiếp tục giữ chân một nhóm học giả và triết gia để giúp sửa chữa những thiếu sót này, và đôi khi, những người có thể được khuyến khích làm việc trên các vấn đề khoa học mang lại lợi thế thiết thực cho vương quốc hoặc nhà nước. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_SCIENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Hiệp hội Hoàng gia ban đầu được thành lập ở Anh, theo một hiến chương của Vua Charles II, người sẽ gặp nhau theo thời gian và tiến hành các thí nghiệm về triết học tự nhiên hoặc sinh lý học. Điều này xảy ra ngay khi Thời kỳ Đầu Hiện đại đang bắt đầu và những người khổng lồ như Isaac Newton và Robert Hooke vẫn còn sống, và kết quả là một trong những thời kỳ phát triển rực rỡ nhất của khoa học từng xảy ra sau đó. Chúng tôi gặt hái được thành quả từ công việc của Hiệp hội Hoàng gia cho đến tận ngày nay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_GOV_SCIENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kể từ Hiệp hội Hoàng gia đầu tiên đó, một số cơ quan khoa học quốc gia đã được thành lập trên khắp thế giới, bao gồm các học giả giỏi nhất của mọi chuyên ngành, điều tra những bí ẩn của tự nhiên và vũ trụ trên tinh thần tự do tìm hiểu. Nhưng tất cả đều tuân theo phương châm ban đầu của Hiệp hội Hoàng gia "Nullius in verba" —Không ai có thể nghi ngờ lời nào.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SHOPPING_MALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trung tâm mua sắm hiện đại là một phần mở rộng của các chợ công cộng của La Mã Cổ đại — mặc dù có khả năng tiếp cận tốt hơn với những con chó nướng bánh quy mới nướng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SHOPPING_MALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trung tâm mua sắm, hoặc mái vòm mua sắm, tập hợp các cửa hàng tập trung tại một địa điểm. Một số, như Al-Hamidiyah Souq của Damascus vào thế kỷ 19, về cơ bản là những khu chợ có mái che, trong khi Great Gostiny Dvor của St.Petersburg sẽ mang đến trải nghiệm mua sắm 'truyền thống' sớm hơn vào năm 1785.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_SHOPPING_MALL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Vào giữa Thế kỷ 20, khu phức hợp mua sắm khép kín như chúng ta biết sẽ xuất hiện vào năm 1955 với Appleton, Trung tâm Mua sắm Hội chợ Thung lũng của Wisconsin và trung tâm mua sắm do Ralph Erskine thiết kế ở Lulea, Thụy Điển. Các quầy sữa chua đông lạnh sẽ xuất hiện sau đó không lâu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_FERRIS_WHEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đòi hỏi sự khéo léo của một kỹ sư cầu đường, một cặp động cơ 1000 mã lực và một chút thuốc nổ, Vòng đu quay đầu tiên sẽ là một trong những thành tựu đăng quang của Triển lãm Colombia thế giới năm 1893 tại Chicago.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_FERRIS_WHEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Bây giờ là một tính năng trong các hội chợ, lễ hội và công viên giải trí hiện đại, Vòng đu quay đầu tiên là sản phẩm trí tuệ của kỹ sư người Chicago George Washington Gale Ferris Jr. như một câu trả lời cho Tháp Eiffel (một tính năng nổi bật của Hội chợ Thế giới năm 1889).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_FERRIS_WHEEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Đến Thế kỷ 20, các trung tâm và hội chợ sẽ mượn thiết kế của Ferris (cùng với các trò chơi khác), mở rộng các hoạt động giải trí này ra ngoài giới thượng lưu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AQUARIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Bể cá hiện đại mang lại cảm giác thích thú khi nhìn thấy những con thú to lớn dưới đáy sâu mà không phải đặt chân tay vào nguy hiểm. Họ sẽ cung cấp một cầu nối giữa cảnh tượng và giáo dục.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AQUARIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Người La Mã sẽ bắt đầu trò chơi bể cá với những bể cá bằng đá cẩm thạch ban đầu của họ với một tấm kính duy nhất vào khoảng năm 50 CN. Tuy nhiên, bể cá công cộng đầu tiên sẽ không xuất hiện cho đến năm 1853, với việc xây dựng 'Nhà cá' của Sở thú London.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AQUARIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Ngày nay, Atlanta, Georgia tự hào có thủy cung lớn nhất thế giới với bể cá mập khổng lồ 24 triệu gallon.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AQUATICS_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có điều gì đó để nói về trải nghiệm cộng đồng tận hưởng niềm vui của các hoạt động dưới nước mà không gặp nguy hiểm từ các sinh vật biển và hồ hoang dã làm gián đoạn cuộc vui.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AQUATICS_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các hồ bơi và trung tâm thủy sinh đã là một đặc điểm của các thành phố trong một thời gian; lấy 'Great Bath' của Pakistan, một trong những hồ bơi được biết đến sớm nhất. Được xây dựng vào khoảng năm 3000 trước Công nguyên, nó có thể là một công trình tôn giáo (như được chỉ ra bởi việc thiếu các cầu trượt và ván lặn).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_BUILDINGS_PAGE_BUILDING_AQUATICS_CENTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Đối lập với công trình khiêm tốn 11,88 x 7,01 mét đó với hồ bơi Y-40 khổng lồ, sâu 40 mét ở Ý (mở cửa vào năm 2014) và bạn có thể thấy chiều rộng và chiều sâu của trải nghiệm bơi lội.</Text>
		</Replace>
		<!-- Units -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DRONE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi thế kỷ 20 nhường chỗ cho thế kỷ 21, bộ mặt của chiến tranh hiện đại và gián điệp đã thay đổi. Máy bay không người lái (còn được gọi là “máy bay không người lái” hoặc “UAV”) cho phép quân đội quan sát và tấn công kẻ thù mà không gây nguy hiểm cho binh lính của họ. Mặc dù thực tế không có người nào lái máy bay không người lái, nhưng họ yêu cầu phi công — cho dù bằng các kiểu bay được lập trình trước, hoặc phi công con người chuyển tiếp lệnh qua vệ tinh. Họ có thể đóng vai trò là “đôi mắt trên bầu trời” cho những khu vực nguy hiểm, dù là chiến trường hay vùng thiên tai, và thậm chí có thể thực hiện những nhiệm vụ tầm thường nhất - giao bánh pizza và gói hàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_DRONE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đáng ngạc nhiên, những vũ khí này không phải là một phát minh mới - mặc dù tốt nhất là việc sử dụng thực tế và hiệu quả chiến đấu của những nỗ lực trước đó vẫn còn nhiều nghi vấn. (Kế hoạch "dơi mang bom", do một nha sĩ người Mỹ đề xuất trong Thế chiến thứ hai, chưa bao giờ được coi là một vũ khí hiệu quả cho Đồng minh.)</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PIKE_AND_SHOT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Quân đội Tây Ban Nha đã phát triển một chiến thuật phòng thủ toàn diện sau trải nghiệm thảm hại của họ trong trận Seminara. Bao gồm pikemen và arquebusiers (bộ binh với súng ống sớm), đơn vị di chuyển như một khối gắn kết: pikemen ở trung tâm, với các nhóm súng hỏa mai bao quanh họ. Pháo binh có thể tấn công kẻ thù trong phạm vi, và sau đó lùi lại sau "bức tường màn" của lính pikemen khi bị bộ binh hoặc kỵ binh đối phương đe dọa. Nó hoạt động hiệu quả đối với những người thợ xe lửa Tây Ban Nha, những người có thể tải những vũ khí phức tạp khét tiếng của họ mà không sợ bị ngựa giẫm đạp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SUPPLY_CONVOY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Với sự ra đời của bộ binh cơ giới, hậu cần ngày càng trở nên phức tạp. Một đội quân cơ giới chỉ có thể đi xa trong chừng mực nhiên liệu của nó cung cấp, đó là lý do tại sao các đoàn xe hỗ trợ trở thành mạch máu của chiến tranh hiện đại. Các phương tiện giao thông cơ giới có thể chở thực phẩm, nhiên liệu và vật tư y tế với độ tin cậy và hiệu quả cao hơn so với xe được kéo bởi những con thú gánh nặng. Họ cũng cho phép di dời nhanh hơn các bệnh viện dã chiến di động hoặc kho nhiên liệu khi hoạt động gần mặt trận chất lỏng hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SPEC_OPS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một số vấn đề quân sự có nguy cơ thất bại nghiêm trọng nếu được giải quyết bằng các giải pháp quân sự thuần túy — ảnh hưởng chính trị nhạy cảm, điều kiện thời tiết khắc nghiệt / hiểm họa môi trường, hoặc dân chúng địa phương phẫn nộ và phản kháng. Cảnh sát đặc biệt (viết tắt của "hoạt động đặc biệt") là những người lính được huấn luyện duy nhất để xử lý những tình huống khó khăn này, từ chiến đấu và trinh sát đến các vấn đề chính trị hoặc dân sự. Họ dựa vào kỹ năng, chiến thuật và thiết bị vượt trội để hoàn thành những công việc mà nếu không thì đối với các đơn vị lớn hơn là không thể, đào tạo ngoại ngữ và phong tục của nhà hát hoạt động của họ. Sức mạnh của họ nằm ở cách tiếp cận sáng tạo để thu hút kẻ thù và khả năng hành động không do dự của họ, bất kể tình huống có thể là bất thường hoặc nguy hiểm đến mức nào.</Text>
		</Replace>
		<!-- City States -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ANTIOCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Như với bất kỳ thành phố Macedonian thích hợp nào, một con đại bàng do các vị thần gửi đến đã giúp quyết định vị trí thành lập của Antioch. May mắn cho Seleukos, người sáng lập thành phố (và là cựu tướng của Alexander Đại đế), con đại bàng đã chọn một vị trí nằm trong một thung lũng bên cạnh sông Orontes, nơi ngày nay là Thổ Nhĩ Kỳ. Con sông là con dao hai lưỡi đối với thành phố đang phát triển — một lợi ích cho giao thông, quốc phòng và đánh cá, nhưng cũng là một thảm họa khó lường mỗi khi lũ lụt đến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ANTIOCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Antioch trở thành thủ phủ của tỉnh Syria thuộc La Mã sau khi sáp nhập vào năm 64 TCN. Trong những năm qua, nó đã phát triển thành một khu định cư La Mã đúng nghĩa, hoàn chỉnh với các đền thờ, cầu dẫn nước, nhà hát, cung điện và nhà tắm. Khi Cơ đốc giáo lan rộng, các nhà thờ cũng thay thế các đền thờ của các vị thần cũ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_ANTIOCH_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Thành phố thánh Antioch tiếp tục thịnh vượng cho đến khi thiên tai, nạn đói và các cuộc tấn công của nhiều kẻ xâm lược (người Huns vào thế kỷ thứ 5 và người Ả Rập vào thế kỷ thứ 7) dẫn đến sự suy tàn cuối cùng của nó. Những dấu tích nhỏ của thành phố cổ ngày nay; phần lớn bị chôn vùi dưới sông, bị lãng quên từ lâu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Lịch sử sớm nhất của Babylon đã bị thất lạc theo thời đại, chỉ được kể lại trong các tài liệu được viết bởi các nền văn minh tiếp theo. Hammurabi lên nắm quyền vào thế kỷ 18 trước Công nguyên vẫn nhất quán trong các tài liệu này, vì nó cuối cùng đã biến đổi Babylon. Ngoài việc củng cố quyền lực của mình dọc theo sông Euphrates, Bộ luật Hammurabi là một trong những bộ sưu tập văn bản lâu đời nhất trên thế giới. Bộ luật này quy định các luật kinh tế, việc xử lý tội phạm, và hệ thống hôn nhân (cũng như ly hôn).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đế chế sơ khai này đã chết cùng với Hammurabi. Trong quá trình suy tàn, Babylon phải chịu nhiều cuộc chinh phục, từ người Hittite, người Kassite và cuối cùng là người Assyria. Sự đi lên của Nebuchadnezzar II dẫn đến một Babylon được xây dựng lại và kiên cố, xây dựng Vườn treo nổi tiếng, và đặt nền móng cho các nhà cai trị tiếp theo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_BABYLON_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Mặc dù Babylon cuối cùng sẽ nằm dưới sự cai trị của Ba Tư và Macedonian, Alexander Đại đế đã tiến hành xây dựng lại các ngôi đền của nó và thiết lập nhiều tuyến đường thương mại hơn sau cuộc chinh phục của thành phố vào năm 331 trước Công nguyên. Fortune dường như ủng hộ thành phố — cho đến khi Alexander qua đời, khi các tướng lĩnh của ông “tranh luận” xem ai sẽ cai trị thành phố, đôi khi ở điểm mũi nhọn. Hiểu được nỗi kinh hoàng của một cuộc khủng hoảng kế vị, hầu hết các công dân của Babylon đã bỏ trốn khỏi thành phố vì người Seleucia (tương đối ít) ít máu hơn. Tầm quan trọng của Ba-by-lôn bị suy giảm đột ngột.</Text>
		</Replace>
		<!-- Improvements -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_FISHERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nền văn hóa dựa vào đánh bắt để phát triển mạnh cuối cùng phải đối mặt với mối đe dọa đánh bắt quá mức. Càng nhiều cá kéo từ biển, càng ít có nhiều cá để tạo ra nhiều cá.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_FISHERY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Một giải pháp đã được thử nghiệm và thử nghiệm là nghề cá khiêm tốn, nuôi nhốt để sản xuất một lượng cá có thể đoán trước được. Các nền văn hóa đã thực hành “nuôi trồng thủy sản bền vững” này trong nhiều thiên niên kỷ, từ nghề đánh bắt cá chép của Trung Quốc cổ đại đến các chuồng cá hồi ven biển hiện đại. Những thực hành như vậy có hiệu quả đối với tất cả những người tham gia — tất nhiên là ngoại trừ cá.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_CITY_PARK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Môi trường đô thị mang lại một số thuận lợi cho hoạt động của con người, nhưng môi trường đô thị cũng có thể gây căng thẳng cho người dân theo thời gian. Vì vậy, các không gian được thành lập và duy trì công khai tạo cơ hội để đưa các yếu tố tự nhiên vào thành phố. Sự nhạy cảm lãng mạn về thiên nhiên và thái độ tiến bộ đối với không gian giải trí công cộng trong Thế kỷ 19 và 20 đã thông báo cho cả việc hình thành một số công viên nổi tiếng nhất (chẳng hạn như Công viên Trung tâm ở New York) và việc mở cửa các công viên bị hạn chế trước đây (như Công viên Regent ở London hoặc Casa de Campo ở Madrid).  </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_CITY_PARK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Công viên Thành phố sẽ được người dân thành phố yêu thích vì nó cung cấp nhiều thứ: Một ốc đảo của thiên nhiên, một không gian để tụ họp và gắn kết dân chúng, và đôi khi là một địa điểm biểu diễn nghệ thuật. Ở đây, bên dưới những tán cây, mọi người có thể mất một chút thời gian để trở thành con người, và không chỉ đơn thuần là vai trò của họ trong công việc kinh doanh hàng ngày.</Text>
		</Replace>
		<!-- Great People -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_TIMUR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Timur (thường được gọi là "Timur the Lame" hoặc "Tamerlane" ở phương Tây) là một lãnh chúa người Mông Cổ người Thổ Nhĩ Kỳ vào thế kỷ 12, một nhà cai trị tàn nhẫn, tàn nhẫn, đã vươn lên từ nguồn gốc khiêm tốn để thành lập một triều đại ở Iran và Trung Á vào thời điểm đó. về cái chết của ông, dẫn đến một kỷ nguyên văn hóa phát triển rực rỡ sau đó. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_TIMUR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ông sinh năm 1336 gần Samarkand. Đó là một phần tuyệt vời của thế giới, trong một thời đại tồi tệ. Trước đó chưa đầy một thế kỷ, Thành Cát Tư Hãn và Đế chế Mông Cổ đã càn quét Trung Á và chia khu vực này thành các vương quốc kế vị. Timur sinh ra trong Hãn quốc Chagatai, là hậu duệ của một nhóm người Mông Cổ định cư ở khu vực ngày nay là Uzbekistan. Timur bắt đầu với tư cách là thủ lĩnh của một nhóm du mục nhỏ, và bằng cách sử dụng cùng một hỗn hợp chiến tranh độc đáo gắn kết, âm mưu chính trị, đàm phán ngoại giao và danh tiếng đáng sợ như Thành Cát Tư Hãn, lên cai trị toàn bộ Transoxania trước khi 40 tuổi. của cuộc đời mình trong chiến tranh. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_TIMUR_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Timur tự nhận mình là người khôi phục Đế chế Mông Cổ, và danh sách các cuộc chinh phạt và chiến dịch thành công của ông rất ấn tượng. Ông bắt đầu chống lại Ba Tư, sau đó tiếp tục chinh phạt ở Bắc Ấn Độ, Nga, Gruzia, Lưỡng Hà, Syria và Ai Cập, trước khi chết khi bắt đầu chiến dịch chống lại Trung Quốc năm 1405. Nhưng ông không phải là một nhà chinh phục vĩ đại; Các chiến dịch của Timur nổi tiếng về sự tàn bạo và đổ máu. Anh ta bắt tất cả các nghệ nhân của thành phố Aleppo làm nô lệ và kéo họ bằng xích trở về thủ đô Samarkand của mình. Ông để lại các thành phố Delhi và Baghdad như đống đổ nát. Các nhà văn đương thời buộc tội anh ta đã tạo ra các tòa tháp và kim tự tháp từ hộp sọ của kẻ thù của anh ta, điều này có vẻ không viển vông. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_TIMUR_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ông đã sống thủ đô Samarkand trong suốt cuộc đời của mình, mặc dù dành rất ít thời gian ở đó. Sau khi ông qua đời, thành phố đã trở thành một trung tâm nghệ thuật và văn hóa, với những đóng góp của người Thổ Nhĩ Kỳ Seljuk (như kiến trúc) và Ba Tư (như nghệ thuật và thư từ) cũng như truyền thống thương mại và thương mại lâu đời của nó. Các hậu duệ của ông đã nắm giữ lãnh thổ mà ông đã chinh phục trong gần một thế kỷ, trước khi đế chế Timurid sụp đổ trong huynh đệ tương tàn và xung đột nội bộ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_TIMUR_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Trong những câu chuyện về sự khôn ngoan của Nasreddin, Timur đôi khi xuất hiện như một lá chắn tàn nhẫn, mạnh mẽ cho sự thông thái giản dị, bình dị của Nasreddin. Những người quan tâm được khuyến khích đọc chúng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_FERDINAND_MAGELLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Là một thuyền trưởng và hoa tiêu lành nghề người Bồ Đào Nha phục vụ cho Tây Ban Nha, Magellan nổi tiếng vì đã dẫn đầu đoàn thám hiểm đầu tiên đi vòng quanh hành tinh, mặc dù bản thân anh đã phải kết thúc một cách bạo lực trước khi cuộc hành trình kết thúc.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_FERDINAND_MAGELLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Sinh năm 1480 trong một gia đình quý tộc người Bồ Đào Nha, ông có thời gian ngắn làm trang trong triều. Ông lên đường đến Ấn Độ như một phần của đội ngũ cài đặt phó vương Bồ Đào Nha, và sống ở đó gần một thập kỷ trước khi bị sa thải khỏi quân đội Bồ Đào Nha vì điều hành một doanh nghiệp buôn bán phụ trái phép. Hiệp ước Tordesillas gần đây đã phân chia thế giới giữa Tây Ban Nha và Bồ Đào Nha, đồng thời mang đến cho Magellan cơ hội táo bạo để phục vụ như một nhà thám hiểm phục vụ Tây Ban Nha. Vào tháng 3 năm 1518, Charles I của Tây Ban Nha đã cấp cho Magellan một khoản trợ cấp đáng kể để tìm đường đến Quần đảo Gia vị bằng cách đi về phía tây, và vào tháng 9 năm 1519, Magellan khởi hành cùng với năm tàu và 270 người.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_FERDINAND_MAGELLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Cuộc thám hiểm là một công việc khó khăn. Việc vượt Đại Tây Dương mất nhiều thời gian hơn dự kiến, và suýt dẫn đến một cuộc binh biến. Một con tàu bị lạc khi đang tìm kiếm một con đường trên biển qua Patagonia, và một con tàu khác đơn giản là bỏ cuộc thám hiểm. Sau khi một eo biển qua mũi Nam Mỹ được phát hiện và lập biểu đồ, và đoàn thám hiểm tiến vào Thái Bình Dương, Magellan cho rằng Quần đảo Gia vị chỉ cách đó vài ngày đi thuyền, hoàn toàn không lường trước được kích thước của Thái Bình Dương.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_FERDINAND_MAGELLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Magellan đã bị giết trong một cuộc giao tranh trên đảo Mactan ở Philippines, sau khi bị lôi kéo vào một cuộc chiến tranh cục bộ giữa các bộ tộc. Vào ngày 6 tháng 9 năm 1522, chỉ có 18 thủy thủ đoàn còn sống sót và một con tàu (nhỏ nhất trong đội tàu ban đầu) trở về Tây Ban Nha. Những người sống sót không bao giờ được trả lương đầy đủ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_FERDINAND_MAGELLAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Chuyến thám hiểm đã mang lại một số khám phá khoa học (bao gồm xác minh kích thước thích hợp của hành tinh), nhưng hơn thế nữa, nó còn chứng minh khả năng đi vòng quanh hành tinh. Kỷ nguyên Khám phá của Châu Âu lúc này đang cực thịnh.</Text>
		</Replace>
		<!-- Governors -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_THE_CARDINAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hồng y là một trong những cấp bậc cao nhất của linh mục trong Giáo hội Công giáo La Mã, mặc dù các cấp bậc giáo hội tương tự tồn tại trong nhiều tôn giáo khác, chẳng hạn như một số Thủ đô của Nhà thờ Chính thống hoặc Lạt ma trong Phật giáo Kim Cương thừa. Văn phòng có thể yêu cầu giám sát các phần lớn tài sản hoặc các nhóm lớn chịu trách nhiệm về các khía cạnh quan trọng của đức tin.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_THE_AMBASSADOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nhà ngoại giao là người đại diện cho người dân của họ ở các nơi khác trên thế giới, và là một trong những vai trò phục vụ nhà nước lâu đời và được tôn trọng nhất. Theo truyền thống, nhà ngoại giao được dành đặc quyền và sự tôn trọng, và đến lượt nó, nhà ngoại giao thể hiện cả sự lịch sự và lịch sự với nước chủ nhà.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_THE_DEFENDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Castellan là một sĩ quan quân đội chịu trách nhiệm chỉ đạo các công việc hàng ngày của lâu đài hoặc pháo đài và lãnh thổ xung quanh nó. Vì các lâu đài là những khoản đầu tư khổng lồ cho kho báu và các điểm quan trọng của sức mạnh quân sự, nên các lâu đài phải vừa có năng lực vừa đáng tin cậy về mặt chính trị. Trong thời kỳ chiến tranh, một castellan có năng lực có thể quyết định số phận của các chiến dịch, và cùng với đó là kết quả lịch sử. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_THE_RESOURCE_MANAGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Danh hiệu "quản gia" có từ thời Hắc ám, và được trao cho người đại diện của lãnh chúa của một trang viên, người có thể thay mặt họ khi họ vắng mặt. Đó là một vị trí đáng tin cậy và quan trọng, và một người quản lý tốt sẽ hành động để cải thiện sự giàu có của gia sản.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_THE_BUILDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có một câu chuyện cười cũ rằng: "Đầu tư vào đất đai; họ đã ngừng sản xuất." Sự thật là việc sử dụng đất hiệu quả là một công việc quan trọng, và việc sử dụng không gian hiệu quả bắt đầu từ việc hiểu rõ những gì bạn có thông qua khảo sát và lập bản đồ. Khảo sát là một hoạt động buôn bán khác có từ thời cổ đại và nhận được sự hỗ trợ đáng kể từ những người hiểu giá trị của đất đai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_THE_EDUCATOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nhà giáo dục không chỉ là giáo viên - họ là những người bảo vệ tri thức của các thời đại, và cống hiến cuộc đời của mình cho việc bảo tồn và phổ biến thông tin. Khi giáo dục ngày càng trở nên rộng rãi và toàn diện, thì vai trò của nhà giáo dục trong việc tìm ra những phương tiện mới và hiệu quả để truyền tải trí tuệ thu thập được của lứa tuổi cho học sinh của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_THE_MERCHANT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một nhà tài chính là một quan chức được giao nhiệm vụ giải quyết các vấn đề ngân sách và tài chính, đòi hỏi sự hiểu biết sắc sảo về kinh tế và tâm lý của thị trường. Chơi bằng tiền của nhà nước không phải là vấn đề đối với những người yếu tim.</Text>
		</Replace>
		<!-- Espionage -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_ESPIONAGE_FABRICATE_SCANDAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một nhà lãnh đạo chính trị không có tín đồ không phải là mối đe dọa và một trong những cách tốt nhất để loại bỏ những người theo đuổi đó là làm cho nhà lãnh đạo đó không được công chúng ưa chuộng. Một vụ bê bối tốt thường làm tốt công việc, và việc phanh phui hoặc bịa đặt vụ bê bối là một phần của hoạt động mua bán của cơ quan tình báo có thẩm quyền. Ngay cả trong trường hợp vụ bê bối cơ bản là hoàn toàn bịa đặt, mục tiêu vẫn phải lãng phí vốn chính trị quý giá để bác bỏ tuyên bố. Có rất nhiều từ vựng phong phú liên quan đến thực hành này, chẳng hạn như kompromat, bẫy mật ong và nghiên cứu oppo. Một chiến dịch bê bối thành công không chỉ có thể hạ bệ một nhà lãnh đạo, mà còn làm mất uy tín của toàn bộ đảng của họ và loại họ khỏi quyền lực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_ESPIONAGE_FOMENT_UNREST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Luôn có những quan điểm bất đồng về các vấn đề quản trị. Đôi khi những quan điểm bất đồng chính kiến này đại diện cho những ý kiến thực sự bên lề từ các nhóm ngoài lề, nhưng lại có sức nặng trong cuộc thảo luận chính trị. Và đôi khi điều này là do những nhóm này nhận được một chút giúp đỡ từ người ngoài. Các nhân viên tình báo thường được đào tạo để tìm kiếm những người bất đồng chính kiến nhằm tìm kiếm sự hỗ trợ, liên lạc và giúp những nhóm đó trở nên hiệu quả hơn so với những gì họ đã làm với nguồn lực của chính họ. Điều này thường nhằm mục đích đánh lạc hướng hoặc cắt xén các chính sách và thông lệ của chính phủ mục tiêu. Thậm chí còn có một thuật ngữ nghệ thuật dành cho một sĩ quan tình báo thành thạo trong lĩnh vực này: Kẻ khiêu khích đặc vụ. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_ESPIONAGE_NEUTRALIZE_GOVERNOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một trong những hình thức gián điệp đáng tiếc nhất liên quan đến việc loại bỏ những cá nhân chủ chốt — thường được gọi là “vô hiệu hóa” họ — và cách làm đáng tiếc này đủ cổ xưa để được hệ thống hóa trong sổ tay chế tác Ấn Độ Arthashastra vào Thế kỷ thứ 2 hoặc 3 trước Công nguyên. Một số Nhà lãnh đạo trong Nền văn minh VI là mục tiêu của nỗ lực vô hiệu hóa. Nhiều nhà lãnh đạo đã phải kết thúc sớm sự nghiệp của họ do sự vô hiệu hóa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_ESPIONAGE_NEUTRALIZE_GOVERNOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tuy nhiên, trong trò chơi này, nỗ lực vô hiệu hóa không bao giờ là cuối đối với Thống đốc, người bị bắn bằng phi tiêu an thần và chợp mắt trong một khoảng thời gian, hoặc bị sợ hãi và phải dành một thời gian để xoa dịu thần kinh của mình bằng tách trà đẹp.</Text>
		</Replace>
		<!-- Spy Promotions -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_LICENSE_TO_KILL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong tài liệu về gián điệp, có một chiêu trò của “giấy phép giết người” - hình thức xử phạt để thực hiện phi pháp nhân danh nhà nước. Trong những câu chuyện này, nó chỉ được trao cho những đặc vụ ưu tú nhất, cho những nhiệm vụ nguy hiểm nhất. Trên thực tế, có sự giám sát đáng kể đối với các vụ hành quyết phi pháp và sử dụng vũ lực gây chết người, vì quyền lực này có thể bị lạm dụng bởi các cơ quan liên quan. Ít nhất đó là cách nó phải hoạt động.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_SMEAR_CAMPAIGN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chiến dịch bôi nhọ là một nỗ lực phối hợp nhằm hạ thấp vị thế hoặc mức độ nổi tiếng của một người hoặc tổ chức bằng cách đưa ra thông tin không tốt về họ. Sẽ rất hữu ích nếu tài liệu là đúng sự thật (và gây tai tiếng) nhưng cũng có thể sử dụng các trích dẫn không đúng ngữ cảnh hoặc thông tin bị lãng quên trong quá khứ của nạn nhân. Đôi khi tài liệu bịa đặt và được truyền tụng là thật, vì những lời phủ nhận của nạn nhân thường chỉ để gây chú ý nhiều hơn đến những lời bôi nhọ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_SPY_COVERT_ACTION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hành động bí mật là một hành động chính trị không được nhà nước tuyên bố chủ quyền hoặc sẽ bị từ chối nếu bằng chứng về hành động đó được đưa ra ánh sáng. Điều này bao gồm hầu hết các nhiệm vụ gián điệp tích cực và hoạt động phản gián, cũng như toàn bộ các hoạt động khác. Chỉ một số ít cá nhân được thông báo về, lập kế hoạch hoặc thực hiện sứ mệnh, nhằm giảm thiểu khả năng hành động bí mật sẽ lọt ra ngoài nhận thức chung. </Text>
		</Replace>
		<!-- Governor Titles -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_AIR_DEFENSE_INITIATIVE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sự gia tăng của các cuộc ném bom chiến lược vào các thành phố trong thế kỷ 20 dẫn đến việc tạo ra các hệ thống phòng không cho các trung tâm thành phố. Sự bùng nổ thực sự về phòng không thành phố bắt đầu trong Chiến tranh thế giới thứ nhất với đèn rọi và pháo, và tiếp tục kéo dài sang giai đoạn đầu Chiến tranh Lạnh với mạng lưới radar và bệ phóng tên lửa. Cuối cùng, vũ khí hạt nhân và tên lửa đạn đạo xuyên lục địa đã trở nên mạnh mẽ đến mức toàn bộ ý tưởng về phòng không trở nên kỳ lạ, và sự quan tâm đến phòng không dân sự giảm dần.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_AMBASSADOR_AFFLUENCE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sự sung túc là phẩm chất của sự giàu có, thường được định nghĩa là sự giàu có đủ đến mức người sở hữu không còn phải lo lắng về sự sống còn, và có thể dành tiền của họ để theo đuổi sự nhàn hạ. Tiền có thể không mua được hạnh phúc cho bạn, nhưng những thứ đẹp đẽ có thể giúp bạn nguôi ngoai nỗi buồn một chút. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_AMBASSADOR_EMISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Sứ giả là một đại diện được cử đi thực hiện một nhiệm vụ ngoại giao hoặc chính trị cụ thể. Thường thì họ có một nhiệm vụ cụ thể, chẳng hạn như đảm bảo một hiệp ước hòa bình hoặc làm chứng cho sự kế vị. Đó là một vai diễn đòi hỏi sự ngoại giao và khéo léo. Một sứ giả có thể không được hưởng quyền miễn trừ dành cho các nhà ngoại giao.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_AMBASSADOR_MESSENGER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một người đưa tin được chính thức công nhận là người có thể mang hoặc trình bày một thông điệp thay mặt các nhà cầm quyền của nhà nước. Mặc dù điều này có vẻ đơn giản, nhưng vẫn đáng để xem xét rằng vai trò của sứ giả được coi là quan trọng đến mức nhiều tôn giáo đã kết hợp một vị thần đưa tin vào đền thờ của họ. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_AMBASSADOR_PRESTIGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Uy tín là sự tôn trọng và ảnh hưởng phát sinh từ thành công. Uy tín phải được kiếm cho những việc làm, và không được cấp trên hoàn toàn. Người ta thường sử dụng các nhà ngoại giao để cố gắng đánh bóng uy tín của quốc gia mình trên trường thế giới, điều này có thể dẫn đến lợi thế chính trị trong các cuộc đàm phán trong tương lai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_AMBASSADOR_PROMOTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người quảng bá nâng cao nhận thức về một sự kiện hoặc địa điểm, tìm cách thu hút mọi người đến đó. Có một nghệ thuật để quảng cáo, vì người quảng cáo phải làm cho mục tiêu của họ hấp dẫn đến mức mọi người sẽ vượt qua sức ì tự nhiên của họ và bắt đầu nhìn thấy điều mà họ đã nghe rất nhiều về điều này. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_AMBASSADOR_PUPPETEER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người múa rối thao túng mọi người như một công cụ để đạt được mục đích mong muốn của họ, nhưng theo cách mà vai trò của chính họ có thể bị phủ nhận (hoặc ít nhất là không rõ ràng đối với công chúng.) Người múa rối phải là một chính trị gia bậc thầy, hoặc sở hữu đủ các đối tượng của họ để buộc họ phải tham gia và im lặng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_AQUACULTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Từ một số nền văn hóa săn bắn hái lượm sớm nhất, con người sống ven biển đã khai thác thủy sản tự nhiên để phục vụ lợi ích của họ bằng cách xây dựng các đập dâng và chuồng cá. Khi nông nghiệp dựa vào đất liền trở nên đắt đỏ hơn và thủy sản tự nhiên bị đe dọa, phong trào nuôi trồng thủy sản tìm cách tạo ra các quần thể hải sản được quản lý và bền vững. Hải sản được nuôi trồng trong nước cung cấp tỷ lệ ngày càng tăng trong các loại hải sản trên thế giới ngày nay. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_ARCHITECT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các hình thức giải trí và hưởng thụ công cộng là cách phổ biến để một nhà lãnh đạo có được sự yêu thích của quần chúng. Khả năng tổ chức và quản lý các hoạt động vui chơi công cộng thành công đã được đánh giá rất cao kể từ thời Rome. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_BUILDER_GUILDMASTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hội trưởng là người đứng đầu hội nghệ nhân. Bang hội có trách nhiệm duy trì tầm quan trọng của bang hội trong đời sống chính trị và kinh tế của thành phố, đồng thời đảm bảo việc truyền đạt thông suốt các bí mật và cách làm của bang hội từ chủ nhân cho người học việc. Hầu hết các hội trưởng được bầu chọn bởi đồng nghiệp của họ, và vì vậy đó là một vị trí có uy tín lớn và tầm quan trọng của công dân.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_CARDINAL_BISHOP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Danh hiệu “Giám mục” được sử dụng phổ biến nhất bởi các nhà lãnh đạo Cơ đốc giáo, những người chịu trách nhiệm về các công việc của giáo hội trong một khu vực địa lý được gọi là giáo phận. Hầu hết các giáo phận tập trung ở các thành phố, một quá trình bắt đầu từ thời Đế chế La Mã. Các giám mục trong lịch sử đã có được quyền lực chính trị thế tục đáng kể bên cạnh quyền lực tinh thần của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_CARDINAL_CITADEL_OF_GOD_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một lâu đài vật chất có thể được thấm nhuần ý nghĩa tâm linh, nếu xung đột trong đó được xây dựng là một lâu đài bao gồm chiều hướng tôn giáo. Mont Saint-Michel là một ví dụ tuyệt vời về những gì có thể được coi là “Thành của Chúa”, cũng như pháo đài ở Masyaf, ngôi nhà nổi tiếng của những kẻ ám sát.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_CARDINAL_DIVINE_ARCHITECT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Có những truyền thống về quy hoạch và thiết kế kiến trúc lấy cảm hứng từ thần thánh trên khắp thế giới. Ví dụ, Himalayan dzongs (một loại quần thể tu viện đồ sộ, kiên cố) được xây dựng theo truyền thống mà không sử dụng các quy hoạch kiến trúc, với vị lạt ma cung cấp một tầm nhìn thần thánh, và những người thợ của ông đã biến điều đó thành hiện thực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_CARDINAL_GRAND_INQUISITOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Grand Inquisitor là một nhà điều tra tôn giáo có cấp bậc đặc biệt cao, hoặc một người hoạt động như một loại tòa án phúc thẩm đối với các phán quyết của các nhà điều tra. Họ có thể xử lý các cuộc đàm phán giữa các cơ quan thế tục và tôn giáo về quyền tài phán đối với các tội phạm có thành phần tôn giáo. Thật khó để tưởng tượng có ai bày tỏ niềm vui sướng khi được triệu tập trước một thẩm tra viên lớn. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_CARDINAL_LAYING_ON_OF_HANDS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Việc đặt tay là một cử chỉ tôn giáo cổ xưa, đại diện cho sự ban phước lành, sự xức dầu của sự thánh thiện đặc biệt, hoặc sự chữa lành kỳ diệu. Hình thức đặt tay được thực hiện bởi nhiều tôn giáo lớn, và được hệ thống hóa ở mức độ lớn hơn hoặc ít hơn trong các tôn giáo đó. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_CARDINAL_PATRON_SAINT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhiều tôn giáo ca ngợi các cá nhân thánh thiện và liên kết cuộc sống của họ với các địa điểm và thực hành. Sau đó, thánh nhân có thể làm trung gian cho những người thuộc địa điểm hoặc nghề nghiệp đó. Có một số lượng và bề rộng đáng kinh ngạc của các vị thần hộ mệnh, chẳng hạn như Quan Vũ (người được cả xã hội đen và cảnh sát ở Hồng Kông tuyên bố), Thánh Denis, vị thánh bảo trợ của Paris (được miêu tả đang mang theo cái đầu bị chặt của chính mình) hoặc Thánh Gertrude của Nivelles , thần hộ mệnh của mèo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_DEFENSE_LOGISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Quân tử xưa có câu: “Tài tử học lược; các chuyên gia nghiên cứu về hậu cần ”. Một đội quân không thể chiến đấu nếu nó không có đạn hoặc bánh mì, vì vậy việc cung cấp ổn định những thứ này chiếm một lượng thời gian đáng kể của một vị tướng. Hoàn thành tốt, ngay cả một lực lượng nhỏ có thể chiến thắng. Hoàn thành tồi tệ, và chiến tranh kết thúc trước khi nó bắt đầu</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_EDUCATOR_ARMS_RACE_PROPONENT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một cuộc chạy đua vũ trang thường được coi là một vấn đề tốn kém, không mong muốn và nguy hiểm cho các quốc gia tham gia, vì nó có thể nhanh chóng áp đảo ngân khố và có khả năng gây ra các cuộc chiến tranh ngẫu nhiên. Nhưng có một số triết gia chính trị chỉ ra rằng quốc gia cuối cùng đứng trong cuộc chạy đua vũ trang sẽ là người chiến thắng, và nếu bạn có thể phá sản đối thủ của mình trên đường đi thì càng tốt. Điều này đã dẫn đến những điều như cuộc chạy đua vũ trang giữa các thiết giáp hạm trước Chiến tranh Thế giới thứ nhất và Sáng kiến Phòng thủ Chiến lược của Chiến tranh Lạnh, mà nhìn lại có vẻ như chúng không phải là cách sử dụng đồng tiền thuế của mọi người một cách khôn ngoan nhất. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_EDUCATOR_CONNOISSEUR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một người sành sỏi là người đánh giá cao chất lượng và sự khác biệt tinh tế về chất lượng của một mặt hàng, chẳng hạn như thực phẩm, rượu vang hoặc nghệ thuật. Khả năng phân biệt và trình bày rõ ràng phẩm chất của những thú vui là điều đáng khen ngợi trong các triết lý hưởng thụ như chủ nghĩa Epicure. Những người khó tính phản đối và những người thất học có nhiều khả năng làm lung lay thói quen và gu thẩm mỹ tinh tế của những người sành sỏi. Thật viển vông!</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_EDUCATOR_GRANTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trợ cấp là một món quà bằng tiền công cho một dự án nghiên cứu. Các chính phủ tài trợ cho nghiên cứu ban đầu với hy vọng rằng điều này sẽ thúc đẩy việc áp dụng nghiên cứu và từ đó dẫn đến cải thiện chất lượng cuộc sống hoặc các sản phẩm và dịch vụ mới. Internet là một ví dụ tuyệt vời về một dự án nghiên cứu được tài trợ bởi vốn tài trợ đã có tác động sâu sắc trong lịch sử.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_EDUCATOR_LIBRARIAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thủ thư chịu trách nhiệm bảo quản sách của thư viện, cũng như mua những cuốn sách mới đáp ứng tiêu chuẩn của thư viện. Đây là một nghề tương đối cổ xưa, đòi hỏi chuyên môn hiếm có trong việc đọc và đánh giá văn bản. Cán bộ thư viện cũng đóng vai trò là người lưu trữ và bảo tồn những tri thức quý giá cho thế hệ mai sau.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_EDUCATOR_RESEARCHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Nghiên cứu” xuất phát từ từ “rechecher” trong tiếng Pháp, có nghĩa là “tiếp tục tìm kiếm” và được thúc đẩy bởi mong muốn nâng cao kiến thức của con người. Nghiên cứu là việc tạo ra kiến thức mới bằng cách quan sát hoặc phân tích mới. Chức danh và vai trò của nhà nghiên cứu đã thay đổi theo thời gian và xuyên văn hóa, nhưng lịch sử vẫn có rất nhiều ví dụ về những người cam kết tìm kiếm kiến thức và cởi mở chia sẻ những khám phá của họ. Chúng tôi nợ những người này rất nhiều.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_EDUCATOR_SPACE_INITIATIVE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các chương trình không gian thường rất phổ biến với quốc gia, và sự ủng hộ của cộng đồng này rất quan trọng với chi phí và rủi ro liên quan đến chúng. Một sáng kiến không gian tốt truyền tải đến công chúng tiềm năng và lợi ích thực tế từ chương trình khoa học, đồng thời đảm bảo được sự ủng hộ của mọi người. Và thậm chí, trong những thời kỳ gần đây, nó đã kêu gọi các nhà khoa học công dân và sinh viên đóng góp theo những cách có ý nghĩa cho chương trình nghiên cứu đang diễn ra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_EMBRASURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nói về mặt kỹ thuật, một vòng vây là một khoảng trống hoặc lỗ hổng trong công sự để cho phép các vũ khí tầm xa tấn công, đồng thời bảo vệ người sử dụng chúng. Nó có thể áp dụng một cách tổng quát hơn cho việc bố trí các vùng cháy tầm xa như một phần của hệ thống phòng thủ, thường được chồng lên nhau một cách khéo léo, khiến mọi thứ trở nên rất nguy hiểm cho những kẻ tấn công. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_GARRISON_COMMANDER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đồn trú là một lực lượng thường trực gồm các binh sĩ được giao cho một công sự. Chỉ huy đồn chỉ huy những đội quân này và chịu trách nhiệm duy trì các công sự. Trong thời bình, đây có thể là một nhiệm vụ rất nhàm chán. Nhưng trong thời kỳ chiến tranh, chỉ huy đồn trú có thể có một lực lượng lớn hơn nhiều và xử lý các hoạt động quân sự của lãnh thổ gần đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_INFRASTRUCTURE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cơ sở hạ tầng là bề mặt vật chất mà cuộc sống được xây dựng trên đó: Đường xá, cầu cống, bến cảng, v.v. Mặc dù có lẽ không quá thú vị, nhưng cơ sở hạ tầng đóng một vai trò quan trọng đối với sức khỏe của một xã hội. Cơ sở hạ tầng tốt làm giảm chi phí vận chuyển nguyên vật liệu đến thị trường, giúp cải thiện hiệu quả thị trường và giảm giá cả. Các nền văn minh với cơ sở hạ tầng tốt có thể nhanh chóng suy tàn khi cơ sở hạ tầng bắt đầu sụp đổ. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_MERCHANT_CONTRACTOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các chính phủ thường cấp hợp đồng cho khu vực công để xử lý các vấn đề, với hy vọng rằng khu vực công có thể xử lý các chi tiết một cách hiệu quả và tiết kiệm chi phí. Quá trình này chắc chắn đã dẫn đến sự chuyên môn hóa của các công chức có thể soạn thảo và giám sát các hợp đồng này, làm phiền các nhà thầu để cập nhật và gửi các báo cáo trạng thái vô tận về cách các hợp đồng đang diễn ra.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_MERCHANT_CURATOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người phụ trách là người chuyên giải thích nghệ thuật và hiện vật, và giới thiệu chúng với công chúng theo cách tạo điều kiện thuận lợi cho việc học hỏi và hiểu biết. Đây là một vị trí quan trọng và bổ ích, đồng thời có thể dẫn đến việc khơi dậy trí tưởng tượng của thế hệ tiếp theo của các nhà nghiên cứu và giám tuyển trong một lĩnh vực.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_MERCHANT_FOREIGN_EXCHANGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kể từ khi tiền đúc được tạo ra, đã có một thỏa thuận rằng không phải đồng xu của mọi người đều có giá trị như nhau. Từ đó, sàn giao dịch ngoại hối ra đời, cho phép các nhà giao dịch nhận được tiền tệ được chấp nhận trong nước để đổi lấy bất kỳ đồng xu nào mà họ đến, thường cho phép người trao đổi giữ một tỷ lệ phần trăm của giao dịch. Từ "bank" trong tiếng Anh bắt nguồn từ tiếng Ý "banca", là tên của các quầy nơi những người làm tiền thời Trung cổ thực hiện trao đổi ngoại tệ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_MERCHANT_HARBORMASTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Harbormaster giám sát hoạt động hàng ngày của bến cảng, ghi lại các tàu đến và hàng hóa của họ, đồng thời thu doanh thu từ thuế quan. Họ phải đảm bảo cho bến cảng của họ hoạt động trơn tru và thường xuyên, kẻo nó mất danh tiếng và khiến thương mại có giá trị phải tìm đến những bến cảng khác thân thiện hơn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_MERCHANT_LAND_ACQUISITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhà nước cần đất, và nhà nước sẽ thu hồi đất. Các phương pháp giành đất cho nhà nước là cổ xưa và hầu hết các quốc gia hiện đại đều có khái niệm pháp lý tương đương với "lãnh địa nổi tiếng", theo đó đất đai thuộc sở hữu tư nhân có thể được nhà nước ép buộc các cá nhân sử dụng, để đổi lấy giá trị thị trường hợp lý của vùng đất đó. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_MERCHANT_TAX_COLLECTOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một trong hai điều không thể tránh khỏi trong tình trạng con người, nhân viên thu thuế là một số nhân viên quan trọng nhất và ít phổ biến nhất của tiểu bang. Nếu không có nguồn thu để tài trợ cho các hoạt động của nhà nước, nhiều hàng hóa công sẽ không thể thực hiện được. Các phương pháp thu thuế trong suốt lịch sử dao động từ tương đối nhẹ nhàng đến thái quá. Giả sử rằng Thống đốc của bạn với kỹ năng này có thể làm như vậy mà không làm dấy lên sự giận dữ phổ biến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_PARKS_RECREATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Việc nâng cao nhận thức về tầm quan trọng của đất công và giải trí công cộng (đặc biệt là trong Kỷ nguyên Tiến bộ trong Thế kỷ 20) đã dẫn đến việc hình thành các cơ quan chính phủ để giám sát việc sử dụng hiệu quả những hàng hóa công cộng này. Cảnh tượng của một công viên công cộng đông đúc vào một ngày đẹp trời được tính đến để nâng cao tinh thần — không chỉ của Ủy ban Công viên và Giải trí, mà còn của bất kỳ công dân có tinh thần công dân nào.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_REDOUBT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Redoubt là một pháo đài nhỏ, một điểm tập trung phòng thủ cục bộ trong một hệ thống phòng thủ lớn hơn. Nỗ lực thực hiện (hoặc nắm giữ) một khoản nợ đã chứng tỏ có ý nghĩa quan trọng ở nhiều thời điểm trong lịch sử quân sự, đóng vai trò là giai đoạn cho những hành động dũng cảm không phổ biến.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_RESOURCE_MANAGER_BLACK_MARKETEER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Chợ đen” là thị trường nơi mua và bán hàng hóa bất hợp pháp hoặc không có giấy phép. Một số chính phủ chấp nhận một số thị trường chợ đen, đặc biệt nếu họ cảm thấy hàng hóa được bán không có khả năng lật đổ nhà nước. Trên thực tế, chính phủ có thể có lợi cho một số hàng hóa này, nếu chúng cần được mua lại theo cách từ chối. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_RESOURCE_MANAGER_EXPEDITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cung cấp là cung cấp một cái gì đó với các công cụ và vật liệu cơ bản để dẫn đến thành công. Mặc dù ban đầu nó được dùng để chỉ thực phẩm, nhưng giờ đây nó có nghĩa là nguồn cung cấp cơ bản theo một cách tổng quát hơn. Việc trích lập dự phòng hiệu quả dẫn đến cơ hội thành công lớn hơn cho các doanh nghiệp mới, trong giai đoạn tăng trưởng dễ bị tổn thương của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_RESOURCE_MANAGER_GROUNDBREAKER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>“Động thổ” là việc bắt đầu xây dựng một tòa nhà và có thể được sử dụng chung hơn để chỉ sự bắt đầu của bất kỳ dự án nào. Đó là thời điểm mà một kế hoạch đi từ lý thuyết thành hiện thực, và như vậy có tầm quan trọng nghi lễ đáng kể.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_RESOURCE_MANAGER_INDUSTRIALIST_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một nhà công nghiệp giám sát việc tạo ra hoặc mở rộng một ngành công nghiệp, xây dựng nhà máy và thuê nhân công bằng điểm số. Các nhà công nghiệp hiểu biết nhìn ra cơ hội khi các cơ hội thị trường bắt đầu xuất hiện và làm việc để đáp ứng (hoặc tạo ra!) Nhu cầu cho hàng hóa của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_RESOURCE_MANAGER_SURPLUS_LOGISTICS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Quá nhiều thứ tốt có thể là một thứ lãng phí. Đưa những thứ tốt hơn của bạn đến nơi những thứ tốt đang khan hiếm là rất hữu ích, nhưng nó liên quan đến rất nhiều công việc trong việc sắp xếp và vận chuyển những thứ đó đến nơi chúng cần thiết nhất. May mắn thay, có những người có sở trường về những thứ này. Và đó là một điều tốt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_RESOURCE_MANAGER_VERTICAL_INTEGRATION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong kinh doanh, hội nhập dọc là quá trình kiểm soát việc sản xuất và phân phối một sản phẩm tại nhiều điểm trong chuỗi cung ứng của nó. Ví dụ điển hình là một công ty ô tô sở hữu các nhà máy thép để cung cấp thép được sử dụng để chế tạo ô tô. Cách làm này có ưu điểm là cung cấp nguồn nguyên liệu đáng tin cậy để sản xuất sản phẩm. Nhưng hội nhập theo chiều dọc cực đoan tạo ra độc quyền. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_SECURITY_EXPERT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giữ an toàn cho các cá nhân chủ chốt và kiến thức quan trọng trước các tác nhân thù địch là một công việc quan trọng, bao gồm việc dự tính những nguy cơ không thể xảy ra và rủi ro không thể tránh khỏi, và đối xử với họ như thể chúng không thể tránh khỏi. Các chuyên gia bảo mật thành công dự đoán các hành động của kẻ thù và ngăn chặn chúng, loại bỏ các điểm yếu và đánh lừa những kẻ xấu xa vào những cái bẫy xảo quyệt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_PAGE_GOVERNOR_PROMOTION_ZONING_COMMISSIONER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khoanh vùng là quá trình xác định cách sử dụng đất để tránh các tình huống không mong muốn như những người sống liền kề với các ngành công nghiệp hoặc doanh nghiệp nguy hiểm hoặc độc hại. Ủy viên là người phân xử các sắc lệnh phân vùng, và như vậy có quyền lực đáng kể trong những nơi có thể thực hiện các hoạt động cụ thể. Ủy viên phải đánh giá tất cả các mục đích sử dụng đất có thể có, và suy nghĩ về nhu cầu tương lai của cộng đồng của họ để cân bằng với nhu cầu của hiện tại.</Text>
		</Replace>
		<!-- Policies -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LIMITANEI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Limitanei là quân đồn trú ở biên giới của Đế chế Tây La Mã cuối và Đế chế Byzantine thời kỳ đầu, tên của họ bắt nguồn từ cùng một gốc với từ "quân khu biên giới" —limes. Theo thời gian, những đội quân này đã phát triển thành một lực lượng dân quân được tuyển chọn tại địa phương dưới sự chỉ huy của người La Mã, và đánh mất một số uy tín và tính chuyên nghiệp của các lực lượng khác của đế chế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_AFTER_ACTION_REPORTS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những người lính đã được phản ánh trong lịch sử về những thành công của họ, và nhiều ví dụ về lịch sử quân sự được viết bởi những người tham gia có thể được tìm thấy thông qua lịch sử và qua các nền văn hóa. Nhưng Báo cáo sau hành động hiện đại là sản phẩm của sự chuyên nghiệp ngày càng cao của cán bộ nhân viên. AAR là một công việc chính thức, dựa trên một cái nhìn phân tích về các mục tiêu và mục tiêu, kết quả và các khuyến nghị cho hành động trong tương lai. Báo cáo sau hành động là một phần quan trọng trong chương trình giảng dạy của sĩ quan hiện đại. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_SECOND_STRIKE_CAPABILITY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Cuộc tấn công đầu tiên trong một cuộc trao đổi hạt nhân là cuộc tấn công ban đầu. Đòn tấn công thứ hai là khả năng tiêu diệt kẻ tấn công hạt nhân bằng đòn tấn công trả đũa, ngay cả khi đòn tấn công ban đầu (đòn tấn công đầu tiên) dẫn đến việc tiêu diệt kẻ tấn công thứ hai. Tóm lại, nó là một cách để tấn công vượt qua nấm mồ. Trong tính toán hợp lý, phi nhân tính và lạnh lùng của lý thuyết răn đe hạt nhân, khả năng tấn công lần thứ hai đảm bảo rằng quốc gia sẽ không bị tiêu diệt bởi một cuộc tấn công áp đảo đầu tiên. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_WISSELBANKEN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi các thành phố Hà Lan trở thành trung tâm ngân hàng trong thời kỳ đầu hiện đại, nhu cầu xử lý hối phiếu giữa các thương gia cũng phát triển theo một cách ổn định và đáng tin cậy. Ngân hàng Wisselbank hoạt động như một loại nhà môi giới và cho vay thương mại, cung cấp các hóa đơn của riêng mình để tạo điều kiện thuận lợi cho các giao dịch giữa các nhà giao dịch, với nguồn dự trữ kim loại có giá trị của riêng mình. Giấy bạc bankgeld là một trong những ví dụ sớm nhất về tiền tệ fiat ở Châu Âu. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_PRAETORIUM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Ban đầu là lều của pháp quan La Mã trong đồn lính của Quân đoàn, thuật ngữ "Pháp quan" được sử dụng rộng rãi hơn để chỉ tòa nhà nơi diễn ra phiên xử của người La Mã. Nó trở thành một nơi diễn ra cả thủ tục pháp lý và hành pháp, và có những nghi thức và truyền thống riêng trong việc ban hành luật.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COMMUNICATIONS_OFFICE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi ngoại giao hiện đại chạm trán với các phương tiện thông tin đại chúng, văn phòng truyền thông sẽ phát huy tác dụng. Ngày hay đêm, văn phòng làm việc để định hình tâm trạng công chúng, ngăn chặn những lời chỉ trích, hạ thấp các sự kiện tiêu cực, và khiến nhà ngoại giao hiện đại trông hiền lành và không đáng tin cậy mọi lúc. Các nhóm chuyên gia này tạo ra thông điệp cho mọi sự kiện đột phá.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_CIVIL_PRESTIGE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Tài trợ tư nhân cho các công trình công cộng là một cách để nâng cao uy tín của cá nhân, và thường được thực hiện ở Rome trong thời kỳ cuối của nền Cộng hòa và thời kỳ đầu của Đế chế. Đó là một cách để có được sự ủng hộ của dân chúng thông qua các tiện nghi công cộng ưu đãi, chẳng hạn như nhà tắm, nhà thờ và hệ thống dẫn nước, để khi người bảo trợ ra ứng cử vào chức vụ cao hơn, ông ta có thể đảm bảo một cơ sở ủng hộ đáng tin cậy. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGEGROUP_DARKAGE_POLICIES_NAME">
			<Text>Chính sách thời kỳ đen tối</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_MONASTICISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các nhà sư, tách biệt với thế giới, đôi khi phục vụ để bảo tồn kiến thức có thể đã bị mất trong một thời kỳ xung đột xã hội. Chẳng hạn, trong suốt Thời kỳ Đen tối của Châu Âu sau khi Đế chế La Mã Tây Âu sụp đổ, các tu viện ở nhiều địa điểm đã sao chép và bảo quản các văn bản đã bị thất lạc trong các thư viện thế tục hoặc các bộ sưu tập tư nhân. Những văn bản này có thể không được lưu hành rộng rãi hơn trong thời gian này, nhưng những nỗ lực của các cộng đồng tôn giáo này có thể ngăn chặn sự mất mát hoàn toàn kiến thức này. Điều đó nói lên rằng, sẽ thật tuyệt nếu có một bản sao còn sót lại của cuốn sách thứ hai của Aristotle về “Các nhà thơ”.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_TWILIGHT_VALOR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người ta nói rằng không có gì làm sắc nét sự chú ý và truyền cảm hứng cho người anh hùng cũng như cái chết sắp xảy ra, chắc chắn. Vị trí cuối cùng của các thế lực diệt vong là chủ đề của vô số bài thơ sử thi, các bài hát buồn và các tác phẩm văn học khác, từ Cuộc nổi dậy Rokugo, đến Alamo, đến Masada. Có lẽ những người lính cam chịu câu giờ để cứu đồng đội của họ; có lẽ họ chỉ có bổn phận và những người anh em trong gia đình là niềm an ủi. Có lẽ, nếu may mắn, họ sẽ được nhớ đến trong các thời đại sau này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_INQUISITION_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một cuộc cải cách mạnh mẽ nhằm theo đuổi những tà giáo hoàn hảo có thể đòi hỏi các nhà chức trách tôn giáo phải làm việc với các nhà chức trách thế tục để truy lùng những kẻ dị giáo như những tên tội phạm, và xét xử những tội phạm phạm tội nhuốm màu tôn giáo bởi các thẩm phán. Các Tòa án Dị giáo của Tây Ban Nha là nổi tiếng nhất (khét tiếng có lẽ sẽ chính xác hơn), nhưng các Tòa án Dị giáo tương tự đã được thiết lập trên khắp châu Âu và Tân Thế giới trong thời kỳ Cải cách Tin lành. Nhìn chung, quá trình điều tra là bất lợi cho bị cáo. Do đó, điều này có tác động kìm hãm việc điều tra tự do trên phạm vi rộng hơn, ở những vùng đất mà các cuộc điều tra dị giáo hoạt động tích cực nhất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ISOLATIONISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Khi thương mại được xem như một trò chơi có tổng bằng không, ủng hộ các bên bên ngoài quốc gia và điều này đi kèm với chuyển biến kinh tế tiêu cực, thì sự cô lập về kinh tế trở nên đặc biệt hấp dẫn như một giải pháp chính trị. Việc Mạc phủ Tokugawa đóng cửa Nhật Bản là một trong những ví dụ nổi tiếng nhất trong lịch sử về chủ nghĩa biệt lập, kéo dài khoảng 250 năm. Nhưng sự vắng mặt của ngoại thương có thể dẫn đến trì trệ và thiếu tăng trưởng, và cuối cùng là cú sốc khi nền kinh tế tái hội nhập thế giới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LETTERS_OF_MARQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Thư Marque and Reprisal là một tài liệu, được phát hành thay mặt chính phủ, cho phép chủ sở hữu có quyền vận chuyển thương mại của một quốc gia đối lập trong thời gian chiến tranh. Những người mang theo những lá thư này là tư nhân, được phân biệt với cướp biển (vì cướp biển mà không có quốc gia ủng hộ bạn là bất hợp pháp.) Thư của Marque là một công cụ cực kỳ phổ biến trong chính sách quân sự vào cuối thế kỷ 18 và đầu thế kỷ 19, và có thể là một khoản đầu tư sinh lợi. cho những người ủng hộ một privateer thành công. Giá trị của một giải thưởng thu được được chia cho người ủng hộ tư nhân và thủy thủ đoàn, và có thể là một khoản tiền khá lớn, có xu hướng thu hút các thủy thủ dày dạn kinh nghiệm, bị thu hút bởi triển vọng kiếm tiền cả năm vào một buổi chiều nắng đẹp. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_LETTERS_OF_MARQUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Trong Chiến tranh năm 1812, thủy thủ đoàn người Mỹ háo sắc của lữ đoàn “Chasseur” đã giành được giải thưởng của Anh trên eo biển Manche, và thậm chí còn công khai tuyên bố thực thi một cuộc phong tỏa một tàu đối với hòn đảo — vốn không có lực lượng thực tế thực sự, nhưng đã gây phẫn nộ Hải quân Hoàng gia, khiến các thương gia London khiếp sợ, và làm vui mừng công dân Baltimore. Một cách gián tiếp, hành động của họ cũng dẫn đến việc Nhà Trắng bị thiêu rụi, nhưng chúng tôi sẽ tạm gác điều đó sang một bên và ngưỡng mộ sự chỉn chu của hành động này. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ELITE_FORCES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Josef Stalin được cho là đã đặt ra cụm từ “Số lượng có chất lượng riêng của nó”, nhưng điều đó đã không ngăn được các lực lượng quân sự qua các thời đại cố gắng có được những công cụ chiến tranh và huấn luyện chất lượng nhất mà họ có thể. Bắt đầu từ cung thủ chiến xa Ai Cập thời cổ đại, những đội quân hiệu quả nhất của thời đại thường yêu cầu trang bị đắt tiền và huấn luyện lâu dài để đạt được hiệu quả của chúng. Hiệp sĩ Pháp thời Trung cổ cao là một ví dụ khác, kết quả của trang bị cao cấp và quá trình huấn luyện lâu dài. Hãy đến với ngày nay và các đội nhỏ của lính đặc nhiệm trên thực địa, được hỗ trợ bởi công nghệ cao của các cuộc không kích, máy bay không người lái và giám sát chiến trường. Đôi khi chất lượng của thiết bị và huấn luyện là sự khác biệt giữa chiến thắng và thất bại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_COLLECTIVISM_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Theo truyền thống, cực chính trị-triết học đối lập với chủ nghĩa cá nhân, chủ nghĩa tập thể nhấn mạnh lao động, tài sản và bản sắc được chia sẻ với một nhóm. Nó có thể là thứ bậc (nơi các cá nhân được khen ngợi về khả năng phù hợp với hệ thống thứ bậc) hoặc theo bên hơn (nơi sự bình đẳng giữa các cá nhân trong nhóm được nhấn mạnh.) Nhiều thử nghiệm kinh tế và xã hội theo chủ nghĩa tập thể đã được tiến hành qua các thời kỳ, với sự khác nhau mức độ thành công. Việc tập thể hóa một cách cưỡng bức các trang trại của Liên Xô trong những năm 1920 là một thảm họa không thể cứu vãn. Phong trào thần học ubuntu của Nam Phi đã thông báo cho Ủy ban Sự thật và Hòa giải của quốc gia đó và việc loại bỏ hệ thống Apartheid. Những lợi thế và nguy cơ của hành động tập thể vẫn còn đang được tranh luận sôi nổi, và có thể sẽ xảy ra trong một thời gian tới.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ROGUE_STATE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giống như các cá nhân, các quốc gia tuân thủ các quy tắc chính trị nhất định để duy trì hoạt động trơn tru và thường xuyên giữa nhau. Một quốc gia có thể chọn bỏ qua những quy tắc đó để đạt được một số lợi thế, và khi điều này được thực hiện lặp đi lặp lại hoặc vu khống, quốc gia đó bị coi là "quốc gia bất hảo". Điều này thường dẫn đến sự cô lập về chính trị đối với chế độ, nhưng nó có thể cho phép quốc gia phản bội thoát khỏi những gì họ muốn, vì chi phí trừng phạt nhà nước bất hảo có thể cao hơn mức mà cộng đồng các quốc gia sẵn sàng chi trả. Các quốc gia giả mạo có thể là những kẻ thù chính trị hoàn chỉnh, hoặc họ có thể có một số ít các quốc gia bảo trợ sẵn sàng ủng hộ họ (đôi khi một quốc gia bất hảo thất bại còn nguy hiểm hơn một trạng thái bất hảo ổn định.) Phần còn lại của thế giới thấy họ rất bực tức, và một lời nhắc nhở khó chịu về sự mong manh của các chuẩn mực ngoại giao. </Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GOVERNMENTS_PAGE_POLICY_ROBBER_BARONS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Hệ thống doanh nghiệp tự do đôi khi làm nảy sinh những cá nhân, thông qua sự quyết tâm, tàn nhẫn, lém lỉnh, vũ lực, sáng suốt, may mắn và các phương pháp thường ít cẩn trọng hơn để thực hiện sức mạnh vượt trội đối với kinh doanh và ngành. Tên gọi "nam tước tên cướp" trước đây được áp dụng cho các quý tộc của Đế chế La Mã Thần thánh, những người đã sử dụng đất đai của họ làm cơ sở cho các hoạt động săn mồi và tiếp tục được áp dụng cho những người đàn ông như Carnegies, Rockefellers, Stanfords, Cookes và Dukes của Thời đại mạ vàng thế giới kinh doanh. Cuối cùng, sự phẫn nộ của công chúng đã buộc các chính phủ phải kiềm chế các hoạt động của họ, và nhiều người trong số các nam tước này đã sử dụng một phần tài sản kếch xù của họ để phục hồi hình ảnh của họ bằng các hoạt động từ thiện. </Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
