<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Anton Strenger (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<LocalizedText>
		<!--New for XP2-->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_FLOOD_BARRIER_NAME">
		    <Text>Rào cản lũ lụt</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_FLOOD_BARRIER_DESCRIPTION">
		    <Text>Bảo vệ gạch ở Vùng đất thấp ven biển ở thành phố này khỏi lũ lụt. Chi phí xây dựng ban đầu và bảo trì mỗi lượt thay đổi dựa trên số lượng Vùng đất thấp ven biển trong thành phố này và mực nước biển hiện tại. Nếu được xây dựng sau khi một số gạch lát của thành phố bị ngập, những viên gạch đó có thể được sửa chữa toàn bộ. Tuy nhiên, không bao giờ có thể khôi phục được các ô chìm.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trong một thành phố bằng một hoặc nhiều ô lát Duyên hải. Sẽ không bị cướp phá nếu thành phố bị chiếm.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_FLOOD_BARRIER_ALT_DESCRIPTION">
		    <Text>Bảo vệ gạch ở Vùng đất thấp ven biển ở thành phố này khỏi lũ lụt. Chi phí xây dựng ban đầu và bảo trì mỗi lượt thay đổi dựa trên số lượng Vùng đất thấp ven biển trong thành phố này và mực nước biển hiện tại. Nếu được xây dựng sau khi một số gạch lát của thành phố bị ngập, những viên gạch đó có thể được sửa chữa toàn bộ. Tuy nhiên, không bao giờ có thể khôi phục được các ô chìm.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trong một thành phố bằng một hoặc nhiều ô lát Duyên hải. Sẽ không bị cướp phá nếu thành phố bị chiếm. Các kỹ sư quân sự có thể tốn một khoản phí để hoàn thành 20% sản lượng của Flood Barrier.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_HYDROELECTRIC_DAM_NAME">
		    <Text>Đập thủy điện</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_HYDROELECTRIC_DAM_DESCRIPTION">
		    <Text>Cung cấp cho thành phố +6 [ICON_Power] Năng lượng từ các nguồn nước tái tạo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_COAL_POWER_PLANT_NAME">
		    <Text>Nhà máy điện than</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_COAL_POWER_PLANT_DESCRIPTION">
		    <Text>Tự động chuyển đổi bất kỳ lượng [ICON_RESOURCE_COAL] Than nào thành [ICON_Power] Điện cho các thành phố trong vòng 6 ô cần nó mỗi lượt, với tỷ lệ:[NEWLINE][ICON_Bullet] 1 [ICON_RESOURCE_COAL] Than [ICON_PowerRight] 4 [ICON_Power ] Power[NEWLINE][ICON_Bullet] CO2 nặng vào khí quyển</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_FOSSIL_FUEL_POWER_PLANT_NAME">
		    <Text>Nhà máy điện dầu</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_FOSSIL_FUEL_POWER_PLANT_DESCRIPTION">
		    <Text>Tự động chuyển đổi bất kỳ lượng [ICON_RESOURCE_OIL] Dầu nào thành [ICON_Power] Điện cho các thành phố trong vòng 6 ô cần nó mỗi lượt, với tỷ lệ:[NEWLINE][ICON_Bullet] 1 [ICON_RESOURCE_OIL] Dầu [ICON_PowerRight] 4 [ICON_Power ] Power[NEWLINE][ICON_Bullet] Lượng CO2 vừa phải vào bầu khí quyển[NEWLINE]Phần thưởng sản xuất [ICON_Production] của nó được mở rộng cho tất cả các Trung tâm thành phố trong vòng 6 ô chưa có phần thưởng từ tòa nhà Nhà máy điện.</Text>
		</Replace>
		<!--Wonders-->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_GREAT_BATH_NAME">
		    <Text>Bồn tắm tuyệt vời</Text>
		<Gender>Masculine:the</Gender>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_GREAT_BATH_DESCRIPTION">
		    <Text>Gạch lát nền Floodplains dọc theo sông có Bồn tắm Lớn hiện miễn nhiễm với thiệt hại do Lũ lụt (mặc dù [ICON_FOOD] Lương thực và [ICON_PRODUCTION] Sản lượng thưởng từ lũ lụt giảm 50%). Những viên gạch thuộc vùng ngập lụt của thành phố này được +1 [ICON_FAITH] Niềm tin mỗi khi thiệt hại do lũ lụt được giảm nhẹ.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trên viên ngói Floodplains.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_MEENAKSHI_TEMPLE_NAME">
		    <Text>Đền Meenakshi</Text>
		<Gender>Masculine:the</Gender>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_MEENAKSHI_TEMPLE_DESCRIPTION">
		    <Text>Cấp 2 Guru. Gurus rẻ hơn 30% để mua. Các đơn vị tôn giáo bên cạnh Gurus nhận được +5 [ICON_Religion] Sức mạnh tôn giáo trong Chiến đấu thần học và +1 [ICON_Movement] Phong trào. Phải được xây dựng liền kề với Địa điểm Thánh và bạn phải thành lập một Tôn giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_UNIVERSITY_SANKORE_NAME">
		    <Text>Đại học Sankore</Text>
		<Gender>Masculine:the</Gender>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_UNIVERSITY_SANKORE_DESCRIPTION">
		    <Text>Các tuyến giao thương [ICON_TradeRoute] của các nền văn minh khác đến thành phố này cung cấp +1 [ICON_SCIENCE] Khoa học và +1 [ICON_GOLD] Vàng cho họ. +2 [ICON_SCIENCE] Khoa học cho mỗi [ICON_TradeRoute] Tuyến đường Thương mại đến thành phố này. Các tuyến đường thương mại [ICON_TradeRoute] trong nước tạo thêm niềm tin +1 [ICON_FAITH] cho thành phố này.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trên Sa mạc hoặc Đồi sa mạc và tiếp giáp với Khu học xá có trường Đại học.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_MACHU_PICCHU_NAME">
		    <Text>Machu Picchu</Text>
		<Gender>Masculine:no_article</Gender>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_MACHU_PICCHU_DESCRIPTION">
		    <Text>Ngói núi mang lại phần thưởng liền kề tiêu chuẩn cho các khu Trung tâm Thương mại, Quảng trường Nhà hát và Khu công nghiệp ở tất cả các thành phố.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây trên ngói Núi không chứa Núi lửa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_ORSZAGHAZ_NAME">
		    <Text>Országház</Text>
		<Gender>Masculine:no_article</Gender>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_ORSZAGHAZ_DESCRIPTION">
		    <Text>+100% [ICON_Favor] Sự ủng hộ ngoại giao mỗi lượt kể từ khi bắt đầu lượt đi với tư cách là Suzerain của Thành phố-Bang.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trên một con sông.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_PANAMA_CANAL_NAME">
		    <Text>Kênh đào Panama</Text>
		<Gender>Masculine:the</Gender>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_PANAMA_CANAL_DESCRIPTION">
		    <Text>Sau khi hoàn thành, 1 hoặc 2 quận Kênh liền kề sẽ tự động được xây dựng. Giờ đây, ô kỳ quan của Kênh đào có thể được các đơn vị hải quân vượt qua. [ICON_TradeRoute] Các tuyến đường thương mại di chuyển qua đó có thể nhân lên [ICON_Gold] Vàng mà họ nhận được từ các quận tại điểm đến.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây trên một ô đất bằng phẳng, nơi có hai ô liền kề trực tiếp trên ô xây dựng từ một một gạch khác đáp ứng các tiêu chí sau: một gạch liền kề phải có khả năng giữ hợp pháp một quận Kênh nối với gạch xây dựng Kênh đào Panama; khối kia phải là một thành phố, một khối nước hoặc là một khối khác có thể chứa một con kênh nối liền.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_GOLDEN_GATE_BRIDGE_NAME">
		    <Text>Cầu Cổng Vàng</Text>
		<Gender>Masculine:the</Gender>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_GOLDEN_GATE_BRIDGE_DESCRIPTION">
		    <Text>Các đơn vị đất có thể vượt qua mà không cần phải đắp. Hoạt động như Đường hiện đại và tạo Đường hiện đại (nếu không có) trong ô đất ở hai đầu. Thành phố tăng +3 [ICON_Amenities] Tiện nghi. Tất cả gạch trong thành phố này +4 Kháng cáo. +100% [ICON_Tourism] Du lịch từ những cải tiến và Vườn quốc gia ở thành phố này. [ICON_TradeRoute] Các tuyến đường thương mại đi qua đó có thể nhân lên [ICON_Gold] Vàng mà họ nhận được từ các quận tại điểm đến.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trên ô Bờ biển. Cầu phải chạy thẳng qua phần lục giác giữa hai gạch đất đối diện trực tiếp với nhau. Ít nhất một viên gạch nước phải có ở cả hai bên trái và phải của cầu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_JEBEL_BARKAL_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>Phần thưởng 6 [ICON_RESOURCE_IRON] Sắt mỗi lượt. Cung cấp +4 [ICON_Faith] Niềm tin cho tất cả các thành phố của bạn nằm trong 6 ô.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trên địa hình Sa mạc (Đồi).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_BIG_BEN_DESCRIPTION">
		    <Text>+1 Vị trí chính sách kinh tế. +50% [ICON_Gold] Vàng.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng bên cạnh một Con sông tiếp giáp với khu Trung tâm thương mại có Ngân hàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_MAHABODHI_TEMPLE_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+2 Điểm Chiến thắng Ngoại giao và cấp 2 Sứ đồ khi được xây dựng.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trên Khu rừng tiếp giáp với khu Thánh địa có Đền thờ và bạn phải thành lập một Tôn giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_STATUE_LIBERTY_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+4 Điểm Chiến thắng Ngoại giao khi được xây dựng. Tất cả các thành phố của bạn trong vòng 6 ô luôn là 100% Trung thành.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trên Bờ biển, tiếp giáp với đất liền và quận Cảng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_POTALA_PALACE_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+1 Vị trí chính sách ngoại giao. +1 Điểm Chiến thắng Ngoại giao.[NEWLINE][NEWLINE]Phải được xây dựng trên Đồi liền kề với Núi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_AIRPORT_DESCRIPTION">
		    <Text>+50% kinh nghiệm chiến đấu cho các đơn vị không quân được huấn luyện tại thành phố này. +1 khe cắm đơn vị không quân ở quận Sân bay. Cho phép khả năng vận chuyển các đơn vị trên bộ giữa các quận Sân bay với Sân bay sau khi mở khóa công dân Triển khai nhanh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_HANGAR_DESCRIPTION">
		    <Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho các đơn vị không quân được huấn luyện tại thành phố này. +1 khe cắm đơn vị không quân ở quận Sân bay.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_POWER_PLANT_EXPANSION2_NAME">
		    <Text>Nhà máy điện hạt nhân</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_POWER_PLANT_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>Tự động chuyển đổi bất kỳ lượng [ICON_RESOURCE_URANIUM] Uranium nào thành [ICON_Power] Power cho các thành phố trong vòng 6 ô cần nó mỗi lượt, với tỷ lệ:[NEWLINE][ICON_Bullet] 1 [ICON_RESOURCE_URANIUM] Uranium [ICON_PowerRight] 16 ] Điện[NEWLINE][ICON_Bullet] Một lượng nhỏ CO2 vào khí quyển[NEWLINE]Sau khi được xây dựng, khi Nhà máy điện hạt nhân già đi, càng có nhiều khả năng xảy ra Tai nạn hạt nhân. Phần thưởng [ICON_Production] Sản xuất và [ICON_Science] Khoa học được mở rộng cho tất cả các Trung tâm Thành phố trong vòng 6 ô chưa có phần thưởng từ tòa nhà Nhà máy điện.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_BIG_BEN_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+1 Vị trí chính sách kinh tế[NEWLINE][NEWLINE]Ngay sau khi xây dựng [ICON_GOLD] Vàng trong kho bạc được tăng thêm 50%. Phải được xây dựng bên cạnh Sông tiếp giáp với Khu trung tâm thương mại có Ngân hàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_BARRACKS_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị cận chiến và tầm xa được đào tạo trong thành phố này.[NEWLINE]Kho dự trữ tài nguyên chiến lược tăng +10 (ở Tốc độ chuẩn).[NEWLINE][NEWLINE]Có thể không được xây dựng trong khu vực Đồn lũy mà đã có Ổn định.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_STABLE_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị kỵ binh được huấn luyện tại thành phố này.[NEWLINE]Kho tài nguyên chiến lược tăng +10 (ở Tốc độ chuẩn).[NEWLINE][NEWLINE]Có thể không được xây dựng trong khu vực Đồn trú đã có một doanh trại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_ARMORY_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị trên bộ được huấn luyện trong thành phố này.[NEWLINE]Kho tài nguyên chiến lược tăng +10 (ở Tốc độ chuẩn).</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_MILITARY_ACADEMY_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị trên bộ được huấn luyện trong thành phố này.[NEWLINE]Kho Tài nguyên Chiến lược tăng +10 (ở Tốc độ Chuẩn).[NEWLINE]Cho phép Quân đoàn và Quân đội được huấn luyện trực tiếp. Chi phí huấn luyện của Quân đoàn và Quân đội giảm 25%.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_FACTORY_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>Phần thưởng sản xuất [ICON_Production] của nó được mở rộng cho tất cả các Trung tâm Thành phố trong vòng 6 ô chưa có phần thưởng từ loại tòa nhà này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_CASTLE_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>Tăng sức mạnh của hàng phòng thủ bên ngoài của bạn. Cung cấp 2 [ICON_TOURISM] Du lịch sau khi tiến tới Tổ chức Bảo tồn. Thành phố này không bị ảnh hưởng bởi Battering Rams.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_STAR_FORT_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>Nâng cao sức mạnh của hàng phòng thủ bên ngoài của bạn lên mức cao nhất có thể. Cung cấp 3 [ICON_TOURISM] Du lịch sau khi tiến tới Tổ chức Bảo tồn. Thành phố này không bị ảnh hưởng bởi Siege Towers hoặc Battering Rams.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_LIGHTHOUSE_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị hải quân được huấn luyện tại thành phố này. +1 [ICON_FOOD] Đồ ăn trên tất cả các ô Bờ biển cho thành phố này. +2 [ICON_HOUSING] Nhà ở nếu thành phố này tiếp giáp với bờ biển. +1 [ICON_TradeRoute] Sức chứa của Tuyến đường Thương mại, nếu thành phố này chưa có tòa nhà Chợ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_SHIPYARD_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+25% kinh nghiệm chiến đấu cho tất cả các đơn vị hải quân được huấn luyện tại thành phố này. Phần thưởng [ICON_Production] Sản xuất bằng với phần thưởng gần kề của quận Harbour. +1 [ICON_PRODUCTION] Sản xuất trên tất cả các gạch lát Bờ biển và Hồ chưa được cải tạo cho thành phố này.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_PAGODA_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+1 [ICON_Favor] Ưu đãi ngoại giao mỗi lượt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_DAR_E_MEHR_EXPANSION2_DESCRIPTION">
		    <Text>+1 [ICON_FAITH] Bổ sung niềm tin cho mỗi thời đại kể từ khi xây dựng hoặc sửa chữa lần cuối. Không thể bị tấn công bởi thiên tai.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
