<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<LocalizedText>
		<!-- Natural Wonders -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_FEATURE_CHOCOLATEHILLS_NAME">
		    <Text>Đồi sô cô la</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_DEVILSTOWER_NAME">
		    <Text>Mato Tipila</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_GOBUSTAN_NAME">
		    <Text>Gobustan</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_IKKIL_NAME">
		    <Text>Ik-Kil</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_PAMUKKALE_NAME">
		    <Text>Pamukkale</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_VESUVIUS_NAME">
		    <Text>Núi Vesuvius</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_WHITEDESERT_NAME">
		    <Text>Sahara el Beyda</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_CHOCOLATEHILLS_DESCRIPTION">
		    <Text>Kỳ quan thiên nhiên bốn ô. Nó cung cấp +1 [ICON_Food] Thực phẩm, +2 [ICON_Production] Sản xuất và +1 [ICON_Science] Khoa học.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_DEVILSTOWER_DESCRIPTION">
		    <Text>Một kỳ quan thiên nhiên không thể vượt qua. Cung cấp +1 [ICON_FAITH] Niềm tin và +1 [ICON_Production] Sản xuất cho các ô liền kề.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_GOBUSTAN_DESCRIPTION">
		    <Text>Kỳ quan thiên nhiên ba viên ô. Nó cung cấp +3 [ICON_CULTURE] Văn hóa và +1 [ICON_Production] Sản xuất.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_IKKIL_DESCRIPTION">
		    <Text>Một kỳ quan thiên nhiên không thể vượt qua. +50% [ICON_Production] Sản xuất khi sản xuất các kỳ quan và quận ở ô liền kề. Nó cung cấp nước ngọt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_PAMUKKALE_DESCRIPTION">
		    <Text>Hai kỳ quan thiên nhiên không thể vượt qua. +1 [ICON_AMENITIES] Tiện ích. Nó cung cấp thêm [ICON_AMENITIES] Tiện ích nếu nằm cạnh Khu phức hợp Giải trí. Phần thưởng gần kề chính cho các quận Quảng trường Nhà hát, Khuôn viên và Trung tâm Thương mại. Phần thưởng gần kề tiêu chuẩn cho khu vực Thánh địa. Nó cung cấp nước ngọt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_DISTRICT_PAMUKKALE_CULTURE">
		    <Text>+{1_num} [ICON_CULTURE] Văn hóa từ kỳ quan thiên nhiên lân cận Pamukkale.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_DISTRICT_PAMUKKALE_FAITH">
		    <Text>+{1_num} [ICON_FAITH] Niềm tin từ kỳ quan thiên nhiên lân cận Pamukkale.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_DISTRICT_PAMUKKALE_GOLD">
		    <Text>+{1_num} [ICON_GOLD] Vàng từ kỳ quan thiên nhiên lân cận Pamukkale.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_DISTRICT_PAMUKKALE_SCIENCE">
		    <Text>+{1_num} [ICON_SCIENCE] Khoa học từ kỳ quan thiên nhiên lân cận Pamukkale.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_VESUVIUS_DESCRIPTION">
		    <Text>Một kỳ quan thiên nhiên không thể vượt qua. Nó xuất hiện dưới dạng Núi lửa và cung cấp Sản lượng +1 [ICON_Production] cho các ô liền kề. Khi Phun trào, nó mang lại năng suất cao cho các ô liền kề, nhưng mất dân số [ICON_Citizen] lớn. Nó luôn hoạt động.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_WHITEDESERT_DESCRIPTION">
		    <Text>Kỳ quan thiên nhiên bốn ô. Nó cung cấp +1 [ICON_SCIENCE] Khoa học, +1 [ICON_Culture] Văn hóa và +4 [ICON_GOLD] Vàng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_EYJAFJALLAJOKULL_XP2_DESCRIPTION">
		    <Text>Hai kỳ quan thiên nhiên không thể vượt qua. Nó xuất hiện dưới dạng Núi lửa và cung cấp Văn hóa +1 [ICON_Culture] và +1 [ICON_Food] Thức ăn. Khi phun trào, nó cho năng suất trung bình và có nhiều khả năng gây thiệt hại cho các tòa nhà và quận. Không thường xuyên nổ ra, nhưng luôn hoạt động.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_KILIMANJARO_XP2_DESCRIPTION">
		    <Text>Một kỳ quan thiên nhiên không thể vượt qua. Nó xuất hiện dưới dạng Núi lửa và cung cấp +2 [ICON_Food] Thức ăn cho các ô liền kề. Khi phun trào, nó cho năng suất thấp và có nhiều khả năng làm hỏng các công trình và tòa nhà. Không thường xuyên nổ ra, nhưng luôn hoạt động.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_CLIFFS_DOVER_XP2_DESCRIPTION">
		    <Text>Kỳ quan thiên nhiên hai ô. Nó xuất hiện với Vách đá tiếp giáp với nước và cung cấp +3 [ICON_Culture] Văn hóa và +2 [ICON_Gold] Vàng. Cung cấp mức hấp dẫn +4, thay vì mức hấp dẫn +2 tiêu chuẩn của Kỳ quan thiên nhiên, để điều chỉnh các ô.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_YOSEMITE_XP2_DESCRIPTION">
		    <Text>Hai kỳ quan thiên nhiên không thể vượt qua. Cung cấp +1 [ICON_Gold] Vàng, +1 [ICON_Food] Thực phẩm và +1 [ICON_Science] Khoa học cho các ô liền kề.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_EYE_OF_THE_SAHARA_XP2_DESCRIPTION">
		    <Text>Kỳ quan thiên nhiên ba viên ô. Cung cấp +2 [ICON_PRODUCTION] Sản xuất và +1 [ICON_SCIENCE] Khoa học. Sau khi trò chơi đạt đến Kỷ nguyên nguyên tử, trò chơi cung cấp thêm +1 [ICON_PRODUCTION] Sản xuất và +3 [ICON_SCIENCE] Khoa học.</Text>
		</Replace>
		<!-- Floodplains -->
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_DESERT_NAME">
		    <Text>Vùng đồng bằng sa mạc</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_GRASSLAND_NAME">
		    <Text>Đồng cỏ ngập lụt</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_PLAINS_NAME">
		    <Text>Đồng bằng Vùng ngập lụt</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_DESERT_DESCRIPTION">
		    <Text>Khu vực trũng này tiếp giáp với một con sông đã bị ngập lụt trước đây, mang lại cho nó [ICON_Food] Sản lượng lương thực nhiều hơn so với ô Sa mạc thông thường. Nếu lũ lụt một lần nữa, các công trình xây dựng trên loại ô này có thể bị hư hỏng hoặc phá hủy, nhưng loại ô này cũng có khả năng thu được thêm sản lượng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_GRASSLAND_DESCRIPTION">
		    <Text>Khu vực trũng này tiếp giáp với một con sông chưa bị ngập lụt nên nó bắt đầu trò chơi với sản lượng giống như một ô Đồng cỏ bằng phẳng. Nếu lũ lụt một lần nữa, các công trình xây dựng trên loại ô này có thể bị hư hỏng hoặc phá hủy, nhưng loại ô này cũng có khả năng thu được thêm sản lượng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_FLOODPLAINS_PLAINS_DESCRIPTION">
		    <Text>Khu vực trũng tiếp giáp với một con sông chưa bị ngập lụt nên nó bắt đầu trò chơi với sản lượng tương tự như một ô Plains bằng phẳng. Nếu lũ lụt một lần nữa, các công trình xây dựng trên loại ô này có thể bị hư hỏng hoặc phá hủy, nhưng loại ô này cũng có khả năng thu được thêm sản lượng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FLOOD_WARNING_ICON_TOOLTIP">
		    <Text>Vị trí này dễ bị ngập lụt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_VOLCANO_NAME">
		    <Text>Núi lửa</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_VOLCANO_DESCRIPTION">
		    <Text>Ô núi này, có thể nằm gần ranh giới giữa hai lục địa, bắt đầu trò chơi dưới dạng một địa điểm núi lửa không hoạt động nhưng có thể hoạt động khi trò chơi tiến triển. Sau khi hoạt động, hãy cẩn thận - một vụ phun trào có thể xảy ra bất cứ lúc nào. Các vụ phun trào núi lửa làm hỏng các đặc điểm và cấu trúc trong các ô liền kề nhưng cũng có thể để lại đất núi lửa giúp tăng sản lượng từ vị trí đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_GEOTHERMAL_FISSURE_NAME">
		    <Text>Khe nứt địa nhiệt</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_GEOTHERMAL_FISSURE_DESCRIPTION">
		    <Text>Mặt đất ở khu vực này, có thể nằm gần ranh giới giữa hai lục địa, đã bị phá vỡ bởi hoạt động địa nhiệt dưới lòng đất. Nước nóng và hơi nước thoát ra khỏi mặt đất ở đây, rất lý tưởng để đặt các công trình như Hệ thống dẫn nước, Nhà tắm La Mã và Nhà tắm nước nóng Hungary gần đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_VOLCANIC_SOIL_NAME">
		    <Text>Đất núi lửa</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_FEATURE_VOLCANIC_SOIL_DESCRIPTION">
		    <Text>Vùng đất tiếp giáp với một ngọn núi lửa này đã phải hứng chịu một đợt phun trào trước đó. Mặc dù con người và các công trình có thể đã bị hư hại, nhưng lượng khoáng chất phong phú mà núi lửa mang lại có lẽ đã nâng cao sản lượng ở đây. Do đó, việc xây dựng lại khu vực này có thể rất đáng giá, đặc biệt nếu núi lửa ngừng hoạt động.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag = "LOC_VOLCANO_WARNING_ICON_TOOLTIP">
		    <Text>Vị trí này có thể bị núi lửa gần đó phun trào.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
