<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Ed Beach (Firaxis Games) -->
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_SKIRMISHER_NAME">
			<Text>Skirmisher</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_SKIRMISHER_DESCRIPTION">
			<Text>Trinh sát kỷ nguyên Trung Cổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_COURSER_NAME">
			<Text>Courser</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_COURSER_DESCRIPTION">
			<Text>Kỵ binh hạng nhẹ kỷ nguyên Trung Cổ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_CUIRASSIER_NAME">
			<Text>Cuirassier</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_CUIRASSIER_DESCRIPTION">
			<Text>Kỵ binh hạng nặng kỷ nguyên Công Nghiệp.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_GIANT_DEATH_ROBOT_NAME">
			<Text>Giant Death Robot</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_GIANT_DEATH_ROBOT_DESCRIPTION">
			<Text>Siêu đơn vị kỷ nguyên Thông Tin. Có khả năng di chuyển và chiến đấu trên nước. Chống lại vũ khí hủy diệt hàng loạt. Có thể nâng cấp thêm khả năng chiến đấu bằng cách nghiên cứu các công nghệ trong tương lai.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_MILITARY_ENGINEER_DESCRIPTION">
			<Text>Đơn vị hỗ trợ kỷ nguyên Trung Cổ. Yêu cầu kho vũ khí để sản xuất. Có thể xây dựng các tuyến đường bộ, đường sắt, bến cảng, đường băng, hầm chứa tên lửa và cải tạo đường hầm trên núi. Cũng có thể được sử dụng để hoàn thành 20% Kênh đào hoặc Đập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_MILITARY_ENGINEER_ALT_DESCRIPTION">
			<Text>Đơn vị hỗ trợ kỷ nguyên Trung Cổ. Yêu cầu kho vũ khí để sản xuất. Có thể xây dựng các tuyến đường bộ, đường sắt, bến cảng, đường băng, hầm chứa tên lửa và cải tạo đường hầm trên núi. Cũng có thể được sử dụng để hoàn thành 20% Kênh đào, Đập, Cống thoát nước hoặc Đê ngăn lũ.</Text>
		</Replace>
		<!--Rock Band Text-->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_ROCK_BAND_NAME">
			<Text>Rock Band</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_ROCK_BAND_DESCRIPTION">
			<Text>Có thể tổ chức một chương trình biểu diễn nhạc rock tại một địa điểm hợp lệ, bao gồm Kỳ quan, một Quận có kiến trúc đáp ứng điều kiện hoặc một mục tiêu đặc biệt cho phép ban nhạc thăng tiến. [ICON_TOURISM] lượng du lịch là doanh số bán album dự kiến đạt được của ban nhạc trong buổi biểu diễn tiếp theo. Sau khi biểu diễn xong, doanh số bán album và Cấp độ ban nhạc có thể thăng tiến. Phải mua bằng [ICON_Faith] Đức tin. Không thể tổ chức sự kiện trên cùng một ô hai lần.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_RESULT_LEGENDS_OF_ROCK_NAME">
			<Text>Huyền thoại nhạc Rock</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_RESULT_HEADLINERS_NAME">
			<Text>Ngôi sao thực thụ</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_RESULT_RISING_STARS_NAME">
			<Text>Ngôi sao đang lên</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_RESULT_OPENING_ACT_NAME">
			<Text>Mở màn</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_RESULT_CREATIVE_DIFFERENCES_NAME">
			<Text>Cách biệt về tầm nhìn sáng tạo</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_RESULT_AGING_ROCKERS_NAME">
			<Text>Rocker dưỡng già</Text>
		</Replace>
		<!--Updated Text-->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_INQUISITOR_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Có thể giảm 75% sự hiện diện của các Tôn giáo khác trong lãnh thổ và bắt đầu chiến đấu thần học với các đơn vị của Tôn giáo khác.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_BATTERING_RAM_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Đơn vị hỗ trợ kỷ nguyên Cổ Đại. Khi tiếp giáp với một thành phố, các đơn vị cận chiến và chống kỵ binh gây sát thương hoàn toàn vào Tường thành. Không ảnh hưởng đến các thành phố có Tường kỷ nguyên Trung cổ hoặc Phục Hưng. Không hiệu quả với Phòng thủ đô thị.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_UNIT_SIEGE_TOWER_EXPANSION2_DESCRIPTION">
			<Text>Đơn vị hỗ trợ kỷ nguyên Trung Cổ. Khi tiếp cận với một thành phố, các đơn vị tấn công cận chiến và chống kỵ binh bỏ qua Tường thành và ngay lập tức tấn công vào thành phố. Không ảnh hưởng đến các thành phố có Tường kỷ nguyên Phục Hưng. Không hiệu quả với Phòng thủ đô thị.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
