<GameData>
	<LocalizedText>
		<!-- Natural Wonders -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_FEATURE_CHOCOLATEHILLS_QUOTE">
		    <Text>“Vị vua độc ác đã truy đuổi cặp tình nhân Juan và Maria trên con ngựa nhanh nhất của mình. Khi anh ta vượt qua họ, Maria ném chiếc nhẫn của mình xuống, và ngay lập tức bay lên bảy ngọn đồi cao, và nhà vua đã bị chậm lại. ”[NEWLINE]- Truyện cổ dân gian Philippines</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_FEATURE_DEVILSTOWER_QUOTE">
		    <Text>“Bảy cô gái bị gấu rượt đuổi. Những con gấu vừa định bắt chúng thì các cô gái nhảy lên một tảng đá thấp. Một trong những cô gái cầu nguyện với tảng đá, "Rock hãy thương hại chúng tôi, rock cứu chúng tôi!" Tảng đá nghe thấy họ và bắt đầu lớn dần lên, đẩy các cô gái ngày càng cao hơn. ”[NEWLINE]- Truyền thuyết Kiowa</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_FEATURE_GOBUSTAN_QUOTE">
		    <Text>“Sau đó, dệt nên mạng lưới của thước đo huyền bí;[NEWLINE]Từ sâu thẳm của bầu trời và tận cùng trái đất,[NEWLINE]Hãy đến, nhanh chóng Thần linh của sức mạnh và niềm vui,[NEWLINE]Hãy lấp đầy vũ điệu và âm nhạc của mirth. ”[NEWLINE]- Percy Bysshe Shelley</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_FEATURE_IKKIL_QUOTE">
		    <Text>“Con trai, con đã thấy cơn mưa của Chúa chưa? Nó đi qua và đi vào bên dưới những ngọn núi của Chúa ... Sẽ có một chiếc vòng trên bầu trời nơi nước của Chúa đã đi qua. ”[NEWLINE]- Sách của Chilam Balam</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_FEATURE_PAMUKKALE_QUOTE">
		    <Text>“Gần Mesogis, đối diện với Laodicea, là Hierapolis, nơi có các suối nước nóng và Plutonium, cả hai đều có một số đặc tính kỳ dị. Nước của các suối rất dễ bị cô đặc lại và trở thành đá, đến nỗi nếu nó được dẫn qua các mạch nước, các con đập sẽ được hình thành chỉ gồm một mảnh đá. ”[NEWLINE]- Strabo</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_FEATURE_VESUVIUS_QUOTE">
		    <Text>“Biển dường như tự cuộn lại, và bị đẩy ra khỏi bờ bởi chuyển động co giật của trái đất; chắc chắn rằng ít nhất bờ biển đã được mở rộng đáng kể, và một số động vật biển đã được bỏ lại trên đó. Ở phía bên kia, một đám mây đen và khủng khiếp, bị vỡ ra với những tia sáng ngoằn ngoèo, nhanh chóng, lộ ra đằng sau nó là những khối lửa có hình dạng khác nhau ... ”[NEWLINE]- Pliny the Younger</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_FEATURE_WHITEDESERT_QUOTE">
		    <Text>“Tôi đã lấy đầy túi nước từ người của mình và đi đến sa mạc,[NEWLINE]Và đi bộ đổ rác trong khi con sói tru lên, giống như một con bạc bị gia đình bỏ đói.”[NEWLINE]- Imru-ul-Quais</Text>
		</Replace>
		<!-- Technologies -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_BUTTRESS_QUOTE_1">
		    <Text>“Một kiến ​​trúc sư nên sống ít ở các thành phố như một họa sĩ. Gửi anh ta đến những ngọn đồi của chúng tôi và để anh ta nghiên cứu ở đó những gì thiên nhiên hiểu được bằng một cái bốt và cái gì bằng một mái vòm. ”[NEWLINE]- John Ruskin</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_BUTTRESS_QUOTE_2">
		    <Text>“Ai thắng được tôi, tôi sẽ làm cột trụ trong đền thờ của Đức Chúa Trời tôi, và người ấy sẽ không ra ngoài nữa.”[NEWLINE]- Khải huyền 3:12</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_REFINING_QUOTE_1">
			<Text>"Kỹ thuật là nghệ thuật hướng những nguồn sức mạnh to lớn trong tự nhiên để con người sử dụng và thuận tiện."[NEWLINE]- Thomas Tredgold</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_SEASTEADS_QUOTE_1">
		    <Text>“Tôi phải xuống biển một lần nữa, đến với cuộc sống lang thang của người lang thang, Theo cách của mòng biển và cách của cá voi, nơi gió như một con dao khò;”[NEWLINE]- John Masefield</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_SEASTEADS_QUOTE_2">
		    <Text>“Sau đó, bạn lái xe ra khỏi nơi những đám mây bão nuốt chửng, Và tiếng cánh mái chèo của bạn, rơi vào khe rỗng, Như tất cả những gì chúng ta còn lại qua nhiều tháng tiếp theo.”[NEWLINE]- Rudyard Kipling</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_ADVANCED_AI_QUOTE_1">
		    <Text>“Sẽ không có những lời cầu xin nào khiến bạn hướng thiện ý đến sinh vật của bạn, người cầu xin lòng tốt và lòng trắc ẩn của bạn chứ?”[NEWLINE]- Mary Shelley</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_ADVANCED_POWER_CELLS_QUOTE_1">
		    <Text>“Việc chưa hoàn thành trở nên hoàn chỉnh; quanh co trở nên thẳng; trống rỗng trở nên đầy; cái cũ mòn trở thành cái mới. ”[NEWLINE]- Đạo Đức Kinh, Lão Tử</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_CYBERNETICS_QUOTE_1">
		    <Text>“Nếu có việc gì ở thế giới bên kia, bạn phải làm. Kìa tôi bất cứ khi nào bạn được gọi. Hãy cẩn thận bất cứ lúc nào để làm việc ở đó. Cày ruộng của tôi, gánh nước và cát về phía đông và phía tây. Kìa tôi bất cứ khi nào bạn được gọi. ”[NEWLINE]- Dòng chữ trên Ushabti Ai Cập</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_SMART_MATERIALS_QUOTE_1">
		    <Text>“Nó bay từ đất lên trời, rồi lại rơi xuống đất và nhận được sức mạnh của những thứ vượt trội và thấp kém hơn.”[NEWLINE]- Hermes Trismegistus</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_PREDICTIVE_SYSTEMS_QUOTE_1">
		    <Text>“Nếu kẻ thù không biết mình sẽ bị tấn công ở đâu, thì hắn phải chuẩn bị trong mọi hiệp đấu, và vì vậy, ở mọi nơi đều yếu.”[NEWLINE]- Tôn Tử</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_OFFWORLD_MISSION_QUOTE_1">
		    <Text>“Không, các bạn của tôi, chúng ta chưa rơi trở lại trái đất; không, chúng ta cũng không bị nhấn chìm trong Vịnh Mexico. Đúng! chúng tôi đang gắn kết vào không gian. Ngắm nhìn những ngôi sao tỏa sáng trong đêm và bóng tối không thể xuyên thủng đó chồng chất giữa trái đất và chúng ta! ”[NEWLINE]- Jules Verne</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_TECH_OFFWORLD_MISSION_QUOTE_2">
		    <Text>“Sau mười một ngày Vượt qua trong Chuyến bay đầy bạo lực này, tôi nhận ra rằng chúng tôi bắt đầu tiếp cận Trái đất khác (nếu tôi có thể gọi nó như vậy) là Quả cầu hoặc chính Ngôi sao đó mà chúng ta gọi là Mặt trăng.”[NEWLINE]- Francis Godwin</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVIC_DIGITAL_DEMOCRACY_QUOTE_1">
		    <Text>“Muôn vàn, muôn vàn trong thung lũng quyết định: vì ngày của Chúa đang ở gần trong thung lũng quyết định.”[NEWLINE]- Joel 3:14</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVIC_SYNTHETIC_TECHNOCRACY_QUOTE_1">
		    <Text>“Chúng tôi tìm thấy mọi nơi những người đàn ông thiên tài cơ khí, có độ nhạy bén tuyệt vời và sự hiểu biết phân biệt, những người không sai khiến khi phát âm Automaton là một cỗ máy thuần túy, không liên kết với cơ quan của con người trong các chuyển động của nó, và do đó, vượt quá mọi sự so sánh, đáng kinh ngạc nhất trong những phát minh của nhân loại. ”[NEWLINE]- Edgar Allen Poe</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVIC_CORPORATE_LIBERTARIANISM_QUOTE_1">
		    <Text>“Đối với chính mình, đối với cơ thể và tâm trí của chính mình, cá nhân là chủ quyền.”[NEWLINE]- John Stuart Mill</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVIC_NEAR_FUTURE_GOVERNANCE_QUOTE_1">
		    <Text>“Công lý là sự ràng buộc của nam giới trong các tiểu bang, để quản lý công lý, là sự xác định điều gì là công bằng, là nguyên tắc trật tự trong xã hội chính trị.”[NEWLINE]- Aristotle</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVIC_EXODUS_IMPERATIVE_QUOTE_1">
		    <Text>“Đây, Hỡi những người yêu dấu nhất, là một câu chuyện khác của Thời kỳ Cao và Xa.”[NEWLINE]- Rudyard Kipling</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVIC_CULTURAL_HEGEMONY_QUOTE_1">
		    <Text>“À, Belovéd của tôi, hãy rót đầy chiếc cốc trong veo[NEWLINE]Những điều hối tiếc trong quá khứ và những nỗi sợ hãi trong tương lai—[NEWLINE]Đến ngày mai? —Tại sao, ngày mai tôi có thể là[NEWLINE]Bản thân với Sev của ngày hôm qua 'n Ngàn năm. ”[NEWLINE]- Edward FitzGerald</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVIC_INFORMATION_WARFARE_QUOTE_1">
		    <Text>“Trước đây người ta đã nói rằng kẻ biết cả hai bên không có gì phải sợ trong một trăm trận chiến ...”[NEWLINE]- Binh pháp Tôn Tử</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVIC_INFORMATION_WARFARE_QUOTE_2">
		    <Text>“Nếu kẻ thù không biết mình sẽ bị tấn công ở đâu, thì hắn phải chuẩn bị trong mọi hiệp đấu, và vì vậy, ở mọi nơi đều yếu.”[NEWLINE]- Tôn Tử</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVIC_GLOBAL_WARMING_MITIGATION_QUOTE_1">
		    <Text>“Tìm hiểu nhân tố nam này với những tảng đá lởm chởm[NEWLINE]Trong liên kết adamantine cơ sở hạ tầng.”[NEWLINE]- Aeschylus</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVIC_SMART_POWER_DOCTRINE_QUOTE_1">
		    <Text>“Sẽ đến và chắc chắn sẽ đến khi tất cả các thể chế dựa vào vũ lực sẽ biến mất vì sự vô dụng, ngu ngốc và thậm chí là sự bất tiện trở nên hiển nhiên đối với tất cả mọi người.”[NEWLINE]- Leo Tolstoy</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_CIVIC_ENVIRONMENTALISM_QUOTE_1">
		    <Text>"Tôi sẽ trở lại ánh sáng của mặt trời một lần nữa, để chuẩn bị một ngôi nhà cho con cháu của bạn."[NEWLINE]–Argonautica, Apollonius Rhodius</Text>
		</Replace>
		<!-- World Wonders -->
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_GOLDEN_GATE_BRIDGE_QUOTE">
		    <Text>“Cánh cổng vàng của Sleep unbar[NEWLINE]Nơi Sức mạnh và Sắc đẹp, cùng gặp nhau,[NEWLINE]Hãy tôn lên hình ảnh của họ như một ngôi sao[NEWLINE]Trong một vùng biển thủy tinh!”[NEWLINE]- Percy Bysshe Shelley</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_GREAT_BATH_QUOTE">
		    <Text>“Tuy nhiên, trong cái sàng kiên cố và bền bỉ này[NEWLINE]Tôi vẫn đổ đầy nước tình yêu của mình[NEWLINE]Và không muốn mất vẫn còn: vì vậy, giống như người Ấn Độ,[NEWLINE]Tôi tôn thờ lỗi của tôi, tôi ngưỡng mộ[NEWLINE]Mặt trời nhìn vào người tôn thờ anh ấy,[NEWLINE]Nhưng không còn biết đến anh ấy nữa. ”[NEWLINE]- William Shakespeare</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_MACHU_PICCHU_QUOTE">
		    <Text>“... Đại bàng bay, tháp pháo tròn và dường như bay lơ lửng trên bầu trời;[NEWLINE]Chúng nhìn những bức tường đó giờ đang đổ nát trong mục nát,[NEWLINE]Và sợ hãi khỏi sự yên tĩnh của con mồi định mệnh của chúng."[NEWLINE]- Đồi Samuel Prout</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_MEENAKSHI_TEMPLE_QUOTE">
		    <Text>“Chúng tôi chào bạn, Devi Meenakshi, cô ấy tỏa sáng như ngàn triệu mặt trời, được trang trí bởi những chiếc vòng tay và vòng hoa ... Cô ấy là người tốt lành, cô ấy là hiện thân của sự tồn tại. Tôi luôn cúi đầu trước bạn, người có lòng trắc ẩn là đại dương. ”[NEWLINE]- Adi Shankara</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_ORSZAGHAZ_QUOTE">
		    <Text>“Với tự chính là tự do, với tự do là công lý và lòng yêu nước.”[NEWLINE]- Lajos Kossuth</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_PANAMA_CANAL_QUOTE">
		    <Text>“Vì vậy, chúng ta sẽ không sợ, dù đất bị dời đi, và núi được mang ra giữa biển; Dù nước có ầm ầm và gặp khó khăn, dù núi rung chuyển với sự sưng tấy của nó. ”[NEWLINE]- Thi-thiên 46: 2-3</Text>
		</Replace>
		<Replace Language='en_US' Tag="LOC_BUILDING_UNIVERSITY_SANKORE_QUOTE">
		    <Text>“Các học giả là người thừa kế của các nhà tiên tri, vì các nhà tiên tri không để lại di sản của cải mà là của kiến ​​thức.”[NEWLINE]- Musnad al-Bazzar 10/68</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
