<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData>
	<LocalizedText>		
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nằm dọc theo Great Bend của sông Nile ở phía bắc châu Phi, Nubia đóng vai trò là cửa ngõ giữa Biển Đỏ và Đồng bằng sông Nile — một điểm giao thương có thể kéo dài từ đầu nguồn của sông Nile đến cửa sông ở Địa Trung Hải. Thật không may cho Nubia, những người Ai Cập trực tiếp đến phía bắc của Nubia lại có những ý tưởng khác. Hai nền văn minh sẽ hoán đổi vai trò như một nước láng giềng, kẻ chinh phục và chư hầu trong hàng thiên niên kỷ, cho đến khi một loạt những kẻ xâm lược từ những vùng đất xa xôi chấm dứt sự cạnh tranh của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nền văn minh Nubian sớm nhất bắt đầu ở vùng đất ngày nay là Sudan. Thành phố-bang Kerma nằm trong một lưu vực màu mỡ ngay phía nam của Đục thủy tinh thể thứ ba của sông Nile. Vị trí lý tưởng của Kerma bên cạnh sông Nile khiến nó trở thành một trung tâm thương mại có thể tiếp cận bằng đường bộ cũng như đường thủy. Việc khám phá và khai thác nhiều tài sản khoáng sản như gỗ mun và vàng đã củng cố sự thăng thiên của Kerma. Cùng với thương mại là sự giàu có, và điều đó dẫn đến các cuộc tấn công từ những người muốn giàu có nhưng không hoàn toàn tin rằng thương mại là cách để có được nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kerma củng cố thành phố và các tuyến đường của mình, từ từ mở rộng ảnh hưởng của nó dọc theo sông Nile cho đến các làng đồng minh, pháo đài, và các bài viết, kinh doanh của nó kéo dài gần 800 dặm (1287 km) -roughly khoảng cách giữa các đầu tiên thông qua Fifth Đục thủy tinh thể. Vào thời điểm đó, họ là một đối thủ xứng tầm với Ai Cập về quy mô và tầm ảnh hưởng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Rất ít Kerma còn tồn tại kể từ Thiên niên kỷ thứ hai trước Công nguyên. Nếu dân tộc của nó có một ngôn ngữ viết, nó đã bị mất từ lâu. Hầu hết các ghi chép về vương quốc đều tồn tại trong các văn bản Ai Cập - đặc biệt là, về các cuộc xung đột nhỏ khác nhau với các nước láng giềng Nubian của họ. Họ mô tả Kerma là một nhà nước tập trung cao độ, nhưng quản lý lãnh thổ rộng lớn mà không có ngôn ngữ viết là một nhiệm vụ khó khăn.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Bất chấp xung đột liên tục giữa các vương quốc láng giềng, Ai Cập gọi Nubia là "Vùng đất của Cung" theo tên các cung thủ Nubia đáng gờm, những người đã tạo nên phần lớn lực lượng của Kerma. Lãnh thổ Nubian được gọi là “Warding Off the Bows” - tuyên ngôn và khát vọng.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Sức mạnh của Kerma đạt đến đỉnh cao vào năm 1580 trước Công nguyên, nhưng một liên minh tồi tệ với Hyksos đã dẫn đến sự sụp đổ cuối cùng của nó. Người Hyksos là những kẻ xâm lược từ phía đông đã chiếm một phần của Ai Cập vào giữa thế kỷ 17 trước Công nguyên nhưng gặp khó khăn lớn trước một quần chúng nổi loạn và một triều đại Ai Cập còn sót lại có trụ sở tại Thebes. Kerma tìm cách khắc sâu những gì còn lại, nghiền nát Ai Cập một lần và mãi mãi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Nó gần như đã hoạt động. Trong ba mươi năm, Kerma đã tiến sâu vào lãnh thổ Ai Cập, lấy đi các hiện vật tôn giáo và văn hóa cho riêng mình, cho đến khi Ai Cập cuối cùng lật đổ và trục xuất các lãnh chúa Hyksos của họ. Cuộc xâm lược của Kerma rộng lớn và đau đớn đến nỗi người Ai Cập sau đó đã lật tẩy mọi hồ sơ về nó, cùng với bất kỳ đề cập nào về "Vương triều thứ 15" của người Hyksos. Những gì họ không thể làm là xóa kho báu Ai Cập tích lũy trong Kerma.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Tuy nhiên, các pharaoh vẫn nhớ đến sự sỉ nhục của họ. Thutmosis tôi đã trả lại nó một thế kỷ sau khi anh ta chiếm được thành phố Kerma. Người kế vị của ông là Thutmosis III thậm chí còn đẩy mạnh hơn vào lãnh thổ Nubian, cuối cùng tuyên bố núi Jebel Barkal và thành phố Napata gần đó là biên giới phía nam mới của Ai Cập.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Nubia trải qua khoảng 4 thế kỷ dưới sự cai trị của Ai Cập. Tất nhiên, có rất nhiều cuộc nổi dậy, nhưng thời gian trôi qua, nền văn hóa Nubian và Ai Cập xen lẫn. Kerma lụi tàn và tỉnh Nubia trung thành cuối cùng trở thành nguồn cung cấp vàng của Ai Cập, con đường đến Biển Đỏ và cung thủ của nó - giờ đây kẻ thù của Ai Cập đang sợ hãi.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text>Đến thế kỷ thứ 10 trước Công nguyên, sự tập trung của Ai Cập vào các vấn đề Địa Trung Hải (và sự sụp đổ sau đó của Vương quốc Mới của Ai Cập) khiến Nubia phải giải quyết công việc của riêng mình. Từ từ, trong vài thế kỷ tiếp theo, Vương quốc Kush trở nên nổi tiếng khi các hoàng tử Libya khuất phục được một Ai Cập quá khích.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Trong một sự thay đổi kỳ lạ của số phận, Vua Piye của Kushite đã tuyên bố sự ủy thác thiêng liêng của thần Amun - một vị thần Ai Cập có ngôi đền ở Jebel Barkal được xây dựng bởi pharaoh Ai Cập Thutmosis III - để giải phóng Hạ Ai Cập khỏi những kẻ xâm lược Libya. Và cùng với đó, vua Nubian đã giành quyền kiểm soát đồng bằng sông Nile, thành lập Vương triều thứ 25 và tìm cách khôi phục Ai Cập trở lại thời kỳ huy hoàng trước đây.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_12">
			<Text>Trong một thời gian, nó đã làm. Piye và những người kế nhiệm của ông đã ưu tiên xây dựng lại các di tích, đền thờ và các công trình công cộng đã bị nước ngoài kiểm soát từ lâu. Sự hồi sinh văn hóa Ai Cập này là thành tựu vĩ đại nhất của Vương triều thứ 25 — nhưng không phải là thành tựu lâu dài.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_13">
			<Text>Cho dù tổ ong vò vẽ có nhỏ đến đâu, hiếm khi là một ý kiến hay khi đá nhanh. Bài học này đã mất đi đối với nhiều pharaoh của Vương triều thứ 25, những người tìm cách mở rộng ảnh hưởng của họ sang Cận Đông. Điều này khiến họ xung đột với Đế chế Neo-Assyrian hùng mạnh, những người coi Cận Đông là chư hầu của mình. (Sự ủng hộ của Piye đối với cuộc nổi dậy của người Canaan chống lại các lãnh chúa Neo-Assyria của họ không giúp ích được gì.) Vua Esarhaddon của Tân Assyria đã thể hiện rõ quan điểm của mình khi xâm lược Ai Cập vào năm 674 TCN. Trong ba năm ngắn ngủi, những kẻ xâm lược đã lật đổ Vương triều thứ 25, chấm dứt vĩnh viễn sự xâm lược của Nubia với đế chế.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_14">
			<Text>Việc rút lui của Nubia khỏi Ai Cập cuối cùng cũng có lợi cho họ — sau ví dụ của Neo-Assyria, các cường quốc Địa Trung Hải khác sẽ thấy Ai Cập là một ứng cử viên hấp dẫn cho vị trí chư hầu. Việc di dời một cách thận trọng thủ đô của Nubia từ Napata đến Meroe xa hơn đã tạo điều kiện tiếp cận cho các thương nhân Hy Lạp trên Biển Đỏ, sau đó sinh lợi hơn nhiều so với thương mại dọc theo sông Nile. Nó cũng không khuyến khích sự xâm lược từ phía bắc — cả Ba Tư, Macedon, và Ai Cập Ptolemaic đều không thực hiện bất kỳ nỗ lực nghiêm túc nào để mở rộng vào Vương quốc Meroitic của Kush.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_15">
			<Text>Sau đó, vào năm 25 trước Công nguyên, Nubia thất thủ ở Rome. Vị tướng quân La Mã Petronius liên tục đụng độ với Kandake (hay “nữ hoàng”) Amanirenas của Nubia. Sau khi quân La Mã cướp phá Napata và san bằng đền Amun, sự kháng cự của Amanirenas đủ dữ dội để thuyết phục Petronius rằng hòa bình thuận lợi hơn chinh phục. Augustus Caesar đã ký một hiệp ước hòa bình với Kush có lợi cho Nubia một cách đáng ngạc nhiên, coi họ như một quốc gia bảo hộ thân thiện hơn là một kẻ hiếu chiến trước đây.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_NUBIA_CHAPTER_HISTORY_PARA_16">
			<Text>Sau thời kỳ La Mã diệt vong này là buổi bình minh của những người xây dựng Meroitic, bắt đầu vào năm 1 trước Công nguyên bởi Kandake Amanitore (câu chuyện của cô ấy được trình bày chi tiết ở những nơi khác). Thời gian xây dựng lại này kết thúc khi triều đại Beja ở phía đông bắc của họ chiếm được Meroe vào thế kỷ thứ nhất. Bất chấp nỗ lực của Beja để mở rộng Nubia, cuộc nổi loạn nội bộ và xung đột với Vương quốc Aksum đã dẫn đến cuộc chinh phục cuối cùng và vĩnh viễn của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_QUOTE">
			<Text>Cung cấp những gì đất không có. Mọi người của bạn sẽ yêu bạn vì nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kandake Amanitore cai trị Nubia vào thời điểm chuyển giao kỷ nguyên. Một nữ hoàng quyền lực, được kẻ thù sợ hãi và người dân yêu quý, bà là một trong những người xây dựng vĩ đại cuối cùng của Vương quốc Kush. Amanitore đã khôi phục lại Land of the Bow cho sự vĩ đại của nó sau một thời kỳ hỗn loạn. Sự cai trị của cô ấy lâu dài và công việc của cô ấy lâu dài</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Ít nhất, đó là những gì các nhà sử học đã ghép lại với nhau. Hai thiên niên kỷ và một ngôn ngữ đã chết sau đó, có rất ít văn bản còn sót lại về Amanitore dưới dạng các cuộn giấy hoặc các tài liệu khác. Những gì còn lại được chạm khắc vào đá của những tòa nhà mà cô ấy để lại.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Khía cạnh kỳ lạ nhất trong cuộc đời của Amanitore là cô ấy là ai trước khi trở thành nữ hoàng. Thật vậy, tính cách của cô ấy là một người hay hoài nghi. Chúng tôi chỉ có thể giải thích. Một mô tả trừu tượng về kandake cho thấy cô ấy giết chết những kẻ thù mà cô ấy đã khuất phục một cách không thương tiếc. Đó có phải là do một sự cố thực tế mà cô ấy đã ra lệnh hành quyết những kẻ nổi loạn, hay tuyên truyền tuyên bố sự báo thù chính nghĩa của cô ấy chống lại những kẻ sẽ là kẻ thù của nhà nước?</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4">
			<Text>Ngay cả khi đó, vai trò nữ hoàng thực sự của cô ấy vẫn khó bị xác định. Các tường thuật xung đột về người đồng cai trị của cô, Natakamani mô tả anh ta là chồng hoặc con trai của cô, mặc dù rất may không bao giờ là cả hai. Hơn nữa, Amanitore kế vị Kandake Amanishakheto, người hoặc là mẹ chồng của cô (nếu Natakamani là chồng của Amanitore), mẹ ruột của cô (nếu Natakamani là con trai của Amanitore), hoặc một số hình thức quan hệ khác đã mất theo thời gian.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5">
			<Text>Những chi tiết mờ nhạt về dòng dõi của Amanitore ít quan trọng hơn vai trò của cô. Danh hiệu kandake — hay “candace”, như cách gọi của người La Mã — tạm dịch là “nữ hoàng-mẹ”, nhưng nó không đồng nghĩa với việc cai trị nhiếp chính thay cho một người thừa kế quá trẻ để nắm quyền. Thay vào đó, kandakes là những nữ hoàng độc lập, những người cai trị một mình với các phối ngẫu của chồng hoặc với các vị vua dưới hình thức đồng cai trị.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_6">
			<Text>Triều đại của Amanitore ở dạng thứ hai, với Natakamani ngang hàng với cô. Có rất ít thông tin về bất kỳ khía cạnh nào trong cuộc sống của bà trước khi bà trở thành nữ hoàng (khoảng 1 TCN). Tuy nhiên, các tượng đài luôn mô tả cả hai người đồng cai trị khi trưởng thành, vì vậy bà có khả năng ở thời kỳ đỉnh cao khi thời kỳ cai trị của bà bắt đầu. Trên thực tế, các mô tả của Amanitore và Natakamani cố tình thể hiện hai điều này tương đương nhau, đặc biệt là trong các tòa nhà tôn giáo, điều này không phổ biến vào thời đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_7">
			<Text>Với Ai Cập là chư hầu của La Mã và La Mã có quan hệ thân thiện với Nubia, không có xung đột khu vực nào đe dọa đến triều đại của Amanitore. Khoảng thời gian tương đối yên bình và quyền tự trị hợp tác của quyền đồng cai trị cho phép Amanitore theo đuổi những gì sẽ trở thành di sản của cô — một thời kỳ xây dựng kéo dài mang lại sự thịnh vượng lớn cho vương quốc Meroitic. Trong số các công việc của cô có việc xây dựng các kim tự tháp và lăng mộ của người Nubia, trùng tu đền thờ Amun ở Meroe, và các dự án cơ sở hạ tầng, chẳng hạn như các hồ chứa nước được xây dựng gần thủ đô.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_8">
			<Text>Amanitore cũng đã xây dựng lại đền thờ Amun tại Napata - cùng một ngôi đền mà những kẻ xâm lược La Mã đã phá hủy chỉ hai thập kỷ trước. Vì tên của Amanitore kết hợp với tên của thần Amun, nên có lý khi cho rằng việc khôi phục lại nó là một điểm đáng tự hào đối với nữ hoàng bận rộn. Thật vậy, những nỗ lực của cô đã giúp hồi sinh Jebel Barkal ít nhất là một phần nhỏ so với vinh quang trước đây của nó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_9">
			<Text>Mặc dù nữ hoàng có mối quan hệ thân tình với La Mã, các cuộc tấn công trả đũa hàng thập kỷ trước đó vào lãnh thổ Ai Cập (có nghĩa là "La Mã") đã thu hồi các bức tượng đồng của Augustus Caesar như chiến lợi phẩm chiến tranh. Một câu chuyện ngụy tạo mô tả Amanitore chôn phần đầu đã bị chặt đầu của một bức tượng như vậy bên dưới cầu thang đền thờ ở Meroe để người Nubia luôn đi qua vị hoàng đế La Mã chịu trách nhiệm kiểm soát Napata. (Rất có thể là Kandake Amanirenas, người tiền nhiệm của cô, người đã thực sự làm điều này.) Dù cô có thực sự chịu trách nhiệm về việc chôn cất nó hay không, thì "đầu Meroe" của Augustus Caesar đã được tìm thấy vào đầu thế kỷ 20 — được tìm thấy bên dưới một ngôi đền các bước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_10">
			<Text> Cũng như sự nhầm lẫn xung quanh sự thăng thiên của Amanitore, chúng ta biết rất ít về sự kết thúc triều đại của cô ấy. Một số ước tính đưa ra ngày mất của bà vào khoảng năm 20 CN. Những kẻ săn kho báu đã cướp ngôi mộ của cô ở Meroe từ lâu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_HISTORY_PARA_11">
			<Text>Bất chấp nhiều khía cạnh chưa được biết đến của Amanitore, chương trình xây dựng mở rộng mà cô để lại đã truyền cảm hứng cho những kandakes sau này mở rộng công việc của cô, từ đó dẫn đến sự phát triển rực rỡ của văn hóa Meroitic và vận may qua Thế kỷ thứ hai. Các nhà khảo cổ tiếp tục phát hiện ra những ví dụ về ảnh hưởng của bà, bao gồm một loạt các kim tự tháp Nubian mới được khai quật gần đây được xây dựng dưới thời trị vì của bà.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_CAPSULE_BODY">
			<Text>Nubia là Vùng đất của Cung, và các cung thủ của công dân của họ không ai sánh kịp. Amanitore đã dẫn dắt người Nubia trong lịch sử về công trình xây dựng vĩ đại nhất của họ; cô ấy cũng làm như vậy ở đây với niềm đam mê với quy hoạch thành phố và xây dựng quận.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_AMANITORE_CHAPTER_DETAILED_BODY">
			<Text>Nubia sẽ muốn ráo riết tìm kiếm những viên gạch sa mạc trong khi lao về phía Masonry. Với công nghệ đó trong tay, họ có thể đặt các thành phố của mình xuống, luôn cố gắng đạt được một cụm các kim tự tháp của họ ở trung tâm. Các quận đặt cạnh các kim tự tháp này sẽ mang lại sản lượng khuếch đại, thúc đẩy sự phát triển của người dân. Tìm kiếm mỏ cũng là một ưu tiên hàng đầu: trong lịch sử, tất cả các nguồn tài nguyên khoáng sản mà Ai Cập được hưởng đều đến từ Nubia và nền văn minh này cũng có thể trở nên giàu có từ khoáng sản. Và nếu họ cần bảo vệ thành phố của mình, họ có các đơn vị tầm xa tốt nhất thế giới, những người có thể dễ dàng thực hiện nhiệm vụ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_BUILDING_JEBEL_BARKAL_QUOTE">
			<Text>“Ở góc tây nam, một khối sa thạch lớn vuông góc đã bị ngăn cách bởi một vết nứt sâu từ thân núi… trông giống như một bức tượng khổng lồ.”[NEWLINE]- E. A. Wallis Budge</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JEBEL_BARKAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một ngọn núi trơ trọi mọc lên từ sa mạc Sudan bằng phẳng, ở phía tây khúc quanh của sông Nile. Tại cơ sở của nó từng là một cung điện nơi các vương quốc cổ đại cai trị trong nhiều thế kỷ. Bây giờ, chỉ có đống đổ nát.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JEBEL_BARKAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Có thể dễ dàng nhận ra từ khoảng cách xa, ngọn núi có đỉnh bằng phẳng Jebel Barkal từng là điểm tham quan cho du khách vào thời cổ đại. Nó chỉ ra một điểm vượt qua tương đối an toàn (ngay phía hạ lưu của Đục thủy tinh thể thứ tư của sông Nile). Sau Thế kỷ 15 trước Công nguyên, nó cũng ghi nhận vị trí của Napata, thành phố biên giới cực nam của Ai Cập mà 500 năm sau, nó sẽ trở thành thủ đô của Vương quốc Kush ở Nubian.</Text>
		</Replace>		
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_WONDERS_PAGE_BUILDING_JEBEL_BARKAL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Kể từ thế kỷ 19, các nhà khảo cổ học đã khai quật được vô số thông tin lịch sử từ Jebel Barkal bao gồm tàn tích đền thờ, đồ đá được khắc trên núi và các chữ khắc cổ có từ thời Ai Cập chiếm đóng trong khu vực. Các kim tự tháp Nubian dưới bóng núi sau này được dùng làm lăng mộ cho các vị vua và hoàng hậu Meroitic.</Text>
		</Replace>		
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NUBIAN_PITATI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kỹ năng của các cung thủ Nubian từ lâu đã được tôn trọng và sợ hãi dọc theo sông Nile. Những người lính đến từ Vùng đất của Cung này là một cái gai trong phe Ai Cập trong hàng thiên niên kỷ — cho đến khi người Ai Cập giải quyết được một vấn đề khác bằng cách ném tiền vào đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_NUBIAN_PITATI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vì vậy, về pítati, những người lính đánh thuê Nubian đã trả tiền rất tốt để bảo vệ lợi ích của các ân nhân của họ, dù họ là người Ai Cập hay người Nubian. Những cung thủ cơ động cao này mặc ít áo giáp và mang cung tên đặc trưng của vùng. Tuy nhiên, những chiếc nhẫn ngón tay cái đặc biệt của họ đã làm giảm đáng kể sự mệt mỏi, và lớp sơn mặt malachite được áp dụng bên dưới mắt của họ cho phép họ phóng ra các mũi tên một cách chính xác khi bắn vào mặt trời.</Text>
		</Replace>		
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PYRAMID_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong thời kỳ xung đột lẫn nhau lặp đi lặp lại / lần nữa, Nubia nhận thấy văn hóa của mình bị ảnh hưởng bởi các triều đại Ai Cập hùng mạnh ở sâu bên dưới sông Nile. Phong tục mai táng của người Nubia cuối cùng sẽ giống với phong tục của Ai Cập. Vương quốc Kush của Nubia bắt đầu chôn cất các vị vua và hoàng hậu của mình trong các kim tự tháp vào khoảng Thiên niên kỷ thứ nhất trước Công nguyên.</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_IMPROVEMENTS_PAGE_IMPROVEMENT_PYRAMID_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nubia đã có một cách tiếp cận các kim tự tháp của nó rất khác so với Ai Cập. Thay vì xây dựng các khu phức hợp lăng mộ khổng lồ làm phá sản tình trạng của họ, họ đã chọn một phương pháp thực tế hơn: các kim tự tháp nhỏ hơn với đáy rộng không quá 26 ft (8 m), các cạnh dốc nhô lên một góc nhọn trong không khí và một trang trí công phu phòng nhập cảnh kéo dài từ ngôi mộ kim tự tháp. Mặc dù những kẻ săn tìm kho báu đã cướp bóc hầu hết các kim tự tháp này kể từ khi Nubia sụp đổ, các kim tự tháp vẫn là minh chứng hùng hồn cho di sản của Nubia.</Text>
		</Replace>			
	</LocalizedText>
</GameData>
