<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<GameData xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<LocalizedText>
		<!-- Leaders -->
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RADZIWILL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Là một quý tộc Lithuania và người theo chủ nghĩa Calvin cuồng nhiệt, Mikołaj the Black luôn biết tham vọng. Anh ta lợi dụng cuộc tình của người anh họ Barbara với Vua Ba Lan Sigismund II để nâng cao vận mệnh cá nhân của mình. Một liên minh với em họ của ông, Mikołaj the Red, đã đẩy mạnh hơn nữa ảnh hưởng của gia đình ông trong giới quý tộc Litva.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RADZIWILL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Quan điểm của Mikołaj về Ba Lan và mối quan hệ với Lithuania rất phức tạp. Mặc dù ủng hộ mạnh mẽ chủ quyền của Litva và chống lại một liên minh Ba Lan-Litva được chính thức hóa, nhưng ông cũng kêu gọi các quý tộc Litva chấp nhận văn hóa Ba Lan. Có lẽ một ngôn ngữ chung sẽ cho phép họ vận động mạnh mẽ hơn để chống lại công đoàn.</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_RADZIWILL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Bất chấp cảm xúc của ông về nền độc lập của Litva, không có vấn đề gì về quyết tâm của ông trước nhiều mối đe dọa đối với người dân Ba Lan và Litva. Với tư cách là Đại thủ tướng Litva, ông sẽ dựa vào tất cả các công cụ để ngăn chặn kẻ thù của quốc gia mình — cho dù là nét bút hay lực đẩy của chiếc pike.</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POTOCKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người con trai Ba Lan kiêu hãnh Stanisław "Rewera" Potocki đã chiến đấu trong trận giao tranh đầu tiên ở tuổi 18. Anh đã tha bổng cho mình đủ tốt để chống lại quân nổi dậy Ba Lan để giành được tình cảm với chiến đấu, và đã dành phần lớn cuộc đời mình kể từ đó trên chiến trường.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POTOCKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Mặc dù Stanisław đã có được một số danh hiệu, nhưng người duy nhất thực sự quan trọng đối với anh ta là của Great Crown Hetman, tổng tư lệnh lực lượng Ba Lan. Thật vậy, sự nghiệp của ông là một loạt các cuộc giao chiến quân sự nổi bật thay mặt cho Khối thịnh vượng chung Ba Lan-Litva. Đáng chú ý nhất, Stanisław đã bảo vệ chống lại trận Đại hồng thủy Thụy Điển, trong đó các lực lượng Thụy Điển và Nga xâm lược Khối thịnh vượng chung.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_POTOCKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Khi trở nên nhanh chóng trong công ty của mình, Stanisław có xu hướng đối với những người hào hoa. Anh ấy đã có được biệt danh của mình nhờ việc sử dụng khá khó hiểu các từ tiếng Latinh 're vera', có nghĩa là 'trên thực tế.' Anh ấy sẽ là người đầu tiên nói với bạn rằng anh ấy thực sự đánh giá cao biệt danh.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OSTROGSKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không từ nào tiết lộ tính cách của Konstanty Ostrogski tốt hơn sự tận tâm. Đối với Liên minh Ba Lan-Litva, chắc chắn - sự chỉ huy có năng lực của ông dưới thời Vua Ba Lan John I đã mang lại cho ông danh hiệu Grand Hetman, người đầu tiên làm như vậy. Đối với quê hương của mình, chắc chắn - cổ phiếu Volhynian, anh ta chưa bao giờ quên nguồn gốc của mình, mặc dù đã đạt được nhiều thành tích.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OSTROGSKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhưng trên hết, đối với đức tin của anh ấy - đó là Nhà thờ Chính thống. Anh ta dốc hết tài sản cá nhân của mình vào việc xây dựng các nhà thờ và trường học Chính thống giáo, và bản thân khá sùng đạo. Một vấn đề kỳ lạ đối với một Ba Lan và Lithuania rất Công giáo.</Text>
		</Replace>		
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_LEADERS_PAGE_LEADER_OSTROGSKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Tuy nhiên, sự tận tâm của Konstanty đã định nghĩa anh ta rằng ít ai có thể nghi ngờ một cách hợp lý về lòng trung thành của anh ta. Tatar, Muscovy hay Ottoman cũng vậy — Grand Hetman sẽ phá vỡ các bước tiến của họ, bao vây lâu đài của họ và tiêu diệt chi tiết lực lượng của họ. Anh ta là cái đe làm gãy cái búa.</Text>
		</Replace>	
		<!-- Civilizations-->	
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RADZIWILL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giới quý tộc Lithuania từ lâu đã trở thành một phần không thể thiếu đối với vận may của Đại công quốc. Chúng ta có thể tin tưởng vào những hậu duệ đáng tự hào này có những mối quan tâm của Litva - đôi khi phải trả giá bằng các đồng minh Ba Lan của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_RADZIWILL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Điều này không có nghĩa là giới quý tộc Litva trả tiền công để bảo vệ phúc lợi Ba Lan-Litva — khác xa với điều đó. Họ thu nhận một số lượng đáng kể binh lính từ Đại Công quốc, và nhanh chóng chuẩn bị sẵn sàng cho Vương miện Ba Lan. Tuy nhiên, niềm tự hào về gia đình có thể hòa lẫn với tham vọng, khiến họ tin rằng lợi ích của họ và lợi ích của người Litva là một và giống nhau.</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_POTOCKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Giới quý tộc Ba Lan lâu đời thường có khởi đầu khiêm tốn, nhưng sự thăng tiến của ngôi sao Ba Lan đã cho phép họ mở rộng tài sản và chứng minh cam kết của mình với Vương miện hết lần này đến lần khác. Khi họ có được uy tín, thì gia đình cũng có được sự giàu có của họ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_POTOCKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Nhiều gia đình Ba Lan đã được nâng lên hàng các ông trùm. Quý tộc được ban tặng có thể xù lông - nhưng dù có những lời thì thầm đầy thèm muốn, nhiều gia đình như vậy đã được chứng minh là những người bảo vệ vững chắc cho Vương miện. Cách tiếp cận của họ trước tòa cũng giống như trong chiến tranh - hãy nhìn thẳng vào mắt đối phương, không cho họ cơ động và không bao giờ lùi bước.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_OSTROGSKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Các gia đình Volhynian là một sự tò mò trong Liên minh Ba Lan-Litva. Chắc chắn, họ trung thành, nhưng một số đã từ chối từ bỏ đức tin của họ vào Nhà thờ Chính thống để ủng hộ Công giáo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_OSTROGSKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Đó là sức mạnh của Liên minh và quan điểm hệ thống hóa của nó về lòng khoan dung tôn giáo. Họ có thể làm như họ muốn, miễn là họ thúc đẩy các mục tiêu của Liên minh. Và tấn công nó mà họ có, tấn công thẳng vào tất cả những ai sẽ chống lại chúng tôi, chuẩn bị sẵn sàng binh lính, thức ăn gia súc và kho báu của họ khi cần thiết cho chiến dịch. Những gì giỏi nhất và sáng suốt nhất của họ đã chỉ huy hàng chục nghìn binh sĩ Liên minh thành công rực rỡ.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CIVILIZATIONS_PAGE_CIVILIZATION_OSTROGSKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Hãy để họ thờ phượng theo cách họ chọn. Nếu làm như vậy để củng cố niềm tin thế gian của họ vào chính nghĩa của chúng ta, thì càng có nhiều lợi ích hơn cho Liên minh.</Text>
		</Replace>
		<!-- City-States-->			
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GDANSK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Vì lý do chính đáng, Gdańsk mong muốn nhiều hơn sự độc lập của mình. Sau 150 năm cai trị không mong muốn của các Hiệp sĩ Teutonic (những người kiên quyết đặt tên thành phố là "Danzig"), Vua Ba Lan Casimir IV đã mở rộng Đặc quyền Vĩ đại cho Gdańsk, qua đó tái khẳng định quyền tự chủ của mình và cung cấp quan hệ thương mại thuận lợi với Liên minh Ba Lan-Litva. Tin tuyệt vời cho một thành phố Liên minh Hanseatic, hiện đã có quyền truy cập đặc quyền vào các thị trường Liên minh cũng như các thành phố Liên minh khác trên khắp Baltic.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_GDANSK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Tất cả các tin tốt cho Gdańsk — trừ khi các Hiệp sĩ Teutonic tìm được cách của họ và trả lại thành phố cho họ kiểm soát.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VIENNA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Habsburgs đã làm náo loạn Vienna. Từng là thành phố quan trọng nhất của Đế chế La Mã Thần thánh, một loạt các hoàng đế kém hiệu quả đã giảm trung tâm văn hóa và thương mại một thời thịnh vượng này thành một chiếc xe ngựa gắn ở hai đầu đối diện. Gần đây nhất, các cuộc trả thù chính trị giết người đã khiến thành phố không có một chính phủ hiệu quả.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_VIENNA_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Người Thổ Nhĩ Kỳ Ottoman xem và chờ đợi. Họ đã thôn tính Hungary và thành lập một quốc gia chư hầu Transylvanian. Cơ hội của họ để bao vây các bức tường của Vienna có thể đến sớm. Nếu Vienna thất thủ, liệu Liên minh Ba Lan-Litva có thể tiếp theo?</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRAGUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Trong một thời gian ngắn kể từ khi Rudolf II chuyển triều đình đến thành phố buôn bán Praha, vị Hoàng đế La Mã Thần thánh lập dị đã biến thành phố này thành thủ đô của học tập và văn hóa. Rudolf II vui mừng tài trợ cho công việc của những nhân vật nổi tiếng như nhà giả kim thuật John Dee, nhà thiên văn học Johannes Kepler và Tycho Brahe, và họa sĩ Giuseppe Arcimboldo.</Text>
		</Replace>	
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_CITYSTATES_PAGE_CIVILIZATION_PRAGUE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Chưa hết, Rudolf II còn có những ý tưởng kỳ lạ về việc phát động một cuộc Thập tự chinh chống lại Đế chế Ottoman. Để khẳng định như vậy ở Prague - nơi diễn ra cuộc Cải cách Bohemian, hai thế kỷ trước - có thể làm căng thẳng nghiêm trọng sự kiên nhẫn của công dân được nhận nuôi của Rudolf II.</Text>
		</Replace>	
		<!--Units-->			
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_OTTOMAN_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Người Ottoman bắt những đứa trẻ của vùng đất bị chinh phục của họ và biến chúng thành những người lính mà họ gọi là lính canh. Họ dạy bọn trẻ cách nói, cách nghĩ và cách chiến đấu. Sau đó, họ gửi chúng đi chinh phục nhiều vùng đất hơn - để lấy thêm con cái. Danh tiếng đáng sợ của một người lính gác một phần đến từ súng hỏa mai, cũng có thể là pháo cầm tay. Họ sẽ là mũi nhọn của ngọn giáo Ottoman đâm về phía bụng mềm của Áo.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_OTTOMAN_JANISSARY_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Vienna là cửa ngõ vào Ba Lan. Nó không được rơi. Chúng ta không thể cho phép con cái mình phải chịu chung số phận.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TEUTONIC_KNIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Những tên cướp có nhiều hình thức — một số phục kích những du khách không cẩn thận trên đường, những kẻ khác đột kích vào các ngôi làng bất khả kháng. Những kẻ tồi tệ nhất khoác lên mình lớp thép và tuyên bố sự đày đọa của họ là nhân danh Chúa.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TEUTONIC_KNIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các Hiệp sĩ Teutonic là những người như vậy. Khi một vị vua Ba Lan thuê "mệnh lệnh hiệp sĩ" của họ để giải phóng Gdańsk, họ đã làm như vậy — và sau đó giải phóng những người dân Ba Lan trung thành khỏi cuộc sống của họ. Họ tiến hành cuộc thập tự chinh chống lại Lithuania, một quốc gia mới theo đạo Cơ đốc. Niềm tin duy nhất mà họ nắm giữ là tiền xu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TEUTONIC_KNIGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_3">
			<Text>Họ tuyên bố hành động vì Chúa? Sau đó, chúng ta hãy gửi họ đến Chúa, nơi họ có thể tự mình biện minh cho những tuyên bố của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HORSE_ARCHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Chúng tôi tiếp tục mất người của mình vào tay Tatars. Họ bắt rất nhiều nô lệ — hàng chục nghìn — cứ như thể mỗi năm họ lấy toàn bộ thị trấn khỏi bản đồ. Các cung thủ ngựa của họ mở các cuộc tấn công chớp nhoáng vào các khu định cư xa xôi của chúng tôi và trở về với chiến lợi phẩm sống của họ. Thực tế được nuôi dưỡng trong yên ngựa, những người Tatars này tự coi mình là người kế vị chính Ghengis Khan.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HORSE_ARCHER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Các cung thủ ngựa tràn qua biên giới của chúng tôi, quấy rối các cuộc tuần tra của chúng tôi, và bắn đầy mũi tên vào dân quân của chúng tôi trước khi rút lui về hãn quốc của họ. Những bức tường duy nhất mà họ sợ là những bức tường làm bằng pikes.</Text>
		</Replace>		
		<!--Great People-->			
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_STANISLAW_SAMOSTRZELNIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một tu sĩ người Ba Lan vẽ tranh theo phong cách thời Phục hưng, Stanisław Samostrzelnik được biết đến với khả năng chiếu sáng phong phú và những bức bích họa đầy màu sắc. Bức 'Chân dung Giám mục Piotr Tomicki' của ông là sự tương phản rực rỡ giữa vàng và xanh lá cây.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_STANISLAW_SAMOSTRZELNIK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2">
			<Text>Không tệ đối với một người mù màu.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_MARTIN_KOBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nghệ sĩ sáng tạo Martin Kober đã từng là họa sĩ tòa án cho Stephen Báthory và Sigismund III của Khối thịnh vượng chung Ba Lan-Litva, cũng như Hoàng đế La Mã Thần thánh Rudolf II. Anh ấy chuyên về vẽ chân dung, ghi lại vẻ đẹp của hoàng gia để các thế hệ tương lai có thể biết đến vẻ đẹp huy hoàng của Vương miện.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_BARTOLOMMEO_BERRECCI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Kiến trúc sư người Ý Bartolommeo Berrecci đã mang văn hóa đi đầu đến Ba Lan. Chúng tôi có Jan Weaski để cảm ơn vì đã mời Berrecci đến vùng đất của chúng tôi. Trong số các công trình rộng lớn của ông tại Lâu đài Wawel, Nhà nguyện Sigismund nổi bật như một tác phẩm tuyệt đẹp của thời Phục hưng Ý — ngay giữa Kraków.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_ADAM_KOCHANSKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không có tình yêu nào dành cho Adam Adamandy Kochański lớn hơn toán học — tất nhiên là ngoài Chúa, nhưng điều đó không cần nói đến một tu sĩ Dòng Tên. Anh ấy cũng không hề sa sút khi nói đến toán học thực tế, thể hiện khả năng làm chủ cơ khí của mình với những thiết kế đồng hồ mang tính cách mạng của mình.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_KAZIMIERZ_SIEMIENOWICZ_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Đối với tướng pháo binh Ba Lan-Litva Kazimierz Siemienowicz, không có vấn đề gì trên chiến trường là không thể giải quyết bằng thuốc nổ. Suy nghĩ của anh ấy về tên lửa và pháo hoa thật kỳ quặc, nhưng có thể biến đổi - khiến nhiều bang hội khác nhau bực bội, những người không mấy hay ho về 'Artis Magnae Artilleriae' của Siemienowicz.'</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_KRZYSZTOF_GRODZICKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Một tướng pháo binh người Ba Lan được huấn luyện giữa người Hà Lan, Krzysztof Grodzicki đã dành phần lớn sự nghiệp của mình để huấn luyện các khẩu pháo của mình cho người Thụy Điển và Cossacks. Việc bảo vệ thành công Lviv của ông chống lại trận Đại hồng thủy Thụy Điển đã ngăn cản việc đánh chiếm thành phố — một trong số rất ít trong cuộc chiến tốn kém đó.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SEBASTIANO_MONTELUPI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù Sebestiano Montelupi là người gốc Ý, nhưng hơn nửa cuộc đời của ông đã dành cho Ba Lan. Là một thương gia và chủ ngân hàng tài giỏi, Montelupi được Vua Ba Lan Stephen Báthory phong làm tổng giám đốc bưu điện hoàng gia. Với vai trò này, ông giám sát việc giao hàng giữa các thành phố lớn của Khối thịnh vượng chung Ba Lan-Litva.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_KONSTANTY_KORNIAKT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Konstanty Korniakt người Hy Lạp đến Ba Lan từ rất sớm, và đã chứng tỏ là một thương gia có năng lực và bản lĩnh. Thương mại của ông có tính chất quốc tế, và ông thậm chí đã quản lý để đảm bảo các tuyến đường với Đế chế Ottoman. Sigismund II tin tưởng sự nhạy bén của Konstanty đủ để thu phí hoàng gia thay mặt nhà vua.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_NICOLAUS_COPERNICUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhà thiên văn học Nicolaus Copernicus không còn xa lạ với những tranh cãi. Tại sao, ông ấy tuyên bố mặt trời là trung tâm của vũ trụ, chứ không phải là trái đất! Các lý thuyết "nhật tâm" của ông có vẻ hoàn toàn vô lý, nếu không vì sự quan tâm của các giáo sĩ Công giáo - chính Giáo hoàng Clement VII cũng nằm trong số những người ủng hộ lý thuyết.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_SENDIVOGIUS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Nhà giả kim Sendivogius gần đây đến từ triều đình Rudolf II ở Praha với một số ý tưởng kỳ lạ nhưng đầy hứa hẹn. Ông cho rằng không khí chúng ta hít thở giống như một cái bát lớn, trong đó chỉ một trong những thành phần cần thiết để duy trì sự sống. Điều này sẽ thật phi lý… nếu Vua Sigismund III không bị hấp dẫn như vậy.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_PIOTR_SKARGA_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Không bao giờ bắt bẻ lời nói, Tu sĩ Dòng Tên Piotr Skarga có nhiều điều để nói về chính trị của Khối thịnh vượng chung Ba Lan-Litva khi ông thực hiện Cuộc cải cách chống lại sự truyền bá của đạo Tin lành. Cho dù bạn coi anh ấy là một lọ mật ong hay con ruồi bay trong đó, không ai có thể nghi ngờ món quà của anh ấy bằng lời.</Text>
		</Replace>
		<Replace Language="en_US" Tag="LOC_PEDIA_GREATPEOPLE_PAGE_GREAT_PERSON_INDIVIDUAL_JAN_KOCHANOWSKI_CHAPTER_HISTORY_PARA_1">
			<Text>Mặc dù nhà thơ thời Phục hưng Jan Kochanowski đã trải qua nhiều năm trong triều đình của Sigismund II, nhưng ông thực sự trở nên nổi bật khi rời thủ đô để đến định cư trong một điền trang ở nông thôn. Một bi kịch gần đây - cái chết của đứa con gái nhỏ của ông, Urszula - đã truyền cảm hứng cho ông để sáng tác một loạt phim thanh lịch đầy ám ảnh để vinh danh cô.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>
